{"approval_status":{"admare":"approved","agence-de-mobilite-durable":"approved","artm":"approved","assemblee-nationale-du-quebec":"approved","amp":"approved","banq":"approved","bixi":"approved","bureau-du-taxi-de-montreal":"approved","canards-illimites-canada":"approved","cefrio":"approved","centre-culturel-kabir":"approved","cinematheque-quebecoise":"approved","le-circuit-electrique":"approved","cptaq":"approved","cnesst":"approved","commission-de-toponymie":"approved","cm-quebec":"approved","cqpv":"approved","conservation-de-la-nature-canada":"approved","cooperative-de-solidarite-fab-labs-quebec":"approved","curateur":"approved","destination-sherbrooke":"approved","eco-compteur":"approved","commerce-sherbrooke":"approved","exo":"approved","fadq":"approved","fondation-lionel-groulx":"approved","frqnt":"approved","frqs":"approved","frqsc":"approved","genielab":"approved","geomont":"approved","gouvernement-du-quebec":"approved","hydro-quebec":"approved","isq":"approved","inspq":"approved","l-association-des-galeries-d-art-contemporain":"approved","le-musee-des-beaux-arts-de-montreal":"approved","rtc":"approved","mediafilm":"approved","mcc":"approved","mcn":"approved","ministere-de-la-famille":"approved","mapaq":"approved","mjq":"approved","msss":"approved","msp":"approved","ministere-de-l-economie-de-la-science-et-de-l-innovation":"approved","mels":"approved","travail":"approved","developpement-durable-environnement-et-lutte-contre-les-changements-climatiques":"approved","mifi":"approved","affaires-municipales-et-occupation-du-territoire":"approved","mfq":"approved","mrif":"approved","mrn":"approved","mtq":"approved","ministere-du-conseil-executif":"approved","tourisme":"approved","mtrav":"approved","mrc-becancour":"approved","mrc-d-argenteuil":"approved","mrc-d-arthabaska":"approved","mrc-de-drummond":"approved","mrc-de-l-erable":"approved","mrc-de-nicolet-yamaska":"approved","macm":"approved","musee-d-art-contemporain-des-laurentides-mac-lau":"approved","musee-d-art-de-joliette":"approved","musee-d-art-de-rouyn-noranda":"approved","musee-de-la-civilisation":"approved","mnbaq":"approved","office-protection-consommateur":"approved","office-quebecois-de-la-langue-francaise":"approved","orthophotos-ville-de-rouyn-noranda":"approved","orthophotos-ville-de-shawinigan":"approved","realisatrices-equitables":"approved","recyc-quebec":"approved","regie-alcools-courses-jeux":"approved","regie-du-batiment-du-quebec":"approved","registraire-des-entreprises":"approved","rcaaq":"approved","regroupement-des-organismes-de-bassins-versants-du-quebec-robvq":"approved","rrq":"approved","revenu-quebec":"approved","sct":"approved","organismes":"approved","societe-de-developpement-des-entreprises-culturelles":"approved","saaq":"approved","celebrations375e-montreal":"approved","sepaq":"approved","societe-des-musees-du-quebec":"approved","societe-de-transport-de-laval":"approved","societe-de-transport-de-montreal":"approved","societe-de-transport-de-salaberry-de-valleyfield":"approved","societe-de-transport-de-sherbrooke":"approved","societe-de-transport-de-trois-rivieres":"approved","shq":"approved","sgt":"approved","spcmtl":"approved","sqi":"approved","societic":"approved","sq":"approved","ville-de-blainville":"approved","ville-de-drummondville":"approved","ville-de-gatineau":"approved","ville-de-laval":"approved","ville-de-levis":"approved","ville-de-longueuil":"approved","ville-de-montreal":"approved","ville-de-quebec":"approved","ville-de-repentigny":"approved","ville-de-rimouski":"approved","ville-de-rouyn-noranda":"approved","ville-de-saguenay":"approved","ville-de-saint-jean-sur-richelieu":"approved","ville-de-shawinigan":"approved","ville-de-sherbrooke":"approved","ville-de-sherbrooke-donnees-geomatiques":"approved","ville-de-trois-rivieres":"approved","wikimedica":"approved","zap-sherbrooke":"approved"},"created":{"admare":"2023-07-06T16:17:40.886319","agence-de-mobilite-durable":"2016-07-21T13:36:48.735079","artm":"2019-11-04T16:36:31.692430","assemblee-nationale-du-quebec":"2022-02-03T16:30:23.302106","amp":"2020-02-27T10:37:57.421208","banq":"2015-10-26T12:05:05.768557","bixi":"2016-07-21T13:36:06.179206","bureau-du-taxi-de-montreal":"2017-09-28T11:18:24.188471","canards-illimites-canada":"2018-04-24T10:14:04.432575","cefrio":"2017-02-14T14:56:34.986786","centre-culturel-kabir":"2021-05-19T14:29:41.189004","cinematheque-quebecoise":"2019-10-28T09:47:18.776220","le-circuit-electrique":"2015-10-22T12:54:27.579995","cptaq":"2015-10-26T12:05:03.156418","cnesst":"2019-07-11T15:19:52.413597","commission-de-toponymie":"2016-03-08T12:45:21.746504","cm-quebec":"2022-09-26T17:06:50.909850","cqpv":"2019-12-03T16:22:55.853016","conservation-de-la-nature-canada":"2023-01-10T09:08:38.017611","cooperative-de-solidarite-fab-labs-quebec":"2021-03-17T11:42:09.680426","curateur":"2015-10-26T12:05:04.505314","destination-sherbrooke":"2015-10-22T12:54:22.899635","eco-compteur":"2017-02-14T14:56:52.189939","commerce-sherbrooke":"2015-10-22T12:54:39.911259","exo":"2019-10-10T13:43:08.066439","fadq":"2015-10-26T12:05:05.305902","fondation-lionel-groulx":"2017-12-11T16:40:15.761112","frqnt":"2020-02-24T10:09:05.425055","frqs":"2020-02-24T10:44:36.340166","frqsc":"2020-02-24T10:47:09.686875","genielab":"2021-05-26T16:09:31.469717","geomont":"2020-03-03T09:49:58.903805","gouvernement-du-quebec":"2015-10-22T11:55:52.503314","hydro-quebec":"2022-09-30T13:49:25.721514","isq":"2015-10-26T12:05:06.074888","inspq":"2015-10-26T12:05:05.606510","l-association-des-galeries-d-art-contemporain":"2024-05-07T13:45:48.973691","le-musee-des-beaux-arts-de-montreal":"2016-09-30T12:39:15.123607","rtc":"2017-03-03T15:05:26.141340","mediafilm":"2021-01-04T14:53:02.762760","mcc":"2015-10-26T12:05:03.322092","mcn":"2022-01-14T14:14:54.971842","ministere-de-la-famille":"2019-03-29T12:31:58.750542","mapaq":"2015-10-26T12:05:04.089194","mjq":"2019-03-26T11:18:37.379871","msss":"2015-10-26T12:05:03.477024","msp":"2015-10-26T12:05:03.620729","ministere-de-l-economie-de-la-science-et-de-l-innovation":"2018-02-13T13:28:11.068208","mels":"2015-10-26T13:04:11.921347","travail":"2015-10-26T12:05:04.345280","developpement-durable-environnement-et-lutte-contre-les-changements-climatiques":"2016-06-08T08:30:16.740980","mifi":"2019-03-29T15:48:52.042414","affaires-municipales-et-occupation-du-territoire":"2016-02-12T17:15:16.073104","mfq":"2019-07-31T14:16:57.457314","mrif":"2019-01-17T16:28:08.327667","mrn":"2015-10-26T12:05:04.834920","mtq":"2015-10-26T12:03:37.645739","ministere-du-conseil-executif":"2017-08-02T09:52:33.340949","tourisme":"2015-10-26T12:05:05.005906","mtrav":"2023-01-27T15:03:16.838307","mrc-becancour":"2021-03-22T11:33:19.721044","mrc-d-argenteuil":"2024-03-08T14:40:53.205266","mrc-d-arthabaska":"2021-02-23T19:01:57.771003","mrc-de-drummond":"2021-01-15T12:10:49.552493","mrc-de-l-erable":"2021-04-29T11:46:26.487001","mrc-de-nicolet-yamaska":"2020-12-15T17:12:16.628721","macm":"2015-10-26T13:03:50.694550","musee-d-art-contemporain-des-laurentides-mac-lau":"2019-06-25T13:44:49.357818","musee-d-art-de-joliette":"2024-03-15T13:56:42.565772","musee-d-art-de-rouyn-noranda":"2022-06-30T15:38:40.860074","musee-de-la-civilisation":"2016-09-28T13:47:36.969774","mnbaq":"2015-10-26T12:05:02.765716","office-protection-consommateur":"2022-04-22T14:00:47.781341","office-quebecois-de-la-langue-francaise":"2021-10-14T21:31:17.276394","orthophotos-ville-de-rouyn-noranda":"2022-06-08T13:40:53.840015","orthophotos-ville-de-shawinigan":"2021-10-05T11:56:12.070087","realisatrices-equitables":"2022-06-10T16:03:14.072784","recyc-quebec":"2019-11-25T15:51:48.065435","regie-alcools-courses-jeux":"2022-04-26T16:32:35.550881","regie-du-batiment-du-quebec":"2020-12-08T11:28:22.834740","registraire-des-entreprises":"2016-07-04T09:47:59.638477","rcaaq":"2020-01-16T09:40:41.610689","regroupement-des-organismes-de-bassins-versants-du-quebec-robvq":"2023-10-11T15:24:52.779320","rrq":"2015-10-26T12:05:02.553821","revenu-quebec":"2020-02-26T12:23:10.699541","sct":"2015-10-26T12:05:05.922492","organismes":"2017-02-14T14:56:21.423387","societe-de-developpement-des-entreprises-culturelles":"2018-07-27T09:21:11.391853","saaq":"2015-10-26T13:04:23.723202","celebrations375e-montreal":"2017-05-02T14:40:43.015020","sepaq":"2015-10-26T12:05:05.456894","societe-des-musees-du-quebec":"2019-07-17T11:45:19.939257","societe-de-transport-de-laval":"2017-03-03T15:03:07.436248","societe-de-transport-de-montreal":"2016-06-08T08:59:48.984918","societe-de-transport-de-salaberry-de-valleyfield":"2024-08-05T13:59:42.573652","societe-de-transport-de-sherbrooke":"2015-10-22T12:54:35.322601","societe-de-transport-de-trois-rivieres":"2024-01-25T10:53:16.780136","shq":"2022-09-26T15:59:51.920499","sgt":"2015-10-26T12:05:03.780276","spcmtl":"2019-11-13T09:03:21.336172","sqi":"2020-02-04T11:32:22.219974","societic":"2015-10-22T12:54:16.165063","sq":"2015-10-26T12:05:06.240170","ville-de-blainville":"2016-09-09T13:27:14.807261","ville-de-drummondville":"2024-01-18T14:59:57.313910","ville-de-gatineau":"2015-10-22T12:42:18.285387","ville-de-laval":"2015-10-22T12:39:20.516590","ville-de-levis":"2021-09-28T10:08:07.522633","ville-de-longueuil":"2016-09-19T14:26:33.357677","ville-de-montreal":"2015-10-22T11:01:31.994334","ville-de-quebec":"2015-10-22T12:41:08.913031","ville-de-repentigny":"2015-10-26T12:05:05.158660","ville-de-rimouski":"2016-12-22T14:34:01.799654","ville-de-rouyn-noranda":"2018-08-21T16:15:41.519681","ville-de-saguenay":"2020-08-10T09:43:02.987673","ville-de-saint-jean-sur-richelieu":"2021-06-14T14:48:27.648176","ville-de-shawinigan":"2017-02-22T14:28:35.557407","ville-de-sherbrooke":"2015-10-22T11:04:57.971353","ville-de-sherbrooke-donnees-geomatiques":"2015-10-22T12:54:08.495802","ville-de-trois-rivieres":"2022-02-21T17:52:50.233839","wikimedica":"2020-09-01T10:28:53.590503","zap-sherbrooke":"2015-10-22T12:54:12.103590"},"description":{"admare":"AdMare est le centre d\u2019artistes en art actuel des \u00celes-de-la-Madeleine. Avec une programmation r\u00e9guli\u00e8re d\u2019expositions individuelles et collectives, de r\u00e9sidences, d\u2019\u00e9v\u00e9nements artistiques d\u2019envergure et de projets de publication, AdMare offre aux artistes un espace de ressourcement, d\u2019exploration, d\u2019\u00e9change et de r\u00e9flexion en relation avec le territoire et la communaut\u00e9 dans laquelle il op\u00e8re.","agence-de-mobilite-durable":"L\u2019Agence de mobilit\u00e9 durable a pour mission de veiller \u00e0 la gestion, \u00e0 l\u2019application de la r\u00e9glementation et au d\u00e9veloppement innovant du stationnement tarif\u00e9, sur rue et hors rue, sur l\u2019ensemble du territoire de la ville de Montr\u00e9al.","artm":"Dans une perspective de d\u00e9veloppement durable et de coh\u00e9sion r\u00e9gionale, l\u2019Autorit\u00e9 r\u00e9gionale de transport m\u00e9tropolitain planifie, organise, finance et fait la promotion du transport collectif dans la grande r\u00e9gion m\u00e9tropolitaine de Montr\u00e9al afin d'offrir une exp\u00e9rience de mobilit\u00e9 simple, int\u00e9gr\u00e9e, fluide et efficace.","assemblee-nationale-du-quebec":"L'Assembl\u00e9e nationale est compos\u00e9e de 125 d\u00e9put\u00e9s \u00e9lus par la population dans chacune des circonscriptions \u00e9lectorales du Qu\u00e9bec. Elle constitue un forum o\u00f9 les d\u00e9put\u00e9s d\u00e9battent des questions d'int\u00e9r\u00eat public et exercent leurs r\u00f4les de l\u00e9gislateur et de contr\u00f4leur.","amp":"L\u2019Autorit\u00e9 des march\u00e9s publics (AMP), instance neutre et ind\u00e9pendante, a pour mission de surveiller les march\u00e9s publics, ainsi que l\u2019application des r\u00e8gles encadrant l\u2019octroi et l\u2019ex\u00e9cution des contrats publics au Qu\u00e9bec. Elle est responsable d\u2019assurer la v\u00e9rification d\u2019int\u00e9grit\u00e9 des entreprises, de d\u00e9livrer et de renouveler les autorisations de contracter, de tenir \u00e0 jour le RENA, de proc\u00e9der au traitement des plaintes d\u2019entreprises, de recevoir et traiter tout renseignement, de m\u00eame que d\u2019effectuer des v\u00e9rifications et des enqu\u00eates. ","banq":"\u00c0 la fois biblioth\u00e8que nationale, archives nationales et biblioth\u00e8que publique de grande m\u00e9tropole, Biblioth\u00e8que et Archives nationales du Qu\u00e9bec (BAnQ) rassemble, conserve et diffuse le patrimoine documentaire qu\u00e9b\u00e9cois ou relatif au Qu\u00e9bec. V\u00e9ritable carrefour culturel, BAnQ \u0153uvre \u00e0 la d\u00e9mocratisation de l'acc\u00e8s \u00e0 la connaissance \u00e0 titre d'acteur cl\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 du savoir et d\u00e9ploie ses activit\u00e9s dans 12 \u00e9difices ouverts \u00e0 tous sur le territoire du Qu\u00e9bec.","bixi":"BIXI-Montr\u00e9al est un organisme \u00e0 but non lucratif cr\u00e9\u00e9 en 2014 par la Ville de Montr\u00e9al pour g\u00e9rer le syst\u00e8me de v\u00e9lopartage \u00e0 Montr\u00e9al. Le r\u00e9seau comprend 5 200 v\u00e9los et 460 stations sur le territoire montr\u00e9alais, ainsi qu\u2019\u00e0 Longueuil et Westmount. BIXI, lanc\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al en mai 2009, est de conception enti\u00e8rement qu\u00e9b\u00e9coise, tout sp\u00e9cialement pour r\u00e9pondre aux besoins et aux d\u00e9fis sp\u00e9cifiques que posent Montr\u00e9al et ses quatre saisons. ","bureau-du-taxi-de-montreal":"Le Bureau du taxi a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 1986 et est issu d'une volont\u00e9 du gouvernement du Qu\u00e9bec de d\u00e9centraliser les responsabilit\u00e9s reli\u00e9es au contr\u00f4le de l'industrie du taxi. Depuis janvier 2014, le Bureau du taxi de Montr\u00e9al (BTM) est officiellement un organisme paramunicipal de la Ville. \r\n\r\nLa mission du BTM est de d\u00e9velopper l'industrie du transport par taxi et par limousine, d'offrir des services \u00e0 cette industrie, d'encadrer et d'am\u00e9liorer ce service, la s\u00e9curit\u00e9 des chauffeurs et des usagers ainsi que les comp\u00e9tences des chauffeurs. \r\n\r\nOutre le soutien \u00e0 l'industrie, le BTM a le mandat de faire passer les examens, d'\u00e9mettre et de renouveler les permis de travail de taxis et de limousines. Il assure le respect des lois et r\u00e8glements relatifs au transport par taxi et par limousine. Il a \u00e9galement le mandat d'encadrer les activit\u00e9s de remorquage sur le territoire de l'\u00cele de Montr\u00e9al. ","canards-illimites-canada":"Canards Illimit\u00e9s Canada est un organisme \u00e0 but non lucratif dont la mission est de conserver les milieux humides et les habitats qui s'y rattachent au b\u00e9n\u00e9fice de la sauvagine nord-am\u00e9ricaine et de promouvoir un environnement sain pour la faune et les humains.","cefrio":"Le CEFRIO accompagne les entreprises et organisations dans la transformation de leurs processus et pratiques d'affaires par l'appropriation du num\u00e9rique. Organisme de recherche et d'innovation, le CEFRIO est mandat\u00e9 par le gouvernement du Qu\u00e9bec afin de contribuer \u00e0 l'avancement de la soci\u00e9t\u00e9 qu\u00e9b\u00e9coise par le num\u00e9rique. Il recherche, exp\u00e9rimente, enqu\u00eate et fait conna\u00eetre les usages du num\u00e9rique dans tous les volets de la soci\u00e9t\u00e9. Son action s'appuie sur une \u00e9quipe exp\u00e9riment\u00e9e, un r\u00e9seau de 90 chercheurs associ\u00e9s et invit\u00e9s ainsi que l'engagement de plus de 150 membres.\r\n","centre-culturel-kabir":"Le Centre culturel Kabir est une compagnie professionnelle d'arts multidisciplinaires, qui vise \u00e0 contribuer pleinement \u00e0 la vie artistique multiculturelle de Montr\u00e9al, du Qu\u00e9bec et du Canada en se d\u00e9diant aux arts classiques de l'Asie du Sud, en particulier aux diverses formes de sa musique et de sa danse. ","cinematheque-quebecoise":"La Cin\u00e9math\u00e8que qu\u00e9b\u00e9coise est une association \u00e0 but non lucratif ayant pour mission d'acqu\u00e9rir, de documenter et sauvegarder le patrimoine audiovisuel qu\u00e9b\u00e9cois ainsi que le cin\u00e9ma d\u2019animation international, de collectionner des \u0153uvres significatives du cin\u00e9ma canadien et mondial, pour en assurer la mise en valeur \u00e0 des fins culturelles et \u00e9ducatives.","le-circuit-electrique":"Premier r\u00e9seau de bornes de recharge publiques pour v\u00e9hicules \u00e9lectriques du Canada, le Circuit \u00e9lectrique offre la recharge \u00e0 240 V et \u00e0 400 V. Les bornes, aliment\u00e9es avec l\u2019\u00e9nergie propre et renouvelable d\u2019Hydro-Qu\u00e9bec, sont accessibles dans plusieurs stationnements de ses nombreux partenaires.","cptaq":"La Commission de protection du territoire agricole du Qu\u00e9bec (CPTAQ) a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1978 en vertu\r\nde la Loi sur la protection du territoire agricole, qui est devenue depuis la Loi sur la protection du\r\nterritoire et des activit\u00e9s agricoles (LPTAA).\r\nLa CPTAQ administre en outre la Loi sur l'acquisition de terres agricoles par des non-r\u00e9sidents\r\n(LATANR). Elle a pour mission de garantir aux g\u00e9n\u00e9rations futures un territoire propice \u00e0 l\u2019exercice et au d\u00e9veloppement des activit\u00e9s agricoles.","cnesst":"La CNESST est l'organisme auquel le gouvernement du Qu\u00e9bec a confi\u00e9 la promotion des droits et des obligations en mati\u00e8re de travail. Elle en assure le respect aupr\u00e8s des travailleurs et des employeurs qu\u00e9b\u00e9cois.","commission-de-toponymie":"La Commission de toponymie est l'organisme public responsable de la gestion des noms de lieux du Qu\u00e9bec. \u00c0 ce titre, elle doit proc\u00e9der \u00e0 l'inventaire, \u00e0 la conservation, \u00e0 l'officialisation et \u00e0 la diffusion des noms de lieux. La Commission remplit sa mission en tenant compte aussi bien des aspects territoriaux (localisation, \u00e9tendue et nature du lieu) que culturels (langue, origine et signification des noms de lieux) de la toponymie.","cm-quebec":"Organisme de planification, de coordination et de financement, la Communaut\u00e9 m\u00e9tropolitaine de Qu\u00e9bec (CMQ) intervient particuli\u00e8rement en am\u00e9nagement du territoire, en environnement, en transport m\u00e9tropolitain, en mobilit\u00e9 durable et en gestion des mati\u00e8res r\u00e9siduelles. Elle regroupe 28 municipalit\u00e9s et plus de 820 000 habitants, soit 10 % de la population du Qu\u00e9bec.","cqpv":"Le Conseil que\u0301be\u0301cois du patrimoine vivant (CQPV) constitue depuis 1993 l\u2019organisme de regroupement national en patrimoine immate\u0301riel, soutenu par le ministe\u0300re de la Culture et des Communications. Il fe\u0301de\u0300re de fac\u0327on de\u0301mocratique plus d\u2019une centaine de membres associatifs des quatre coins du Que\u0301bec. Il re\u0301alise des actions de concertation, repre\u0301sentation, recherche, regroupement, publication, transmission et promotion, tant a\u0300 l\u2019e\u0301chelle locale, nationale qu\u2019internationale. Le CQPV est reconnu par l\u2019UNESCO comme ONG-conseil dans le cadre de la Convention pour la sauvegarde du patrimoine culturel immate\u0301riel.","conservation-de-la-nature-canada":"Cr\u00e9\u00e9 en 1962, Conservation de la nature Canada (CNC) est un organisme priv\u00e9 de bienfaisance, chef de file au Qu\u00e9bec en mati\u00e8re de protection des milieux naturels en terres priv\u00e9es. CNC mise sur un r\u00e9seau de partenaires, anim\u00e9s par sa mission, pour conserver des sites remarquables abritant une faune et une flore pr\u00e9cieuses, et ainsi les l\u00e9guer aux g\u00e9n\u00e9rations futures.","cooperative-de-solidarite-fab-labs-quebec":"La Coop\u00e9rative Fab Labs Qu\u00e9bec est le regroupement des personnes, organisations et entreprises qui s'activent en mode interstructure pour l'\u00e9mergence des Fab Labs au Qu\u00e9bec. Les donn\u00e9es fournies sont extraites du wiki de la Coop\u00e9rative, lui-m\u00eame ouvert au public","curateur":"Le Curateur public veille \u00e0 la protection de personnes inaptes. Pour ce faire, il sensibilise la population aux besoins de protection d\u00e9coulant de l\u2019inaptitude et il accompagne les familles et les proches qui repr\u00e9sentent une personne inapte, qui administrent son patrimoine ou celui d\u2019un mineur ou encore qui participent \u00e0 un conseil de tutelle. Le Curateur public s\u2019assure que les d\u00e9cisions sont prises dans l\u2019int\u00e9r\u00eat de la personne repr\u00e9sent\u00e9e et le respect de ses droits et pour la sauvegarde de son autonomie. En dernier lieu, il agit lui-m\u00eame comme curateur ou tuteur.","destination-sherbrooke":"Destination Sherbrooke est responsable du d\u00e9veloppement r\u00e9cr\u00e9otouristique durable de la ville de Sherbrooke, soit un d\u00e9veloppement r\u00e9cr\u00e9atif ax\u00e9 sur l'environnement et \u00e0 forte attractivit\u00e9 touristique, qui : \u00ab Dans le respect et la mise en valeur de son environnement, a pour mission de contribuer \u00e0 la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique de la ville de Sherbrooke et de susciter un sentiment de fiert\u00e9 chez ses citoyens et citoyennes en mettant en place les conditions qui favoriseront l'essor de l'industrie touristique et la mise en valeur des territoires qui caract\u00e9risent Sherbrooke. \u00bb","eco-compteur":"Eco-Compteur est une entreprise technologique bas\u00e9e en France qui est implant\u00e9e \u00e0 Montr\u00e9al depuis plusieurs ann\u00e9es. Leader mondial dans le domaine du comptage des pi\u00e9tons et des cyclistes, elle d\u00e9veloppe depuis plus de 15 ans des solutions globales de mesure et d'analyse, allant des capteurs sur le terrain aux logiciels d\u2019exploitation des donn\u00e9es.","commerce-sherbrooke":"Entreprendre Sherbrooke est un organisme de d\u00e9veloppement \u00e9conomique paramunicipal ayant vu le jour \u00e0 l\u2019automne 2021, \u00e0 la suite de l\u2019int\u00e9gration de Pro-Gestion Estrie, de Commerce Sherbrooke et de la Corporation de d\u00e9veloppement de l\u2019entrepreneuriat collectif (CDEC) de Sherbrooke. L\u2019organisme est financ\u00e9 en majeure partie par la Ville de Sherbrooke, par l\u2019entremise du Bureau de coordination du d\u00e9veloppement \u00e9conomique (BCDE).\r\n\r\nNotre mission est de faire croitre une culture entrepreneuriale inclusive, dynamiser les communaut\u00e9s \u00e9conomiques, faire \u00e9merger de nouvelles entreprises \u2013 d\u2019\u00e9conomie sociale et de march\u00e9 \u2013 et accompagner les entreprises \u00e9tablies \u00e0 relever leurs d\u00e9fis, dans le but de cr\u00e9er davantage de richesse collective.","exo":"Transporter les gens est la raison d\u2019\u00eatre d'exo.  \r\nQu\u2019il s\u2019agisse du r\u00e9seau de train de banlieue, d\u2019autobus ou de transport adapt\u00e9, nous avons \u00e0 c\u0153ur d\u2019offrir \u00e0 tous nos clients, qu\u2019ils soient des utilisateurs r\u00e9guliers, occasionnels, \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite ou encore en visite dans la r\u00e9gion m\u00e9tropolitaine, des d\u00e9placements quotidiens qui soient rapides et fiables, tout en \u00e9tant int\u00e9gr\u00e9s et agr\u00e9ables.  ","fadq":"La Financi\u00e8re agricole du Qu\u00e9bec (FADQ) a pour mission de soutenir et de promouvoir, dans une perspective de d\u00e9veloppement durable, le d\u00e9veloppement du secteur agricole et agroalimentaire. Dans la poursuite de cette mission, l'organisation attache une importance particuli\u00e8re au d\u00e9veloppement du secteur primaire.","fondation-lionel-groulx":"La Fondation Lionel-Groulx est un organisme sans but lucratif vou\u00e9 \u00e0 la\r\npromotion de l'histoire nationale du Qu\u00e9bec, de la culture qu\u00e9b\u00e9coise et\r\nde la langue fran\u00e7aise.","frqnt":"Le Fonds de recherche du Qu\u00e9bec \u2013 Nature et technologies (FRQNT) partage la mission commune aux trois Fonds de recherche du Qu\u00e9bec, dans le secteur des sciences naturelles, math\u00e9matiques et g\u00e9nie :\r\n\r\nSoutenir et promouvoir l\u2019excellence de la recherche et la formation de la rel\u00e8ve en sciences naturelles, math\u00e9matiques et g\u00e9nie, afin de stimuler le d\u00e9veloppement de connaissances et l\u2019innovation.\r\n","frqs":"Le Fonds de recherche du Qu\u00e9bec - Sant\u00e9 (FRQS) partage la mission commune aux trois Fonds de recherche du Qu\u00e9bec, dans le secteur de la sant\u00e9 :\r\n\r\nSoutenir et promouvoir l\u2019excellence de la recherche et la formation de la rel\u00e8ve en sant\u00e9, afin de stimuler le d\u00e9veloppement de connaissances et l\u2019innovation.\r\n","frqsc":"Le Fonds de recherche du Qu\u00e9bec \u2013 Soci\u00e9t\u00e9 et culture (FRQSC) partage la mission commune aux trois Fonds de recherche du Qu\u00e9bec, dans le secteur des sciences humaines et sociales, des arts et des lettres :\r\n\r\nSoutenir et promouvoir l\u2019excellence de la recherche et la formation de la rel\u00e8ve en sciences sociales et humaines, arts et lettres, afin de stimuler le d\u00e9veloppement de connaissances et l\u2019innovation.\r\n","genielab":"[G\u00e9nieLab](https:\/\/genielab.co\/fr\/) est un organisme \u00e0 but non lucratif qui favorise l'acc\u00e8s \u00e0 la culture num\u00e9rique en fusionnant design, art et technologie afin d'offrir des exp\u00e9riences inclusives ancr\u00e9es sur la collaboration, l'exp\u00e9rimentation et l'\u00e9ducation. Oeuvrant dans le secteur technop\u00e9dagogique, cette organisation permet aux jeunes \u00e9l\u00e8ves, dans le secteur r\u00e9gulier et avec les jeunes qui ont des troubles d'apprentissage, sous forme d'immersion ludique dans le num\u00e9rique afin de leur permettre d'acqu\u00e9rir des connaissances en programmation et des comp\u00e9tences techno-num\u00e9riques.","geomont":"G\u00e9oMont, l\u2019Agence g\u00e9omatique mont\u00e9r\u00e9gienne, est un organisme \u00e0 but non lucratif cr\u00e9\u00e9 \u00e0 la fin de l\u2019ann\u00e9e 2003, bas\u00e9 \u00e0 Granby. Son objectif est de rendre la g\u00e9omatique accessible et d\u2019en promouvoir une meilleure utilisation. Tous les organismes publics ou organismes \u00e0 but non lucratif qui ont un mandat d\u2019int\u00e9r\u00eat public peuvent adh\u00e9rer et profiter des services de l\u2019Agence.\r\n","gouvernement-du-quebec":"Le 2 mai 2012, le gouvernement du Qu\u00e9bec s'est engag\u00e9 \u00e0 devenir un gouvernement ouvert. Cet engagement se caract\u00e9rise par une volont\u00e9 d'am\u00e9liorer les services publics. La notion de gouvernement ouvert se base sur quatre principes cl\u00e9s: la transparence, la participation, la collaboration et l'innovation.","hydro-quebec":"Hydro-Qu\u00e9bec produit, transporte et distribue de l'\u00e9lectricit\u00e9. Elle est le plus grand producteur d'\u00e9lectricit\u00e9 du Canada et compte parmi les plus grands producteurs d'hydro\u00e9lectricit\u00e9 du monde. Son unique actionnaire est le gouvernement du Qu\u00e9bec. Reconnue comme un leader de l'hydro\u00e9lectricit\u00e9 et des grands r\u00e9seaux \u00e9lectriques, l'entreprise exporte une \u00e9nergie propre et renouvelable, et valorise son expertise de m\u00eame que ses innovations sur les march\u00e9s mondiaux.","isq":"L\u2019Institut de la statistique du Qu\u00e9bec est l\u2019organisme gouvernemental responsable de produire, d\u2019analyser et de diffuser des informations statistiques officielles, objectives et de qualit\u00e9 pour le Qu\u00e9bec. Celles-ci enrichissent les connaissances, \u00e9clairent les d\u00e9bats et appuient la prise de d\u00e9cision des diff\u00e9rents acteurs de la soci\u00e9t\u00e9 qu\u00e9b\u00e9coise.","inspq":"Cr\u00e9\u00e9 en 1998, l'Institut national de sant\u00e9 publique du Qu\u00e9bec (INSPQ) est un centre d'expertise et de r\u00e9f\u00e9rence en mati\u00e8re de sant\u00e9 publique au Qu\u00e9bec. Notre objectif est de faire progresser les connaissances et les comp\u00e9tences, de proposer des strat\u00e9gies ainsi que des actions intersectorielles susceptibles d'am\u00e9liorer l'\u00e9tat de sant\u00e9 et le bien-\u00eatre de la population.\r\nNos experts, qui proviennent de domaines aussi distincts que les sciences appliqu\u00e9es, les sciences de la sant\u00e9 et les sciences sociales ou humaines travaillent de concert avec le r\u00e9seau de la sant\u00e9 et les milieux de l'enseignement et de la recherche, afin de d\u00e9velopper et mettre en commun les connaissances et les comp\u00e9tences en sant\u00e9 publique.","l-association-des-galeries-d-art-contemporain":"L\u2019Association des galeries d\u2019art contemporain (AGAC) est un organisme sans but lucratif dont la mission principale est d\u2019assurer la reconnaissance et la prosp\u00e9rit\u00e9 du march\u00e9 de l\u2019art contemporain au Canada. L\u2019AGAC regroupe aujourd\u2019hui des galeries \u00e0 Halifax, Montr\u00e9al, Qu\u00e9bec, Ottawa, Toronto, Edmonton, Calgary et Vancouver. L\u2019Association contribue \u00e0 la diffusion et \u00e0 la promotion de la cr\u00e9ation artistique nationale par le biais d\u2019expositions et autres \u00e9v\u00e8nements majeurs organis\u00e9s au Qu\u00e9bec, au Canada et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. \r\n\r\nEn plus de d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats moraux et \u00e9conomiques de ses membres via un code de d\u00e9ontologie rigoureux, l\u2019Association se d\u00e9die \u00e0 la sensibilisation du public envers les arts visuels et \u00e0 stimuler l\u2019\u00e9mergence de nouveaux collectionneurs.\r\n","le-musee-des-beaux-arts-de-montreal":"Le MBAM accueille un million de visiteurs chaque ann\u00e9e. Il est le mus\u00e9e le plus visit\u00e9 au Qu\u00e9bec, l\u2019un des plus fr\u00e9quent\u00e9s au Canada, et se classe 12e parmi les mus\u00e9es d\u2019art en Am\u00e9rique du Nord. Avec leurs sc\u00e9nographies originales, ses expositions temporaires croisent les disciplines artistiques (beaux-arts, musique, cin\u00e9ma, mode, design) et sont export\u00e9es \u00e0 travers le monde. Sa riche collection encyclop\u00e9dique, r\u00e9partie dans quatre, bient\u00f4t cinq, pavillons, inclut l'art international, les cultures du monde, les arts d\u00e9coratifs et le design, et l'art qu\u00e9b\u00e9cois et canadien. Le MBAM est l\u2019un des plus importants \u00e9diteurs canadiens de livres d\u2019art en fran\u00e7ais et en anglais, diffus\u00e9s \u00e0 l\u2019international. L\u2019Atelier international d\u2019\u00e9ducation et d\u2019art-th\u00e9rapie Michel de la Cheneli\u00e8re, le plus grand complexe \u00e9ducatif dans un mus\u00e9e d\u2019art en Am\u00e9rique du Nord, sera log\u00e9 dans le futur Pavillon pour la Paix Michal et Renata Hornstein qui sera inaugur\u00e9 en novembre 2016.","rtc":"Le R\u00e9seau de transport de la Capitale (RTC) assure le transport collectif d'autobus pour la ville de Qu\u00e9bec et ses environs. M\u00e9trobus, eXpress, leBus, \u00e9colobus","mediafilm":"Mediafilm, premier producteur de contenu en fran\u00e7ais sur le cin\u00e9ma en Am\u00e9rique du Nord, a pour mission de promouvoir le cin\u00e9ma de qualit\u00e9 et le d\u00e9veloppement du sens critique des spectateurs de cin\u00e9ma du Qu\u00e9bec. Sa base de donn\u00e9es contient les fiches de plus de 77,000 films et fournit en contenus et services une grande vari\u00e9t\u00e9 de m\u00e9dias, institutions d'enseignement et partenaires de l'industrie du cin\u00e9ma. Lanc\u00e9 en 2019, son site ouvoir.ca permet au grand public qu\u00e9b\u00e9cois de trouver tous les films, sur tous les \u00e9crans, au moyen d'un outil web ludique, offert en partage aux m\u00e9dias du Qu\u00e9bec.","mcc":"Le minist\u00e8re de la Culture et des Communications a pour mission de contribuer \u00e0 l'affirmation de l'identit\u00e9 et de la vitalit\u00e9 culturelle qu\u00e9b\u00e9coises, de favoriser l\u2019acc\u00e8s et la participation des citoyennes et des citoyens \u00e0 la vie culturelle et de susciter le d\u00e9veloppement des communications.","mcn":"Le minist\u00e8re de la Cybers\u00e9curit\u00e9 et du Num\u00e9rique permettra \u00e0 la population qu\u00e9b\u00e9coise, \u00e0 terme, de transiger en ligne plus efficacement avec le gouvernement. Il a aussi comme objectif le rehaussement des pratiques s\u00e9curitaires pour prot\u00e9ger l'\u00c9tat des cyberattaques et ainsi \u00e9viter des vols de donn\u00e9es publiques.","ministere-de-la-famille":"Le minist\u00e8re de la Famille contribue au d\u00e9veloppement du Qu\u00e9bec en favorisant l\u2019\u00e9panouissement des familles et le d\u00e9veloppement des enfants. De fa\u00e7on particuli\u00e8re, il assure la coh\u00e9rence de l\u2019action gouvernementale touchant les familles et les enfants. Responsable de l\u2019\u00e9laboration et de la mise en \u0153uvre de politiques, de programmes et de mesures qui r\u00e9pondent aux besoins de ceux-ci, il tient compte dans ses interventions de la diversit\u00e9 des mod\u00e8les familiaux et des milieux de vie dans lesquels ils \u00e9voluent. Enfin, le Minist\u00e8re coordonne la lutte contre l\u2019intimidation, sous toutes ses formes, \u00e0 tous les \u00e2ges, dans le monde r\u00e9el et le monde virtuel. Pour mener \u00e0 bien sa mission, le Minist\u00e8re compte sur plusieurs partenaires gouvernementaux et non gouvernementaux.","mapaq":"Le minist\u00e8re de l'Agriculture, des P\u00eacheries et de l'Alimentation du Qu\u00e9bec (MAPAQ) influence et appuie l'essor de l'industrie bioalimentaire qu\u00e9b\u00e9coise dans une perspective de d\u00e9veloppement durable.\r\n\r\n  Il r\u00e9alise des interventions en production, en transformation, en\r\n  commercialisation et en consommation des produits agricoles, marins et\r\n  alimentaires.\r\n\r\n  Il joue un r\u00f4le important en mati\u00e8re de recherche et de d\u00e9veloppement,\r\n  d'enseignement et de formation.","mjq":"Le minist\u00e8re de la Justice du Qu\u00e9bec a pour mission de favoriser la confiance des citoyens et le respect des droits individuels et collectifs par le maintien au Qu\u00e9bec d\u2019un syst\u00e8me de justice qui soit \u00e0 la fois accessible et int\u00e8gre et de la primaut\u00e9 du droit.\r\n","msss":"Le Minist\u00e8re a pour mission de maintenir, d\u2019am\u00e9liorer et de restaurer la sant\u00e9 et le bien-\u00eatre des Qu\u00e9b\u00e9coises et des Qu\u00e9b\u00e9cois en rendant accessible un ensemble de services de sant\u00e9 et de services sociaux, int\u00e9gr\u00e9s et de qualit\u00e9, contribuant ainsi au d\u00e9veloppement social et \u00e9conomique du Qu\u00e9bec.","msp":"Par son r\u00f4le au sein de l\u2019appareil gouvernemental, le minist\u00e8re de la S\u00e9curit\u00e9 publique (MSP) est appel\u00e9 \u00e0 diminuer la vuln\u00e9rabilit\u00e9 des Qu\u00e9b\u00e9coises et des Qu\u00e9b\u00e9cois aux risques li\u00e9s notamment \u00e0 la criminalit\u00e9 et aux sinistres.","ministere-de-l-economie-de-la-science-et-de-l-innovation":"Le minist\u00e8re de l\u2019\u00c9conomie, de l\u2019Innovation et de l'\u00c9nergie a pour mission de soutenir la croissance et la productivit\u00e9 des entreprises, l\u2019entrepreneuriat, la recherche, l\u2019innovation et sa commercialisation, l\u2019investissement ainsi que le d\u00e9veloppement num\u00e9rique et celui des march\u00e9s d\u2019exportation.\r\n\r\nSon action, notamment par ses conseils au gouvernement, vise \u00e0 favoriser le d\u00e9veloppement \u00e9conomique de toutes les r\u00e9gions du Qu\u00e9bec, et ce, dans une perspective de prosp\u00e9rit\u00e9 durable.","mels":"En vertu de leur loi constitutive, les Minist\u00e8res r\u00e9alisent leurs activit\u00e9s dans les domaines de l\u2019\u00e9ducation pr\u00e9scolaire et de l\u2019enseignement primaire, secondaire, coll\u00e9gial et universitaire, de la recherche, de l'aide financi\u00e8re aux \u00e9tudes ainsi que dans les domaines du loisir et du sport.","travail":"Les services que le Minist\u00e8re met \u00e0 la disposition des citoyens sont organis\u00e9s autour de deux secteurs d\u2019intervention : celui des relations du travail et celui de l\u2019information sur le travail. Les services en relations du travail comprennent notamment la pr\u00e9vention et le r\u00e8glement des conflits de travail, la promotion des pratiques exemplaires en relations du travail et l\u2019\u00e9valuation m\u00e9dicale des victimes d\u2019un accident du travail ou d\u2019une maladie professionnelle. Au niveau des services d\u2019information sur le travail, le minist\u00e8re offre des services concernant la conception de politiques ainsi que la recherche et la diffusion de l\u2019information sur le travail. ","developpement-durable-environnement-et-lutte-contre-les-changements-climatiques":"Contribuer au d\u00e9veloppement durable du Qu\u00e9bec en jouant un r\u00f4le cl\u00e9 dans la lutte contre les changements climatiques, la protection de l'environnement et la conservation de la biodiversit\u00e9 au b\u00e9n\u00e9fice des citoyens.","mifi":"Le minist\u00e8re de l\u2019Immigration, de la Francisation et de l\u2019Int\u00e9gration s\u00e9lectionne les personnes immigrantes, les soutient dans leurs d\u00e9marches de francisation et leur offre les services n\u00e9cessaires pour faciliter leur int\u00e9gration au Qu\u00e9bec. Il sensibilise \u00e9galement l\u2019ensemble de la population qu\u00e9b\u00e9coise \u00e0 la diversit\u00e9 pour construire un environnement toujours plus inclusif.","affaires-municipales-et-occupation-du-territoire":"En tant que responsable de l'organisation municipale et du d\u00e9veloppement r\u00e9gional, le minist\u00e8re des Affaires municipales et de l'Habitation (MAMH) a pour mission d'appuyer l'administration et le d\u00e9veloppement des municipalit\u00e9s, des r\u00e9gions et de la m\u00e9tropole en favorisant une approche durable et int\u00e9gr\u00e9e pour le b\u00e9n\u00e9fice des citoyens. \r\nIl est \u00e9galement responsable de la Strat\u00e9gie gouvernementale pour assurer l\u2019occupation et la vitalit\u00e9 des territoires. Il vise \u00e0 \u00eatre la r\u00e9f\u00e9rence en mati\u00e8re de politiques et de strat\u00e9gies municipales, r\u00e9gionales et territoriales ax\u00e9es sur la responsabilit\u00e9 et l'autonomie de ses partenaires.\r\nLe minist\u00e8re fournit aussi [un guide pour faciliter l'utilisation des fichiers publi\u00e9s](https:\/\/www.donneesquebec.ca\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Guides-dutilisation-MAMOT-Donn%C3%A9es-Qu%C3%A9bec.docx.pdf). ","mfq":"La Loi sur le minist\u00e8re des Finances conf\u00e8re au ministre la mission de conseiller le gouvernement en mati\u00e8re financi\u00e8re et de favoriser le d\u00e9veloppement \u00e9conomique.\r\n\r\n\u00c0 ces fins, le minist\u00e8re des Finances appuie le ministre, en \u00e9laborant et en proposant des politiques dans les domaines \u00e9conomique, fiscal, budg\u00e9taire et financier. Il \u00e9labore et propose \u00e9galement des mesures d\u2019aide financi\u00e8re et d\u2019incitation fiscale afin de favoriser et de soutenir la croissance de l\u2019\u00e9conomie, de l\u2019investissement et de l\u2019emploi.\r\n","mrif":"La mission du Minist\u00e8re est de promouvoir et de d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats du Qu\u00e9bec sur le plan international, en s\u2019assurant du respect de ses comp\u00e9tences et de la coh\u00e9rence de l\u2019action gouvernementale, et ce, en vertu de sa loi constitutive et \u00e0 titre de coordonnateur de l\u2019action internationale du gouvernement et de celle de ses minist\u00e8res et organismes.","mrn":"Le minist\u00e8re des Ressources naturelles et des For\u00eats a pour mission d'assurer la gestion et de soutenir la mise en valeur des ressources \u00e9nerg\u00e9tiques et min\u00e9rales ainsi que du territoire du Qu\u00e9bec, dans une perspective de d\u00e9veloppement durable.","mtq":"Assurer, sur tout le territoire, la mobilit\u00e9 durable des personnes et des marchandises par des syst\u00e8mes de transport efficaces et s\u00e9curitaires qui contribuent au d\u00e9veloppement du Qu\u00e9bec.","ministere-du-conseil-executif":"Le minist\u00e8re du Conseil ex\u00e9cutif soutient et conseille le gouvernement dans sa prise de d\u00e9cisions ainsi que dans l\u2019\u00e9laboration et la r\u00e9alisation de son plan d\u2019action. Le Minist\u00e8re est \u00e9galement responsable de certains mandats confi\u00e9s par le gouvernement, ainsi que de la communication gouvernementale.","tourisme":"Le minist\u00e8re du Tourisme favorise, en concertation et en partenariat avec les intervenants public et priv\u00e9, l\u2019essor de l\u2019industrie touristique dans une perspective de prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique et de d\u00e9veloppement durable. \r\nLes orientations du minist\u00e8re sont les suivantes:\r\n* orienter et concerter l\u2019action gouvernementale et priv\u00e9e en mati\u00e8re de tourisme,\r\n* assurer la mise en march\u00e9 du Qu\u00e9bec et de ses exp\u00e9riences touristiques,\r\n* amorcer l\u2019implantation du tourisme durable,\r\n* susciter et soutenir le d\u00e9veloppement de produits touristiques,\r\n* offrir et encadrer des services \u00e0 la client\u00e8le touristique en mati\u00e8re d\u2019accueil, de renseignements et de r\u00e9servations touristiques, et\r\n* assurer l\u2019implantation du Plan de gestion des ressources humaines.","mtrav":"Contribuer au d\u00e9veloppement social et \u00e9conomique du Qu\u00e9bec en favorisant l\u2019atteinte de conditions de travail \u00e9quitables, de milieux de travail sains, de relations du travail harmonieuses, et en diffusant une information pertinente sur le travail dans tous les secteurs d\u2019activit\u00e9.\r\nLa mission du minist\u00e8re du Travail s\u2019inscrit par ailleurs dans une perspective de d\u00e9veloppement durable. Ainsi, elle est en lien direct avec plusieurs orientations de la Strat\u00e9gie gouvernementale de d\u00e9veloppement durable 2015-2020 du Qu\u00e9bec. De fait, le minist\u00e8re vise \u00e0 maintenir des relations de travail harmonieuses, \u00e0 pr\u00e9server un dialogue social qui soit respectueux et \u00e0 soutenir des approches pr\u00e9ventives et innovatrices.\r\n","mrc-becancour":"La MRC de B\u00e9cancour comprend 12 municipalit\u00e9s, une Communaut\u00e9 des Ab\u00e9nakis de W\u00f4linak, plus de 20 000 citoyens et une superficie de 1132 km\u00b2. La MRC a la responsabilit\u00e9 d'intervenir dans le d\u00e9veloppement r\u00e9gional en mati\u00e8re d'am\u00e9nagement du territoire et dans le d\u00e9veloppement du milieu de vie des r\u00e9sidents. Elle favorise un r\u00e9seau de communications ouvert et suscite la concertation entre les \u00e9lus.","mrc-d-argenteuil":"Situ\u00e9e dans la partie sud-ouest de la r\u00e9gion des Laurentides, la MRC d\u2019Argenteuil est compos\u00e9e de 9 municipalit\u00e9s locales.\r\nLe sud de la MRC est caract\u00e9ris\u00e9 par un relief plat et des sols fertiles, o\u00f9 se trouvent les milieux les plus urbanis\u00e9s, y compris la Ville de Lachute, entour\u00e9s de terres agricoles. Quant \u00e0 la partie nord de la MRC, form\u00e9e de terres moins fertiles, tr\u00e8s bois\u00e9es et comptant de nombreux lacs, la foresterie, le r\u00e9cr\u00e9otouristique et la vill\u00e9giature repr\u00e9sentent ses principaux attraits.\r\n","mrc-d-arthabaska":"La MRC d\u2019Arthabaska r\u00e9unie plus de 74 000 citoyennes et citoyens r\u00e9partis au sein de ses 22 municipalit\u00e9s, soit les villes de Daveluyville, Kingsey Falls, Victoriaville et Warwick, le canton de Ham-Nord, les paroisses de Saint-Christophe-d\u2019Arthabaska, Saint-Rosaire, Sainte-S\u00e9raphine et Saints-Martyrs-Canadiens, ainsi que les municipalit\u00e9s de Chesterville, Maddington Falls, Notre-Dame-de-Ham, Saint-Albert, Saint-Louis-de-Blandford, Saint-Norbert-d\u2019Arthabaska, Saint-R\u00e9mi-de-Tingwick, Saint-Samuel, Saint-Val\u00e8re, Sainte-Clotilde-de-Horton, Sainte-\u00c9lizabeth-de-Warwick, Sainte-H\u00e9l\u00e8ne-de-Chester et Tingwick. Victoriaville et sa r\u00e9gion est une communaut\u00e9 inspirante, cr\u00e9ative et innovante qui agit ensemble et autrement.","mrc-de-drummond":"La MRC de Drummond offre un acc\u00e8s gratuit aux mosa\u00efques d\u2019orthophotographies a\u00e9riennes 2020, pour le b\u00e9n\u00e9fice de la population et d\u2019organisations \u0153uvrant notamment dans les domaines du d\u00e9veloppement local et r\u00e9gional, de l\u2019am\u00e9nagement du territoire, de l\u2019\u00e9valuation fonci\u00e8re, de l\u2019inspection et de la gestion des cours d\u2019eau.","mrc-de-l-erable":"La r\u00e9gion de L'\u00c9rable (MRC) cultive une ouverture au partage des donn\u00e9es et aspire \u00e0 rendre ses outils disponibles afin d'enrichir les donn\u00e9es collectives qu\u00e9b\u00e9coises et \u00e0 s'en inspirer \u00e0 son tour. La MRC de L'\u00c9rable salue cette source de r\u00e9f\u00e9rence centralis\u00e9e qui vient faciliter l'\u00e9change d'information et la prise de d\u00e9cisions.","mrc-de-nicolet-yamaska":"\r\nSitu\u00e9e dans la r\u00e9gion du Centre-du-Qu\u00e9bec, la MRC de Nicolet-Yamaska est situ\u00e9e sur la rive sud du fleuve Saint-Laurent, face \u00e0 l'agglom\u00e9ration trifluvienne. Son \u00e9tendue, d'une superficie d'un millier de km2, est bord\u00e9e, en aval du fleuve, par la rivi\u00e8re B\u00e9cancour et exc\u00e8de, en amont, la rivi\u00e8re Saint-Fran\u00e7ois. La MRC a pour mission de renforcer les capacit\u00e9s de d\u00e9veloppement durable de ses municipalit\u00e9s et a \u00e0 c\u0153ur d\u2019apporter son soutien et de trouver des solutions pour r\u00e9pondre aux besoins des municipalit\u00e9s, des citoyens et des entreprises de son territoire.","macm":"Le [Mus\u00e9e d'art contemporain de Montr\u00e9al]( https:\/\/macm.org\/) a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 par le gouvernement du Qu\u00e9bec en 1964, \u00e0 la demande d'artistes et de collectionneurs qui souhaitaient qu'une institution soit charg\u00e9e de constituer une collection d'\u0153uvres contemporaines d'artistes de Montr\u00e9al, du Qu\u00e9bec, du Canada et de l'\u00e9tranger. V\u00e9ritable institution du XXIe si\u00e8cle, le Mus\u00e9e d'art contemporain de Montr\u00e9al est au c\u0153ur du centre-ville, lieu culturel unique au Canada, o\u00f9 se c\u00f4toient les arts de la sc\u00e8ne et les arts visuels.\r\n\r\n\r\nAfin de mieux vous accueillir en 2025 le Mus\u00e9e d'art contemporain de Montr\u00e9al se transforme. D\u00e8s le 1 d\u00e9cembre 2021 on vous accueille Place Ville Marie pour une programmation in\u00e9dite.","musee-d-art-contemporain-des-laurentides-mac-lau":"Le Mus\u00e9e d\u2019art contemporain des Laurentides a pour mission l\u2019\u00e9tude des pratiques contemporaines en art par le renouvellement des approches mus\u00e9ologiques, l\u2019acquisition, la conservation, la diffusion et la m\u00e9diation, au moyen d\u2019expositions, de manifestations publiques, de projets communautaires, d\u2019innovations sociales et d\u2019actions civiques, \u00e9ducatives et culturelles.","musee-d-art-de-joliette":"Le Mus\u00e9e d\u2019art de Joliette a pour mission de contribuer au d\u00e9veloppement et au rayonnement de ses communaut\u00e9s, gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019acquisition, la conservation, la m\u00e9diation et la diffusion d\u2019\u0153uvres d\u2019art visuel aux moyens d\u2019activit\u00e9s mus\u00e9ales et \u00e9ducatives.\r\n\r\nLa collection du Mus\u00e9e est aujourd\u2019hui r\u00e9partie en 4 collections : art canadien, art europ\u00e9en, art contemporain et arch\u00e9ologie. La politique d\u2019acquisition ou de documentation du Mus\u00e9e de m\u00eame que ses nombreuses collaborations avec d\u2019autres institutions du Qu\u00e9bec, du Canada et de l\u2019\u00e9tranger lui permettent d\u2019atteindre ses objectifs de conservation de sa collection et de demeurer extr\u00eamement dynamique sur le plan de la recherche.\r\nS\u2019adressant \u00e0 un public de tous les \u00e2ges, le Mus\u00e9e d\u2019art de Joliette inscrit ses actions dans une d\u00e9marche de d\u00e9mocratisation culturelle visant \u00e0 rendre accessibles les connaissances \u00e9mergentes dans le domaine des arts visuels. La diffusion de ces connaissances se concr\u00e9tise par la mise sur pied d\u2019expositions permanentes et temporaires ainsi que par la publication de catalogues, la mise en circulation d\u2019expositions, la r\u00e9alisation de projets hors les murs, le pr\u00eat d\u2019\u0153uvres d\u2019art et un programme de visites comment\u00e9es et d\u2019activit\u00e9s \u00e9ducatives et culturelles (conf\u00e9rences, rencontres-causeries, concerts, lectures publiques et voyages culturels).\r\n","musee-d-art-de-rouyn-noranda":"Situ\u00e9 en Abitibi-T\u00e9miscamingue, le Mus\u00e9e d'art de Rouyn-Noranda (MA), enrichi par la perspective autochtone, contribue au rayonnement des arts des Am\u00e9riques. Le mus\u00e9e contribue \u00e0 la vitalit\u00e9 des expressions artistiques dans le grand territoire de l'ouest-nord du Qu\u00e9bec. Avec une collection de plus de 1 000 \u0153uvres et une programmation artistique multidisciplinaire activ\u00e9e sur la recherche et l'excellence, le MA fixe dans l'imaginaire collectif une identit\u00e9 nordique forte et singuli\u00e8re. ","musee-de-la-civilisation":"Le complexe mus\u00e9al des Mus\u00e9es de la civilisation regroupe cinq grandes institutions ayant pour d\u00e9nominateur commun un projet culturel novateur menant au-del\u00e0 du sentier mus\u00e9al traditionnel par des expositions innovantes et une multitude de produits de m\u00e9diation culturelle et \u00e9ducative.","mnbaq":"Le Mus\u00e9e national des beaux-arts du Qu\u00e9bec a pour fonctions de faire conna\u00eetre, de promouvoir et de conserver l'art qu\u00e9b\u00e9cois de toutes les p\u00e9riodes, de l'art ancien \u00e0 l'art actuel, et d'assurer une pr\u00e9sence de l'art international par des acquisitions, des expositions et d'autres activit\u00e9s d'animation.","office-protection-consommateur":"L'Office de la protection du consommateur est charg\u00e9 de prot\u00e9ger les consommateurs qu\u00e9b\u00e9cois. Pour ce faire, il surveille l'application des lois sous sa responsabilit\u00e9 et soutient le l\u00e9gislateur dans l'adaptation de celles-ci. De plus, l'Office de la protection du consommateur informe les citoyens, les \u00e9duque, fait la promotion de leurs droits comme consommateurs et favorise la concertation entre les acteurs du march\u00e9 de la consommation.","office-quebecois-de-la-langue-francaise":"L\u2019Office qu\u00e9b\u00e9cois de la langue fran\u00e7aise veille \u00e0 ce que le fran\u00e7ais soit la langue normale et habituelle du travail, des communications, du commerce, des affaires et de l\u2019Administration. Il enrichit la terminologie et offre des outils et des services linguistiques. Il assure \u00e9galement le respect de la _Charte de la langue fran\u00e7aise_ et surveille l\u2019\u00e9volution de la situation linguistique du Qu\u00e9bec.","orthophotos-ville-de-rouyn-noranda":"","orthophotos-ville-de-shawinigan":"Photographies a\u00e9riennes de la ville de Shawinigan, d\u00e9coup\u00e9es par secteur","realisatrices-equitables":"R\u00e9alisatrices \u00c9quitables est un OBNL fond\u00e9 en 2007. Son objectif est de d\u00e9fendre l'\u00e9quit\u00e9 pour les femmes dans le domaine de la r\u00e9alisation au Qu\u00e9bec.","recyc-quebec":"Soucieuse de faire du Qu\u00e9bec un mod\u00e8le de gestion novatrice et durable des mati\u00e8res r\u00e9siduelles pour une soci\u00e9t\u00e9 sans gaspillage, RECYC-QU\u00c9BEC est une soci\u00e9t\u00e9 d'\u00c9tat cr\u00e9\u00e9e en 1990 et qui a pour objectif de promouvoir, de d\u00e9velopper et de favoriser la r\u00e9duction, le r\u00e9emploi, la r\u00e9cup\u00e9ration et le recyclage de contenants, d'emballages, de mati\u00e8res ou de produits ainsi que leur valorisation dans une perspective de conservation des ressources.","regie-alcools-courses-jeux":" La R\u00e9gie des alcools, des courses et des jeux a pour mission de contribuer \u00e0 la protection de l\u2019int\u00e9r\u00eat public, de la s\u00e9curit\u00e9 publique et de la tranquillit\u00e9 publique; de guider la client\u00e8le et de l\u2019informer de ses droits et de ses obligations dans les secteurs d\u2019activit\u00e9 des boissons alcooliques, des jeux, des sports de combat professionnels et des courses de chevaux; d\u2019encadrer et de surveiller les activit\u00e9s de ces secteurs pour qu\u2019elles s\u2019y d\u00e9roulent de fa\u00e7on s\u00e9curitaire, honn\u00eate et juste; de d\u00e9livrer les permis, les licences et les autorisations appropri\u00e9s; de donner des sanctions ou des avis aux titulaires ayant des comportements non conformes \u00e0 l\u2019\u00e9gard de leurs obligations.","regie-du-batiment-du-quebec":"Dans un objectif de protection du public, la R\u00e9gie du b\u00e2timent du Qu\u00e9bec (RBQ) contribue \u00e0 la qualit\u00e9 et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des b\u00e2timents et des installations. Elle veille \u00e9galement \u00e0 la qualification des entrepreneurs de construction et des constructeurs-propri\u00e9taires, de m\u00eame qu\u2019elle veille \u00e0 leur probit\u00e9.","registraire-des-entreprises":"Le Registraire tient un registre \u00e0 caract\u00e8re public dans lequel sont d\u00e9pos\u00e9es et diffus\u00e9es les informations prescrites par la loi et relatives aux associations et aux entreprises constitu\u00e9es ou immatricul\u00e9es au Qu\u00e9bec ou qui y exercent des activit\u00e9s. Les renseignements d\u00e9clar\u00e9s par les entreprises sont mis \u00e0 la disposition de l\u2019ensemble des citoyens. Le r\u00f4le du Registraire consiste \u00e9galement \u00e0 favoriser l'efficacit\u00e9 administrative du gouvernement et \u00e0 faciliter les communications que ce dernier maintient avec les associations et les entreprises par: l'attribution d\u2019un num\u00e9ro d'entreprise du Qu\u00e9bec (NEQ) aux entreprises qui s\u2019immatriculent au registre et par la communication d'informations aux minist\u00e8res et aux organismes du gouvernement du Qu\u00e9bec qui administrent des programmes publics au b\u00e9n\u00e9fice des entreprises.","rcaaq":"Le Regroupement des centres d'artistes autog\u00e9r\u00e9s du Qu\u00e9bec (RCAAQ) est un organisme national dont la mission est de servir, rassembler, repr\u00e9senter et promouvoir les centres d'artistes autog\u00e9r\u00e9s du Qu\u00e9bec.\r\nAfin de stimuler le d\u00e9ploiement de l'art dans la soci\u00e9t\u00e9, il soutient la recherche et l'exp\u00e9rimentation des centres d'artistes et encourage la gestion par les artistes. Il est un porte-parole majeur du domaine des arts visuels au Qu\u00e9bec et le point de rencontre d'un r\u00e9seau r\u00e9parti sur l'ensemble du territoire qu\u00e9b\u00e9cois.","regroupement-des-organismes-de-bassins-versants-du-quebec-robvq":"Le Regroupement des organismes de bassins versants du Qu\u00e9bec (ROBVQ) est un organisme \u00e0 but non lucratif cr\u00e9\u00e9 en novembre 2001 et reconnu par le minist\u00e8re de l\u2019Environnement et de la Lutte contre les changements climatiques, de la Faune et des Parcs (MELCCFP) du Qu\u00e9bec comme \u00e9tant son interlocuteur privil\u00e9gi\u00e9 pour la mise en place de la gestion int\u00e9gr\u00e9e de l\u2019eau par bassin versant au Qu\u00e9bec. Afin de favoriser une bonne gouvernance de l\u2019eau par bassin versant dans un objectif de d\u00e9veloppement durable, il rassemble et repr\u00e9sente les 40 organismes de bassins versants (OBV) \u00e9tablis sur l\u2019ensemble du Qu\u00e9bec m\u00e9ridional et qui repr\u00e9sentent plus de 900 acteurs de l\u2019eau.","rrq":"Retraite Qu\u00e9bec administre le R\u00e9gime de rentes du Qu\u00e9bec, le Soutien aux enfants, les r\u00e9gimes de retraite du secteur public et les prestations suppl\u00e9mentaires. L\u2019organisation encadre aussi les r\u00e9gimes compl\u00e9mentaires de retraite et les r\u00e9gimes volontaires d'\u00e9pargne-retraite et elle fait la promotion de la planification financi\u00e8re de la retraite. ","revenu-quebec":"Revenu Qu\u00e9bec per\u00e7oit les imp\u00f4ts et les taxes et administre les programmes et services qui lui sont confi\u00e9s par le gouvernement. En tant que responsable de l\u2019administration de la fiscalit\u00e9, Revenu Qu\u00e9bec doit s\u2019assurer que chaque citoyen paie les sommes qu\u2019il doit \u00e0 l\u2019\u00c9tat. Revenu Qu\u00e9bec joue ainsi un r\u00f4le essentiel au sein de l\u2019appareil gouvernemental en percevant les revenus n\u00e9cessaires au financement des services publics. De plus, Revenu Qu\u00e9bec permet aux citoyens d\u2019avoir rapidement acc\u00e8s aux sommes auxquelles ils ont droit.","sct":"Le Secr\u00e9tariat du Conseil du tr\u00e9sor est l'appareil administratif du Conseil du tr\u00e9sor, un comit\u00e9 permanent du Conseil des ministres. Par ses analyses et ses recommandations au Conseil du tr\u00e9sor, le Secr\u00e9tariat veille \u00e0 une allocation et \u00e0 une gestion optimale et \u00e9quitable des ressources ainsi qu'\u00e0 une saine gestion contractuelle. Il accompagne \u00e9galement les minist\u00e8res et organismes en ces mati\u00e8res.","organismes":"Donn\u00e9es Qu\u00e9bec permet \u00e0 tout organisme produisant des [donn\u00e9es ouvertes d\u2019int\u00e9r\u00eat pour le public](\/fr\/faq\/donnees-dinteret-public\/) de diffuser leurs donn\u00e9es sur le site. Les donn\u00e9es de l\u2019ensemble de ces organismes sont disponibles \u00e0 partir de la m\u00eame page.","societe-de-developpement-des-entreprises-culturelles":"La SODEC a pour mandat de promouvoir et de soutenir, dans toutes les r\u00e9gions du Qu\u00e9bec, l\u2019implantation et le d\u00e9veloppement des entreprises culturelles. Elle contribue \u00e0 accro\u00eetre la qualit\u00e9 des produits et services, ainsi que leur capacit\u00e9 \u00e0 \u00eatre concurrentiels au Qu\u00e9bec, dans le reste du Canada et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. La SODEC a \u00e9galement le mandat de prot\u00e9ger et de mettre en valeur le parc immobilier patrimonial dont elle est propri\u00e9taire depuis 1989.","saaq":"La SAAQ a pour mission de prot\u00e9ger la personne contre les risques li\u00e9s \u00e0 l'usage de la route. Elle administre le r\u00e9gime public d\u2019assurance automobile, fait la promotion de la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re, g\u00e8re l\u2019acc\u00e8s au r\u00e9seau routier, et surveille et contr\u00f4le le transport routier des personnes et des biens.","celebrations375e-montreal":"La Soci\u00e9t\u00e9 des c\u00e9l\u00e9brations du 375e anniversaire de Montr\u00e9al est un organisme \u00e0 but non lucratif qui a pour mandat d\u2019organiser les festivit\u00e9s et contributions socio-\u00e9conomiques qui marqueront le 375e anniversaire de Montr\u00e9al en 2017. Privil\u00e9giant la mise en valeur de l\u2019expertise montr\u00e9alaise, elle agit comme un catalyseur des forces dans la r\u00e9alisation de son mandat : mobiliser la communaut\u00e9, mettre en \u0153uvre une strat\u00e9gie de financement, administrer de fa\u00e7on rigoureuse les fonds recueillis, \u00e9laborer une programmation de qualit\u00e9 et assurer la promotion des festivit\u00e9s.\r\n\r\nLa Soci\u00e9t\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficie du soutien financier de la Ville de Montr\u00e9al, du gouvernement du Canada, du gouvernement du Qu\u00e9bec et du financement priv\u00e9 de douze Grandes Montr\u00e9alaises.","sepaq":"La Soci\u00e9t\u00e9 des \u00e9tablissements de plein air du Qu\u00e9bec (S\u00e9paq) est une soci\u00e9t\u00e9 d\u2019\u00c9tat regroupant un r\u00e9seau de 46 lieux grandioses qui lui sont confi\u00e9s par le gouvernement du Qu\u00e9bec. Elle administre, exploite et met en valeur 23 parcs nationaux, un parc marin, 13 r\u00e9serves fauniques, S\u00e9paq Anticosti ainsi que huit \u00e9tablissements touristiques. Elle offre un \u00e9ventail d\u2019activit\u00e9s et de services permettant \u00e0 ses visiteurs de vivre des exp\u00e9riences diversifi\u00e9es dans des environnements naturels exceptionnels. La S\u00e9paq assure la p\u00e9rennit\u00e9 des territoires et des actifs publics au b\u00e9n\u00e9fice de sa client\u00e8le, des r\u00e9gions du Qu\u00e9bec et des g\u00e9n\u00e9rations futures. Elle connecte les gens \u00e0 la nature.","societe-des-musees-du-quebec":"Fond\u00e9e en 1958, la Soci\u00e9t\u00e9 des mus\u00e9es du Qu\u00e9bec est un organisme \u00e0 but non lucratif qui regroupe et repr\u00e9sente quelque 300 institutions mus\u00e9ales (mus\u00e9es, centres d\u2019exposition et lieux d\u2019interpr\u00e9tation) et 600 membres individuels r\u00e9partis dans toutes les r\u00e9gions du Qu\u00e9bec. \u00c0 l\u2019aff\u00fbt des grands courants de la mus\u00e9ologie, elle m\u00e8ne des projets touchant les diff\u00e9rentes fonctions mus\u00e9ales et collabore r\u00e9guli\u00e8rement avec des partenaires internationaux. La SMQ est \u00e9galement reconnue comme l\u2019association touristique sectorielle (ATS) pour les institutions mus\u00e9ales.","societe-de-transport-de-laval":"La Soci\u00e9t\u00e9 de transport de Laval (STL) est une entreprise de transport public qui s'est donn\u00e9 comme mission d'am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de vie des Lavallois en offrant \u00e0 Laval un service de transport collectif de qualit\u00e9 et performant qui \u00e9volue en fonction des besoins de sa communaut\u00e9. Elle op\u00e8re un r\u00e9seau d'autobus comptant 44 lignes, auxquelles s'ajoutent 7 lignes de taxis collectifs. La STL offre, en outre, un service de transport adapt\u00e9 de type porte-\u00e0-porte pour les personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite.","societe-de-transport-de-montreal":"Entreprise publique, la Soci\u00e9t\u00e9 de transport de Montr\u00e9al assure les besoins de mobilit\u00e9 de la population en offrant un r\u00e9seau de transport collectif (bus et m\u00e9tro) performant. Elle contribue \u00e0 faire de l\u2019agglom\u00e9ration de Montr\u00e9al, un endroit reconnu pour sa qualit\u00e9 de vie, ainsi qu\u2019un p\u00f4le \u00e9conomique prosp\u00e8re et respectueux de son environnement. Au coeur de la vie montr\u00e9alaise depuis 1966, le r\u00e9seau de m\u00e9tro compte 68 stations et assure plus de 1, 3 million de d\u00e9placements par jour.","societe-de-transport-de-salaberry-de-valleyfield":"Offrir des services de transport collectif et de transport adapt\u00e9 pour r\u00e9pondre aux besoins de mobilit\u00e9 des citoyens des municipalit\u00e9s clientes et ce, dans une perspective de mobilit\u00e9 durable. 1- Transport collectif: En transport collectif, nous desservons les municipalit\u00e9s suivantes:   Salaberry-de-Valleyfield, St-Zotique, Les Coteaux et Coteau du-Lac, St-Polycarpe. 2- Transport adapt\u00e9: En transport adapt\u00e9, huit (8) municipalit\u00e9s sont pr\u00e9sentement clientes : Salaberry-de-Valleyfield, Coteau-du-Lac, Les Coteaux, Rivi\u00e8re-Beaudette, Saint-Louis-de-Gonzague, Saint-Polycarpe, Saint-Stanislas-de-Kostka et Saint-Zotique.\r\n ","societe-de-transport-de-sherbrooke":"La STS assure le service de transport urbain et le service de transport adapt\u00e9 aux besoins des personnes handicap\u00e9es sur le territoire de la ville de Sherbrooke,","societe-de-transport-de-trois-rivieres":"La Soci\u00e9t\u00e9 de Transport de Trois-Rivi\u00e8res (STTR) est un organisme paramunicipal de la ville de Trois-Rivi\u00e8res qui a pour mission d\u2019offrir un service optimal de mobilit\u00e9 contribuant au d\u00e9veloppement et \u00e0 la vitalit\u00e9 de la communaut\u00e9 trifluvienne. Elle dessert une population de plus de 143 195 personnes qui effectuent annuellement plus de 1 600 000 d\u00e9placements sur son r\u00e9seau. La STTR emploie plus de 160 employ\u00e9s passionn\u00e9s et d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 faire de l\u2019organisation un leader de la mobilit\u00e9 urbaine int\u00e9gr\u00e9e \u00e0 Trois-Rivi\u00e8res. Il est possible d\u2019en savoir plus en visitant le www.sttr.qc.ca.","shq":"La Soci\u00e9t\u00e9 d\u2019habitation du Qu\u00e9bec (SHQ) a pour mission de r\u00e9pondre aux besoins en habitation des citoyens du Qu\u00e9bec. Pour ce faire, elle offre des logements abordables ou \u00e0 loyer modique et elle propose un \u00e9ventail de programmes d\u2019aide favorisant la construction et la r\u00e9novation r\u00e9sidentielles, l\u2019adaptation de domicile et l\u2019accession \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9. ","sgt":"Lieu de diffusion des arts de la sc\u00e8ne depuis 1971, le Grand Th\u00e9\u00e2tre favorise l\u2019\u00e9panouissement culturel des citoyens de la Capitale-Nationale et de l\u2019est du Qu\u00e9bec. L\u2019institution compte deux salles de spectacles (Louis-Fr\u00e9chette et Octave-Cr\u00e9mazie), deux salles de r\u00e9p\u00e9tition et une galerie d\u2019art.","spcmtl":"D\u00e9tenteur de la plus importante certification de l'industrie en normes de qualit\u00e9, le Palais des congr\u00e8s de Montr\u00e9al a pour mission de solliciter et d'accueillir des congr\u00e8s, des expositions, des conf\u00e9rences, des r\u00e9unions et d'autres \u00e9v\u00e9nements. Fort d'une \u00e9quipe cr\u00e9ative qui obtient un taux de satisfaction de la client\u00e8le parmi les plus \u00e9lev\u00e9s au monde, il g\u00e9n\u00e8re d'importantes retomb\u00e9es \u00e9conomiques et intellectuelles pour la m\u00e9tropole et le Qu\u00e9bec tout en contribuant au rayonnement international de Montr\u00e9al.","sqi":"Cr\u00e9\u00e9e par le gouvernement du Qu\u00e9bec en 2013, la Soci\u00e9t\u00e9 qu\u00e9b\u00e9coise des infrastructures (SQI) a pour mission, d\u2019une part, de soutenir les organismes publics dans la gestion de leurs projets d\u2019infrastructure publique en assurant une planification, une r\u00e9alisation et un suivi rigoureux des projets et, d\u2019autre part, de d\u00e9velopper, de maintenir et de g\u00e9rer un parc immobilier qui r\u00e9pond aux besoins des minist\u00e8res et des organismes en leur fournissant des services de construction, d\u2019exploitation et de gestion immobili\u00e8re.","societic":"Fond\u00e9 en 1980, le regroupement TI Estrie rassemble de nombreux intervenants du secteur des TIC en Estrie. L\u2019OBNL se veut une tribune d'\u00e9change, un r\u00e9seau de contacts et un lieu de diffusion d'informations reli\u00e9es aux TIC.\r\nEn 2014, notre d\u00e9sir de nous red\u00e9finir nous pousse \u00e0 actualiser notre image de marque et modifier notre programmation afin de continuer \u00e0 r\u00e9pondre aux attentes de nos membres. Notre nouveau branding, Soci\u00e9TIC, allie le mot \u00absoci\u00e9t\u00e9\u00bb, soit un groupe d'individus ayant des int\u00e9r\u00eats communs et \u00e9tablissant des liens entre eux et l'acronyme TIC (Technologie de l'information et des communications). En second niveau, le terme \u00ab\u00e9thique\u00bb qui rappelle aux bonnes pratiques pr\u00e9sent\u00e9es lors de nos conf\u00e9rences.\r\nMalgr\u00e9 la nouvelle formule de notre organisme, notre plus grand d\u00e9sir est de continuer de servir nos membres et de nous d\u00e9marquer en tant que guichet privil\u00e9gi\u00e9 d\u2019informations associ\u00e9es aux TIC en Estrie. Nous poursuivrons ainsi notre mission de favoriser la visibilit\u00e9 de nos comp\u00e9tences r\u00e9gionales et d\u2019offrir des conf\u00e9rences de qualit\u00e9 \u00e0 prix accessible.\r\n\r\nPuisque le succ\u00e8s de notre organisme passe par la participation de ses membres, nous esp\u00e9rons que vous continuerez \u00e0 participer activement \u00e0 nos activit\u00e9s !\r\nhttps:\/\/societic.ca\/","sq":"Conform\u00e9ment \u00e0 la Loi sur la police, la mission de la S\u00fbret\u00e9 du Qu\u00e9bec consiste \u00e0 maintenir la paix et l\u2019ordre public, \u00e0 pr\u00e9venir et r\u00e9primer le crime en : assurant la s\u00e9curit\u00e9 des personnes et des biens,\r\nsauvegardant les droits et libert\u00e9s de chacun, respectant les victimes et en \u00e9tant attentive \u00e0 leurs besoins et en coop\u00e9rant avec la communaut\u00e9 dans le respect du pluriculturalisme qui la caract\u00e9rise.\r\n\r\n\r\nDe plus, la S\u00fbret\u00e9 du Qu\u00e9bec soutient la communaut\u00e9 polici\u00e8re, coordonne les op\u00e9rations polici\u00e8res d\u2019envergure, contribue \u00e0 l\u2019int\u00e9grit\u00e9 des institutions \u00e9tatiques et assure la s\u00e9curit\u00e9 des r\u00e9seaux de transport qu\u00e9b\u00e9cois.\r\n","ville-de-blainville":"La Ville de Blainville favorise le partage d'information avec la communaut\u00e9 et met \u00e0 profit la richesse collective, en rendant accessibles ses donn\u00e9es. Elle s'engage dans cette voie d'innovation afin que le d\u00e9veloppement des applications soit b\u00e9n\u00e9fique \u00e0 ses citoyens.","ville-de-drummondville":"La Ville de Drummondville a adopt\u00e9, en avril 2017, une planification strat\u00e9gique dont un des trois axes principaux de d\u00e9veloppement vise le concept de \u00ab ville intelligente \u00bb. L\u2019ouverture des donn\u00e9es s\u2019inscrit donc dans la mise en place des principes de la ville intelligente et du gouvernement ouvert, dans le but d\u2019am\u00e9liorer la transparence des institutions ainsi que l\u2019efficacit\u00e9 de celles-ci.","ville-de-gatineau":"La Ville de Gatineau a lanc\u00e9 son portail de donn\u00e9es ouvertes en janvier 2013. Gatineau participe, avec les autres grandes villes du Qu\u00e9bec et le gouvernement qu\u00e9b\u00e9cois, \u00e0 la diffusion des donn\u00e9es municipales. [www.gatineau.ca\/donneesouvertes](http:\/\/www.gatineau.ca\/donneesouvertes)","ville-de-laval":"La Ville de Laval, 3e plus grande ville au Qu\u00e9bec, s'engage dans l'ouverture de donn\u00e9es publiques. Elle pr\u00f4ne une gestion municipale ouverte et transparente et une modernisation des relations avec les citoyens. [www.laval.ca] (http:\/\/www.laval.ca\/) ","ville-de-levis":"En rendant publique la majorit\u00e9 de ses donn\u00e9es, la Ville de L\u00e9vis d\u00e9montre son ouverture, son souci de transparence et sa volont\u00e9 de participer au d\u00e9veloppement et \u00e0 l\u2019\u00e9panouissement de son territoire. L\u00e9vis invite donc les citoyens, chercheurs, entreprises, d\u00e9veloppeurs et tout acteur \u00e9conomique \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier de ce partage pour l\u2019\u00e9laboration et la r\u00e9alisation de solutions innovantes.","ville-de-longueuil":"La Ville de Longueuil s'est engag\u00e9e dans l'ouverture de donn\u00e9es publiques. Elle pr\u00f4ne ainsi une gestion municipale ouverte et transparente et une modernisation des relations avec les citoyens. Longueuil invite les curieux et les d\u00e9veloppeurs \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger et \u00e0 s\u2019approprier les jeux issus de ses bases de donn\u00e9es. Cette initiative visant \u00e0 favoriser la transparence, l\u2019innovation technologique ainsi que la cr\u00e9ation de nouveaux services pour les citoyens.","ville-de-montreal":"La politique de donn\u00e9es ouvertes de la Ville de Montr\u00e9al repose sur le concept d'ouverture par d\u00e9faut. Montr\u00e9al a l'intention de rendre disponible la majorit\u00e9 de ses donn\u00e9es d'ici la fin 2018. Cette initiative s\u2019inscrit dans le Plan d'action 2015-2017 : Montr\u00e9al, Ville intelligente et num\u00e9rique. (http:\/\/donnees.ville.montreal.qc.ca\/) ","ville-de-quebec":"En lib\u00e9rant ses donn\u00e9es, la Ville de Qu\u00e9bec, r\u00e9solument innovante, propulse le talent, l'intelligence et la cr\u00e9ativit\u00e9 des citoyens, chercheurs, d\u00e9veloppeurs et acteurs \u00e9conomiques qui placent leur savoir-faire au service de toute la communaut\u00e9 qu\u00e9b\u00e9coise !","ville-de-repentigny":"Dans un contexte de Ville intelligente, l\u2019ouverture des donn\u00e9es favorisera davantage l\u2019interaction entre tous  les acteurs par la mise en commun et le partage des besoins de ses usagers. Repentigny favorise donc le partage de donn\u00e9es sur les activit\u00e9s, les services et les infrastructures de la municipalit\u00e9. ","ville-de-rimouski":"La Ville de Rimouski, capitale r\u00e9gionale du Bas-Saint-Laurent, donne un acc\u00e8s libre, facile et gratuit \u00e0 ses donn\u00e9es publiques afin de promouvoir l'innovation et le d\u00e9veloppement technologique.  Rimouski et ses citoyens collaborent ainsi \u00e0 une gestion municipale ouverte et transparente dans un contexte de ville intelligente. ","ville-de-rouyn-noranda":"La Ville de Rouyn-Noranda, cit\u00e9 \u00e9tudiante, dynamique et culturelle, donne acc\u00e8s \u00e0 ses citoyens \u00e0 une diversit\u00e9 de donn\u00e9es. Elle souhaite mettre en valeur le potentiel de ses donn\u00e9es ouvertes, accro\u00eetre la transparence de son administration et am\u00e9liorer le service aupr\u00e8s de ses citoyens.","ville-de-saguenay":"En participant \u00e0 l\u2019ouverture de donn\u00e9es, la Ville de Saguenay souhaite mettre \u00e0 profit les technologies disponibles pour optimiser ses services aux citoyens ainsi que pour am\u00e9liorer les fa\u00e7ons de faire municipales. C\u2019est dans un objectif de transparence, mais aussi d\u2019innovation, de d\u00e9veloppement et de soutien \u00e0 la communaut\u00e9 que Saguenay s\u2019est engag\u00e9e dans cette voie!","ville-de-saint-jean-sur-richelieu":"Saint-Jean-sur-Richelieu est situ\u00e9e en Mont\u00e9r\u00e9gie, sur la rive sud de Montr\u00e9al, et fait partie de la MRC du Haut-Richelieu. Compos\u00e9e de 96 371 citoyens, elle est la 11e ville en importance au Qu\u00e9bec.","ville-de-shawinigan":"Shawinigan est une ville intelligente, entrepreneuriale et innovante ax\u00e9e vers son d\u00e9veloppement durable. Depuis 2015, son portail de donn\u00e9es ouvertes est accessible \u00e0 tous dans un esprit de transparence et d'am\u00e9lioration des services aux citoyens.","ville-de-sherbrooke":"La Ville de Sherbrooke et ses partenaires donnent acc\u00e8s \u00e0 une multitude de donn\u00e9es ouvertes afin de favoriser le d\u00e9veloppement d\u2019applications innovatrices mises \u00e0 la disposition de la population sherbrookoise.","ville-de-sherbrooke-donnees-geomatiques":"Les donn\u00e9es g\u00e9omatiques sont produites et g\u00e9r\u00e9es par l\u2019\u00e9quipe de g\u00e9omatique de la Ville de Sherbrooke. Elles sont compl\u00e9mentaires aux autres donn\u00e9es de la Ville de Sherbrooke.\r\n\r\nLa Ville de Sherbrooke a lanc\u00e9 son portail de donn\u00e9es ouvertes le 15 novembre 2013. Elle s'implique activement au sein du groupe des grandes villes du Qu\u00e9bec (GVQ) et participe au d\u00e9veloppement de standards de diffusion des donn\u00e9es municipales.","ville-de-trois-rivieres":"Afin de mener \u00e0 bien ses op\u00e9rations, la Ville de Trois-Rivi\u00e8res collecte, produit, g\u00e8re et utilise des donn\u00e9es de diverses natures au quotidien. Ces derni\u00e8res repr\u00e9sentent un actif public informationnel riche et gagnent \u00e0 \u00eatre partag\u00e9es avec la communaut\u00e9 de mani\u00e8re \u00e0 les enrichir et augmenter leur potentiel d\u2019utilisation.","wikimedica":"Wikimedica est une plateforme collaborative de transfert des connaissances en sant\u00e9. Par une approche bas\u00e9e sur les donn\u00e9es probantes, les professionnels de la sant\u00e9 participent \u00e0 l'\u00e9criture collaborative d'articles sur les maladies, les traitements, les examens diagnostiques, les signes, les sympt\u00f4mes, etc. Des outils p\u00e9dagogiques, des fichiers multim\u00e9dias, des algorithmes de prise en charge, des outils cliniques, du contenu \u00e0 l\u2019intention des patients et des protocoles peuvent y \u00eatre \u00e9galement partag\u00e9s. L\u2019information sur Wikimedica est \u00e9galement disponible sous la forme de donn\u00e9es structur\u00e9es. L\u2019ensemble du contenu est disponible sous la licence libre acc\u00e8s CC-BY-SA afin de catalyser l'innovation dans le domaine de la sant\u00e9.","zap-sherbrooke":"Issu d\u2019une initiative du P\u00f4le Universitaire, ZAP Sherbrooke est un organisme \u00e0 but non lucratif dont la mission est de promouvoir le d\u00e9ploiement de points d\u2019acc\u00e8s Internet public sans-fil et gratuit sur le territoire de la Ville de Sherbrooke.\r\nNotre objectif est de faire rayonner Sherbrooke comme l\u2019une des villes offrant le plus de points d\u2019acc\u00e8s Internet pour ses citoyens et ses visiteurs dans ses lieux publics et dans les \u00e9tablissements commerciaux les plus fr\u00e9quent\u00e9s.\r\n\r\nSi vous \u0153uvrez au sein d\u2019un organisme communautaire, d\u2019une association sans but lucratif ou poss\u00e9dez un \u00e9tablissement commercial (restaurant\u2026) et que vous d\u00e9sirez activer un point d\u2019acc\u00e8s Internet sans fil public pour vos visiteurs et clients, [contactez-nous](http:\/\/www.zapsherbrooke.org\/nous-contacter\/) !"},"display_name":{"admare":"AdMare","agence-de-mobilite-durable":"Agence de mobilit\u00e9 durable","artm":"ARTM","assemblee-nationale-du-quebec":"Assembl\u00e9e nationale du Qu\u00e9bec","amp":"Autorit\u00e9 des march\u00e9s publics","banq":"Biblioth\u00e8que et Archives nationales du Qu\u00e9bec","bixi":"Bixi Montr\u00e9al","bureau-du-taxi-de-montreal":"Bureau du taxi de Montr\u00e9al","canards-illimites-canada":"Canards Illimit\u00e9s Canada","cefrio":"Cefrio","centre-culturel-kabir":"Centre culturel Kabir","cinematheque-quebecoise":"Cin\u00e9math\u00e8que qu\u00e9b\u00e9coise","le-circuit-electrique":"Circuit \u00e9lectrique","cptaq":"Commission de protection du territoire agricole","cnesst":"Commission des normes, de l\u2019\u00e9quit\u00e9, de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 du travail","commission-de-toponymie":"Commission de toponymie","cm-quebec":"Communaut\u00e9 m\u00e9tropolitaine de Qu\u00e9bec","cqpv":"Conseil qu\u00e9b\u00e9cois du patrimoine vivant","conservation-de-la-nature-canada":"Conservation de la nature Canada","cooperative-de-solidarite-fab-labs-quebec":"Coop\u00e9rative de solidarit\u00e9 Fab Labs Qu\u00e9bec ","curateur":"Curateur public du Qu\u00e9bec","destination-sherbrooke":"Destination Sherbrooke","eco-compteur":"Eco-Compteur","commerce-sherbrooke":"Entreprendre Sherbrooke","exo":"Exo","fadq":"Financi\u00e8re agricole du Qu\u00e9bec","fondation-lionel-groulx":"Fondation Lionel-Groulx","frqnt":"Fonds de recherche du Qu\u00e9bec \u2013 Nature et technologies","frqs":"Fonds de recherche du Qu\u00e9bec \u2013 Sant\u00e9","frqsc":"Fonds de recherche du Qu\u00e9bec \u2013 Soci\u00e9t\u00e9 et culture","genielab":"G\u00e9nieLab","geomont":"G\u00e9oMont","gouvernement-du-quebec":"Gouvernement du Qu\u00e9bec","hydro-quebec":"Hydro-Qu\u00e9bec","isq":"Institut de la statistique du Qu\u00e9bec","inspq":"Institut national de sant\u00e9 publique du Qu\u00e9bec (INSPQ)","l-association-des-galeries-d-art-contemporain":"L\u2019Association des galeries d\u2019art contemporain","le-musee-des-beaux-arts-de-montreal":"Le Mus\u00e9e des beaux-arts de Montr\u00e9al","rtc":"Le R\u00e9seau de transport de la Capitale","mediafilm":"Mediafilm","mcc":"Minist\u00e8re de la Culture et des Communications","mcn":"Minist\u00e8re de la Cybers\u00e9curit\u00e9 et du Num\u00e9rique","ministere-de-la-famille":"Minist\u00e8re de la Famille","mapaq":"Minist\u00e8re de l'Agriculture, des P\u00eacheries et de l'Alimentation","mjq":"Minist\u00e8re de la Justice","msss":"Minist\u00e8re de la Sant\u00e9 et des services sociaux","msp":"Minist\u00e8re de la S\u00e9curit\u00e9 publique","ministere-de-l-economie-de-la-science-et-de-l-innovation":"Minist\u00e8re de l'\u00c9conomie, de l'Innovation et de l'\u00c9nergie","mels":"Minist\u00e8re de l'\u00c9ducation et Minist\u00e8re de l'Enseignement sup\u00e9rieur","travail":"Minist\u00e8re de l'Emploi et de la Solidarit\u00e9 sociale","developpement-durable-environnement-et-lutte-contre-les-changements-climatiques":"Minist\u00e8re de l\u2019Environnement, Lutte contre les changements climatiques, Faune et Parcs","mifi":"Minist\u00e8re de l\u2019Immigration, de la Francisation et de l\u2019Int\u00e9gration","affaires-municipales-et-occupation-du-territoire":"Minist\u00e8re des Affaires municipales et de l'Habitation","mfq":"Minist\u00e8re des Finances du Qu\u00e9bec","mrif":"Minist\u00e8re des Relations internationales et de la Francophonie","mrn":"Minist\u00e8re des Ressources naturelles et des For\u00eats","mtq":"Minist\u00e8re des Transports et de la Mobilit\u00e9 durable","ministere-du-conseil-executif":"Minist\u00e8re du Conseil ex\u00e9cutif","tourisme":"Minist\u00e8re du Tourisme","mtrav":"Minist\u00e8re du Travail","mrc-becancour":"MRC B\u00e9cancour","mrc-d-argenteuil":"MRC d\u2019Argenteuil ","mrc-d-arthabaska":"MRC d'Arthabaska","mrc-de-drummond":"MRC de Drummond","mrc-de-l-erable":"MRC de l'\u00c9rable","mrc-de-nicolet-yamaska":"MRC de Nicolet-Yamaska","macm":"Mus\u00e9e d'art contemporain de Montr\u00e9al","musee-d-art-contemporain-des-laurentides-mac-lau":"Mus\u00e9e d'art contemporain des Laurentides (MAC LAU)","musee-d-art-de-joliette":"Mus\u00e9e d'art de Joliette","musee-d-art-de-rouyn-noranda":"Mus\u00e9e d\u2019art de Rouyn-Noranda","musee-de-la-civilisation":"Mus\u00e9e de la civilisation","mnbaq":"Mus\u00e9e national des beaux-arts du Qu\u00e9bec","office-protection-consommateur":"Office de la protection du consommateur","office-quebecois-de-la-langue-francaise":"Office qu\u00e9b\u00e9cois de la langue fran\u00e7aise (OQLF)","orthophotos-ville-de-rouyn-noranda":"Orthophotos - Ville de Rouyn-Noranda","orthophotos-ville-de-shawinigan":"Orthophotos \u2013 Ville de Shawinigan","realisatrices-equitables":"R\u00e9alisatrices \u00e9quitables","recyc-quebec":"RECYC-QU\u00c9BEC","regie-alcools-courses-jeux":"R\u00e9gie des alcools, des courses et des jeux","regie-du-batiment-du-quebec":"R\u00e9gie du b\u00e2timent du Qu\u00e9bec","registraire-des-entreprises":"Registraire des entreprises","rcaaq":"Regroupement des centres d'artistes autog\u00e9r\u00e9s du Qu\u00e9bec","regroupement-des-organismes-de-bassins-versants-du-quebec-robvq":"Regroupement des organismes de bassins versants du Qu\u00e9bec (ROBVQ) ","rrq":"Retraite Qu\u00e9bec","revenu-quebec":"Revenu Qu\u00e9bec","sct":"Secr\u00e9tariat du Conseil du tr\u00e9sor","organismes":"Soci\u00e9t\u00e9 civile","societe-de-developpement-des-entreprises-culturelles":"Soci\u00e9t\u00e9 de d\u00e9veloppement des entreprises culturelles","saaq":"Soci\u00e9t\u00e9 de l'assurance automobile du Qu\u00e9bec (SAAQ)","celebrations375e-montreal":"Soci\u00e9t\u00e9 des c\u00e9l\u00e9brations du 375e anniversaire de Montr\u00e9al","sepaq":"Soci\u00e9t\u00e9 des \u00e9tablissements de plein air du Qu\u00e9bec","societe-des-musees-du-quebec":"Soci\u00e9t\u00e9 des mus\u00e9es du Qu\u00e9bec","societe-de-transport-de-laval":"Soci\u00e9t\u00e9 de transport de Laval","societe-de-transport-de-montreal":"Soci\u00e9t\u00e9 de transport de Montr\u00e9al","societe-de-transport-de-salaberry-de-valleyfield":"Soci\u00e9t\u00e9 de transport de Salaberry-de-Valleyfield  ","societe-de-transport-de-sherbrooke":"Soci\u00e9t\u00e9 de transport de Sherbrooke","societe-de-transport-de-trois-rivieres":"Soci\u00e9t\u00e9 de Transport de Trois-Rivi\u00e8res","shq":"Soci\u00e9t\u00e9 d\u2019habitation du Qu\u00e9bec","sgt":"Soci\u00e9t\u00e9 du Grand Th\u00e9atre","spcmtl":"Soci\u00e9t\u00e9 du Palais des congr\u00e8s de Montr\u00e9al","sqi":"Soci\u00e9t\u00e9 qu\u00e9b\u00e9coise des infrastructures","societic":"Soci\u00e9TIC","sq":"S\u00fbret\u00e9 du Qu\u00e9bec","ville-de-blainville":"Ville de Blainville","ville-de-drummondville":"Ville de Drummondville","ville-de-gatineau":"Ville de Gatineau","ville-de-laval":"Ville de Laval","ville-de-levis":"Ville de L\u00e9vis","ville-de-longueuil":"Ville de Longueuil","ville-de-montreal":"Ville de Montr\u00e9al","ville-de-quebec":"Ville de Qu\u00e9bec","ville-de-repentigny":"Ville de Repentigny","ville-de-rimouski":"Ville de Rimouski","ville-de-rouyn-noranda":"Ville de Rouyn-Noranda","ville-de-saguenay":"Ville de Saguenay","ville-de-saint-jean-sur-richelieu":"Ville de Saint-Jean-sur-Richelieu","ville-de-shawinigan":"Ville de Shawinigan","ville-de-sherbrooke":"Ville de Sherbrooke","ville-de-sherbrooke-donnees-geomatiques":"Ville de Sherbrooke - Donn\u00e9es g\u00e9omatiques","ville-de-trois-rivieres":"Ville de Trois-Rivi\u00e8res","wikimedica":"Wikimedica","zap-sherbrooke":"ZAP Sherbrooke"},"id":{"admare":"02ac2745-f6ac-432b-aebd-27037cbaa0fb","agence-de-mobilite-durable":"b0631ca4-c8f2-451c-a745-d35a6a66b2b2","artm":"679381f6-949c-418c-8f2a-d699a5c7b4f8","assemblee-nationale-du-quebec":"e6ecd29a-c198-48be-bfe1-5ea50ac6ce14","amp":"737e8d6f-a3bd-4f40-89ff-ec0d96d00753","banq":"193c8a13-04c9-46d6-8543-0178a62d5986","bixi":"15f2f4fc-9d79-433b-b690-28592221edb4","bureau-du-taxi-de-montreal":"67781501-13ef-4bbb-bd04-a4af85df7f39","canards-illimites-canada":"873be2de-ef4c-4cd4-a6a6-24f55237eab5","cefrio":"9054c664-b0b4-49a1-bc52-dc7fe5947f53","centre-culturel-kabir":"8a550735-823e-444d-aecf-6d172aad9a02","cinematheque-quebecoise":"8284d83e-1b0f-4bd6-8771-6d05262622cc","le-circuit-electrique":"c89f0dce-1be4-404c-ab2c-2cb026d59d2d","cptaq":"d6c64296-b68e-47a2-96e6-361e413a6701","cnesst":"dd49a91c-b2de-4571-b9b6-adacc8de92b4","commission-de-toponymie":"5d511b3d-dad9-4f1a-a56f-3821fc8686bd","cm-quebec":"bf3d43ea-c9cc-4694-bb7b-e149b6c4feae","cqpv":"182b2631-4402-4fbf-b456-7873a14cbac7","conservation-de-la-nature-canada":"3a00a7bf-dfe1-458c-91c5-507bf5531077","cooperative-de-solidarite-fab-labs-quebec":"4ea406f7-d34d-4b9e-8ea6-2074924106b7","curateur":"faa3bad5-e374-4882-a0d6-03d3cc6fbe6a","destination-sherbrooke":"b0ef2124-3bd7-48f2-b0b7-7b8d5d21a280","eco-compteur":"2f996af8-c40c-4376-8128-132c83ee38bd","commerce-sherbrooke":"33cfe5a2-50c9-4021-9a5a-b8ab430cdd3f","exo":"f941c246-7ee2-4db5-a014-e40dd9a676b6","fadq":"19a655fb-07f7-41a1-9354-a5b1f83df8df","fondation-lionel-groulx":"accac8a2-6ec0-4b0c-8ca0-3139ba548d8b","frqnt":"f10bd624-b767-4352-98cc-25a23a43fa36","frqs":"602ead8b-80f6-4cd4-9d0a-df7db8427273","frqsc":"e7ccfad1-5fc8-4fa2-898e-23631c8edb04","genielab":"1253a434-4c78-4bef-a845-12db8250637f","geomont":"1cf8468a-f387-48f2-ad71-63638b0516b2","gouvernement-du-quebec":"50acef34-a147-4de8-8217-8277ace616d6","hydro-quebec":"28b9603d-d36c-4c54-97d1-2aa6416db54d","isq":"0fd1cbe2-46bc-4677-9690-35f5127220e4","inspq":"9547024f-184e-46e0-8806-0b1c330ce39f","l-association-des-galeries-d-art-contemporain":"5f1f16de-5dea-4fdc-bdca-79596356c429","le-musee-des-beaux-arts-de-montreal":"eb10e5c0-f2d7-4cb9-ace6-e922c7cb2928","rtc":"8c6cf721-3257-4885-b691-9fe5f4561ae6","mediafilm":"f91534cb-530c-4500-9819-248ff638927b","mcc":"bfa172d4-b43e-4549-b573-9482054dafa0","mcn":"3ddeaf63-a0e9-4f46-8bfc-e789e14042e1","ministere-de-la-famille":"181a210b-d36a-4e63-95c2-dd8685d7cd32","mapaq":"b765e48a-8506-4e81-b283-7df029e06d0b","mjq":"bded9630-4d67-4176-9192-8598ac6cc992","msss":"0941b44f-88b2-4b11-93fa-32b0d53c0aa0","msp":"0bf65c08-1d72-4352-a95c-a677070d4d73","ministere-de-l-economie-de-la-science-et-de-l-innovation":"6bf4d98e-8d75-4cf3-81e4-38075b1652c0","mels":"290c7e13-a963-4ce4-8c89-b2da75021c18","travail":"eec66242-59bf-47d5-8278-69c96776165e","developpement-durable-environnement-et-lutte-contre-les-changements-climatiques":"b65dd6f6-8f31-402e-a8e1-8fa4a575065e","mifi":"7e899dd4-dafe-4e73-8f92-d5822bcae8ef","affaires-municipales-et-occupation-du-territoire":"d743972b-a0e1-4ef7-8f29-4f905e9480a3","mfq":"17272a8d-c6a0-479e-a10e-01ba602f3d98","mrif":"beb6e8e8-d28b-474c-82b7-20fcee16a567","mrn":"95c1ba5b-25ec-405d-8647-3a975d4ac992","mtq":"fb1886c9-2993-46e0-9a10-f9b938a7826f","ministere-du-conseil-executif":"ef9ba9bb-3cff-4880-b0a0-8156e86388c2","tourisme":"fcd7c80e-8401-4b7b-b82c-dadda85fbe03","mtrav":"7ea52ce6-384c-4b49-9004-dc666269c4fe","mrc-becancour":"556ed72d-d1a6-457d-a468-df8de25e5369","mrc-d-argenteuil":"11f42191-9df4-42ba-97f9-c6f36899de0e","mrc-d-arthabaska":"c3e6a895-9c32-4503-b24d-70afc9752f02","mrc-de-drummond":"fcbd770b-f412-42b2-b9eb-1a8692931ff8","mrc-de-l-erable":"fa5dd29c-1f06-4eac-a7e0-cf35f40fa85a","mrc-de-nicolet-yamaska":"cc414731-e0f8-45f5-88b2-09e76879d5ca","macm":"d378eb79-07e6-49be-a6dd-cf013a5d4a20","musee-d-art-contemporain-des-laurentides-mac-lau":"96b6559c-0edd-41d2-b6ad-7df50d83aff4","musee-d-art-de-joliette":"0b9be1a5-3127-4460-b753-7bd8057d70aa","musee-d-art-de-rouyn-noranda":"5321e700-dc2c-4f55-8981-d7e84caf28f7","musee-de-la-civilisation":"2ae0ab69-984a-4dfa-8e01-e0e735cd7d39","mnbaq":"120b6e5d-8fd2-4c39-9f60-5ae5de0ca099","office-protection-consommateur":"ccf6be6f-7bfd-4651-9100-29bf6c2f7e83","office-quebecois-de-la-langue-francaise":"7c0251fd-f17a-4621-8d73-8902096e4b46","orthophotos-ville-de-rouyn-noranda":"aaf8ff55-f7b4-4b11-952f-4c6c07ae4be1","orthophotos-ville-de-shawinigan":"c1b2cc7b-87bf-41ab-9eb1-fe938ff8236c","realisatrices-equitables":"c5cf0271-99b1-4296-8477-c141b6356afd","recyc-quebec":"0000b004-5e60-4585-b5b1-c0942d829fa5","regie-alcools-courses-jeux":"1021b38a-91ff-4e42-897a-f160278a3ea7","regie-du-batiment-du-quebec":"cebe524d-f2f6-4eff-b5fa-5dd462f5d876","registraire-des-entreprises":"40b33c7e-8a48-45d4-9ec7-60f4e5cbffdd","rcaaq":"f4acf3a1-9956-46ad-be49-9697f76ad849","regroupement-des-organismes-de-bassins-versants-du-quebec-robvq":"c55789f7-3feb-452d-b8ba-9edfd2651d2d","rrq":"1af75e93-8841-4472-b86a-0859258c8cce","revenu-quebec":"6e319006-0258-4df3-84b1-089be7a4333f","sct":"2c8496be-f549-4c92-8be3-867c948435c0","organismes":"9c1d20d2-97ba-4063-b8c9-8d11695f997f","societe-de-developpement-des-entreprises-culturelles":"65309376-fcc2-46ac-8553-6018ad7a7ba1","saaq":"d1a4202e-1ae1-4820-be07-0cca45a98e23","celebrations375e-montreal":"7f44c760-26da-4452-bae1-fcc28ff4e738","sepaq":"792124be-42d1-4a2f-b445-c0a210125234","societe-des-musees-du-quebec":"d62ed15c-0cd6-49c5-8c76-3170e5de286d","societe-de-transport-de-laval":"b8fafcdf-c66d-44a3-8bde-45cad1368a67","societe-de-transport-de-montreal":"d02e1201-b0d4-4e11-bf0b-2716a3a2be74","societe-de-transport-de-salaberry-de-valleyfield":"fd4aa5b0-376b-4204-90e4-b72ca3669fe1","societe-de-transport-de-sherbrooke":"71fa4732-c210-448e-b71c-1c6af88438ca","societe-de-transport-de-trois-rivieres":"692be258-15be-4356-91aa-4ad6f8128722","shq":"22dd72b8-3cf7-419e-a8d4-69c35718e56c","sgt":"836fde8a-a7ee-4f8e-aa74-fbe2434d0713","spcmtl":"c9d52bc0-fa8c-4a08-a7ba-d32aaea73223","sqi":"62042643-852c-453d-a8cf-83dacc03c31f","societic":"c87e366e-7e62-4f24-8450-b409042befc0","sq":"10a424d3-2b57-4fd0-a92d-69aa9cf189c6","ville-de-blainville":"3f8c17ac-2f2b-4381-9a2d-cd3817d4248f","ville-de-drummondville":"3ba67b09-f3ab-4a2b-8f45-d0e21af94764","ville-de-gatineau":"23e2ed49-fd2c-4114-858e-00ddc65304cc","ville-de-laval":"4e77c64b-22f6-469e-ad07-cc427db95171","ville-de-levis":"bf2f5268-27e3-41c0-9b30-fd74e80284be","ville-de-longueuil":"856b172f-18c3-4a5b-a2bc-ecdccae651d3","ville-de-montreal":"6e1f26e1-da99-4de4-a1db-c851e805a2d3","ville-de-quebec":"06690e08-a712-4ee3-8cff-34ba7ec28aa1","ville-de-repentigny":"c1ec9cbd-c536-49f1-900e-0e628cc44491","ville-de-rimouski":"6383c687-38a2-4916-a1b9-ff043a3e8a54","ville-de-rouyn-noranda":"d025a603-f958-4953-b08d-103fffb8efab","ville-de-saguenay":"2bcdf999-21a9-4679-9355-a96297631b73","ville-de-saint-jean-sur-richelieu":"069cf989-9be8-4aa3-b2b3-3522ac832911","ville-de-shawinigan":"00fde186-c76f-499e-9dfc-ed3c5cec8c71","ville-de-sherbrooke":"75a1570e-1959-4bbe-b4d0-2b0751493dd3","ville-de-sherbrooke-donnees-geomatiques":"40e646ad-789a-4531-9861-9d4ef212554e","ville-de-trois-rivieres":"89ffd393-6e8c-4055-a172-790b1839a042","wikimedica":"36c67ac3-b116-4491-91c1-dd4db926e929","zap-sherbrooke":"65ec9a05-e669-4377-8ab2-a093b5af4688"},"image_display_url":{"admare":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2023-07-06-201740.873928ADMlogoVertPlan-de-travail-1.jpg","agence-de-mobilite-durable":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2020-11-11-154709.431257AMD.png","artm":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2019-11-12-221144.122290ARTMlogoCMYKdenominationcourt.jpg","assemblee-nationale-du-quebec":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2022-02-04-211132.417588logo-AssnatcompletCouleur.jpg","amp":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2020-02-27-153756.924870Logo-AMP.JPG","banq":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2016-02-12-203736.129725BAnQ-2.gif","bixi":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2020-11-11-154639.080745bixi.jpg","bureau-du-taxi-de-montreal":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2017-09-28-152113.5675162017-08-04-131142.186526BUREAU-TAXI-MTLLOGO.png","canards-illimites-canada":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2022-07-20-132127.80527440a-CIC-stack-4c.jpg","cefrio":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2017-02-14-195926.282247CEFRIO-logo.png","centre-culturel-kabir":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2021-05-19-183640.281418CentreKabirLogoColor.jpg","cinematheque-quebecoise":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2019-10-28-134718.292627LogoTimbreNoir300dpi.jpg","le-circuit-electrique":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2016-03-15-194029.935645logocircuit-electrique.png","cptaq":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2016-02-12-191540.899099CPTAw2.gif","cnesst":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2019-07-23-141357.556001donneesqclogoCNESST.png","commission-de-toponymie":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2016-03-31-150525.226242img-logo.jpg","cm-quebec":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2022-10-07-173441.370453CMQuebecLogoLong-Couleurs.jpg","cqpv":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2019-12-03-212255.567000logo-CQPV.JPG","conservation-de-la-nature-canada":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2023-01-10-140838.000561NCCWordmarkFLogoRGB.png","cooperative-de-solidarite-fab-labs-quebec":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2021-03-17-154209.663059Logo-Coop-Fab-Labs-Qc-v2019-11-h.png","curateur":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2016-02-12-191557.958032CPQw2.gif","destination-sherbrooke":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2016-01-20-170405.464522destination-sherbrooke.jpg","eco-compteur":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2017-02-14-200004.878690eco-compteur-logo.png","commerce-sherbrooke":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2022-05-12-153134.913269finalnumESlogoRGBhorizontale.png","exo":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2019-10-10-174307.787532exo-logo-01noir.png","fadq":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2016-02-12-191617.053718FIAGw2.gif","fondation-lionel-groulx":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2017-12-11-214156.4240422016-07-28-185603.098630Logo-fondation-lionel-groulx.svg.png","frqnt":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2020-02-24-150905.036183FRQNTRGBmultimedia-transparent.png","frqs":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2020-02-24-154436.272839FRQSRGBmultimedia-transparent.png","frqsc":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2020-02-24-154709.637705FRQSCRGBmultimedia-transparent.png","genielab":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2021-05-26-200931.451315GenielabLogoRainbow.png","geomont":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2020-03-03-144958.471136geomontlogo.png","gouvernement-du-quebec":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2016-01-20-170244.697811gouvernement-du-quebec.gif","hydro-quebec":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2022-09-30-174925.709305HQ-Logo-OrBleu-RVB.png","isq":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2016-02-12-203801.927490Logo-ISQ-STATwsig.gif","inspq":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2016-02-12-191827.391260INSPw2.gif","l-association-des-galeries-d-art-contemporain":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2024-05-07-174548.961236AGAClogo.png","le-musee-des-beaux-arts-de-montreal":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2016-09-22-203340.603724MBAM-logo-h-3.png","rtc":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2017-03-03-200751.103639rtc.png","mediafilm":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2021-01-04-195302.729437LogoMediafilm159x77.png","mcc":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2016-02-12-191947.253602MCCw2.gif","mcn":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2022-01-14-191454.958512MCNw3couleur.png","ministere-de-la-famille":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2019-03-29-1437521.13251MFA.jpg","mapaq":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2016-02-12-191418.874808MAPAQw2.gif","mjq":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2019-03-26-151836.984266LogoMJQ.PNG","msss":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2016-02-12-192411.677471MSSSw2.gif","msp":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2016-10-03-135047.0113742016-02-12-192009.315865MSPw2.gif","ministere-de-l-economie-de-la-science-et-de-l-innovation":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2023-01-27-193357.120802MEIEcouleur.jpg","mels":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2020-11-13-223624.687924MEMES.png","travail":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2023-01-27-201946.535527Logo-MESSS.png","developpement-durable-environnement-et-lutte-contre-les-changements-climatiques":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2023-01-27-194714.019106Logo-MELCCFP.jpg","mifi":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2020-08-07-195601.977926logoMIFI.gif","affaires-municipales-et-occupation-du-territoire":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2018-11-07-141113.0132812018-11-06-194121.965627logomamh2018-11-06.gif","mfq":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2019-07-31-181657.076959LogoMFQ.PNG","mrif":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2019-02-07-143114.444406Logo-MRIF2019.jpg","mrn":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2023-01-27-185706.622052MRNFw3couleur.png","mtq":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2023-01-27-194316.670080MTMDimprime2coul.png","ministere-du-conseil-executif":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2017-08-02-135341.322957mce.gif","tourisme":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2016-02-12-192047.291505MTw2.gif","mtrav":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2023-01-27-200316.825735Logo-MTrava.png","mrc-becancour":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2021-03-24-183413.630380CDQlogoMRCCDQBecancourCMYK.jpg","mrc-d-argenteuil":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2024-03-08-194053.195603MRCArgWEB.png","mrc-d-arthabaska":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2021-02-24-000157.749651MRC-DARTHABASKACOUL.png","mrc-de-drummond":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2021-01-15-171049.540049logomrc2020rgbCouleurs.png","mrc-de-l-erable":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2021-04-29-154626.473084logoRVBhigh.jpg","mrc-de-nicolet-yamaska":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2020-12-15-221216.617459CDQMRCNicolet-Yamaska.jpg","macm":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2016-02-12-203913.576283logo-mac.png","musee-d-art-contemporain-des-laurentides-mac-lau":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2019-06-25-174448.827295MACLAU-FondBlanc.jpg","musee-d-art-de-joliette":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2024-03-15-175642.552960Museejoliette.png","musee-d-art-de-rouyn-noranda":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2022-06-30-193840.847740MAsymboleRGB.png","musee-de-la-civilisation":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2016-09-28-175916.600598MUSEESC.PNG","mnbaq":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2016-02-12-204013.520758MNBAQlogomention.jpg","office-protection-consommateur":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/media\/OPC_couleur.svg","office-quebecois-de-la-langue-francaise":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2021-10-15-013117.260148OQLFcouleur.png","orthophotos-ville-de-rouyn-noranda":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/media\/2018\/08\/Logo_ville_159x77px.png","orthophotos-ville-de-shawinigan":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2021-10-05-155612.051287Logo-Shawinigan-slogan-couleurs.jpg","realisatrices-equitables":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2022-06-10-200314.059267logo-rea.png","recyc-quebec":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2019-11-25-205147.767468logo-recyc-quebec-couleur.png","regie-alcools-courses-jeux":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2022-04-28-201453.816267Logotransparent12mm.png","regie-du-batiment-du-quebec":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2020-12-08-162822.820421RBQcmyk.png","registraire-des-entreprises":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2016-07-04-135815.1898492016-06-15-154708.604830RegistraireEntreprises.gif","rcaaq":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2020-01-16-144120.356897RCAAQ-nb-4-x-2-cm.jpg","regroupement-des-organismes-de-bassins-versants-du-quebec-robvq":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2023-10-16-175322.685804ROBVQlogo2019coul-3235385072.png","rrq":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2016-02-12-192351.457166RETw2.gif","revenu-quebec":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2020-02-26-172310.209194RQbleu.png","sct":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2016-02-12-192441.765008SCTRw2.gif","organismes":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2017-02-14-200210.846221societe-civile.gif","societe-de-developpement-des-entreprises-culturelles":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2018-07-27-132151.4612202018-03-29-170821.909943investirCQCRGB.jpg","saaq":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2016-02-12-192515.584501SAAQw2.gif","celebrations375e-montreal":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2017-05-02-184235.716081Vive-375.jpg","sepaq":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2020-01-30-144454.813376logosepaqhorizR85-G186-B71typonoir.png","societe-des-musees-du-quebec":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2019-07-17-154519.573734SMQLogocouleur.jpg","societe-de-transport-de-laval":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2017-03-03-200704.567960stl.png","societe-de-transport-de-montreal":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2016-06-08-130336.662220stm.png","societe-de-transport-de-salaberry-de-valleyfield":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2024-08-05-175942.561846STSV.png","societe-de-transport-de-sherbrooke":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2016-01-20-170518.770337sts.jpg","societe-de-transport-de-trois-rivieres":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2024-01-25-155316.767841logoSTTR.png","shq":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2022-09-26-195951.907657shq-couleur.jpg","sgt":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2016-02-12-204100.396070grand-theatre.png","spcmtl":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2019-11-13-140320.780885PCM.PNG","sqi":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2020-02-04-163221.867778logoSQI.jpg","societic":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2016-01-20-170503.027734societic1.png","sq":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2016-03-17-191419.857951LogoSQ.jpg","ville-de-blainville":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2016-09-09-173228.146610blainvillelogo.png","ville-de-drummondville":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2024-01-18-211240.867933Ville-Drummondvillelogo-corpoMarine.png","ville-de-gatineau":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2015-11-26-225403.942662logogatineau.png","ville-de-laval":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2015-11-06-164644.548746LogoLaval4coul708x250.png","ville-de-levis":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2021-09-28-140807.510542VLIVhorizRGB.jpg","ville-de-longueuil":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2022-06-22-131753.341775longueuilBleu293.png","ville-de-montreal":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2015-11-06-201234.743539JPGnrb.jpg","ville-de-quebec":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2016-01-20-170317.684107ville-de-quebec.gif","ville-de-repentigny":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2017-06-12-144723.719198repentigny.jpg","ville-de-rimouski":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2017-01-18-142444.7190672016-07-13-184455.476627LOGORIMOUSKi2015MEDIAS.png","ville-de-rouyn-noranda":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2018-08-21-201615.5858542018-05-17-143945.861839Logoville159x77px.png","ville-de-saguenay":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2020-08-10-134302.353815Logo-organisation-159x77.png","ville-de-saint-jean-sur-richelieu":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2021-06-14-184827.636412logo-sjsr.png","ville-de-shawinigan":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2017-02-22-193228.838156Logo-Shawinigan-slogan-couleurs.png","ville-de-sherbrooke":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2016-01-22-204608.163487eee.jpg","ville-de-sherbrooke-donnees-geomatiques":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2016-01-20-170556.161274sherbrooke.jpg","ville-de-trois-rivieres":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2022-10-05-171834.155615vtrn-b.jpg","wikimedica":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2020-09-01-142853.194730wikimedicalogoDonneesQuebec.png","zap-sherbrooke":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/recherche\/uploads\/group\/2016-01-20-170628.661786zap-sherbrooke.jpg"},"image_url":{"admare":"2023-07-06-201740.873928ADMlogoVertPlan-de-travail-1.jpg","agence-de-mobilite-durable":"2020-11-11-154709.431257AMD.png","artm":"2019-11-12-221144.122290ARTMlogoCMYKdenominationcourt.jpg","assemblee-nationale-du-quebec":"2022-02-04-211132.417588logo-AssnatcompletCouleur.jpg","amp":"2020-02-27-153756.924870Logo-AMP.JPG","banq":"2016-02-12-203736.129725BAnQ-2.gif","bixi":"2020-11-11-154639.080745bixi.jpg","bureau-du-taxi-de-montreal":"2017-09-28-152113.5675162017-08-04-131142.186526BUREAU-TAXI-MTLLOGO.png","canards-illimites-canada":"2022-07-20-132127.80527440a-CIC-stack-4c.jpg","cefrio":"2017-02-14-195926.282247CEFRIO-logo.png","centre-culturel-kabir":"2021-05-19-183640.281418CentreKabirLogoColor.jpg","cinematheque-quebecoise":"2019-10-28-134718.292627LogoTimbreNoir300dpi.jpg","le-circuit-electrique":"2016-03-15-194029.935645logocircuit-electrique.png","cptaq":"2016-02-12-191540.899099CPTAw2.gif","cnesst":"2019-07-23-141357.556001donneesqclogoCNESST.png","commission-de-toponymie":"2016-03-31-150525.226242img-logo.jpg","cm-quebec":"2022-10-07-173441.370453CMQuebecLogoLong-Couleurs.jpg","cqpv":"2019-12-03-212255.567000logo-CQPV.JPG","conservation-de-la-nature-canada":"2023-01-10-140838.000561NCCWordmarkFLogoRGB.png","cooperative-de-solidarite-fab-labs-quebec":"2021-03-17-154209.663059Logo-Coop-Fab-Labs-Qc-v2019-11-h.png","curateur":"2016-02-12-191557.958032CPQw2.gif","destination-sherbrooke":"2016-01-20-170405.464522destination-sherbrooke.jpg","eco-compteur":"2017-02-14-200004.878690eco-compteur-logo.png","commerce-sherbrooke":"2022-05-12-153134.913269finalnumESlogoRGBhorizontale.png","exo":"2019-10-10-174307.787532exo-logo-01noir.png","fadq":"2016-02-12-191617.053718FIAGw2.gif","fondation-lionel-groulx":"2017-12-11-214156.4240422016-07-28-185603.098630Logo-fondation-lionel-groulx.svg.png","frqnt":"2020-02-24-150905.036183FRQNTRGBmultimedia-transparent.png","frqs":"2020-02-24-154436.272839FRQSRGBmultimedia-transparent.png","frqsc":"2020-02-24-154709.637705FRQSCRGBmultimedia-transparent.png","genielab":"2021-05-26-200931.451315GenielabLogoRainbow.png","geomont":"2020-03-03-144958.471136geomontlogo.png","gouvernement-du-quebec":"2016-01-20-170244.697811gouvernement-du-quebec.gif","hydro-quebec":"2022-09-30-174925.709305HQ-Logo-OrBleu-RVB.png","isq":"2016-02-12-203801.927490Logo-ISQ-STATwsig.gif","inspq":"2016-02-12-191827.391260INSPw2.gif","l-association-des-galeries-d-art-contemporain":"2024-05-07-174548.961236AGAClogo.png","le-musee-des-beaux-arts-de-montreal":"2016-09-22-203340.603724MBAM-logo-h-3.png","rtc":"2017-03-03-200751.103639rtc.png","mediafilm":"2021-01-04-195302.729437LogoMediafilm159x77.png","mcc":"2016-02-12-191947.253602MCCw2.gif","mcn":"2022-01-14-191454.958512MCNw3couleur.png","ministere-de-la-famille":"2019-03-29-1437521.13251MFA.jpg","mapaq":"2016-02-12-191418.874808MAPAQw2.gif","mjq":"2019-03-26-151836.984266LogoMJQ.PNG","msss":"2016-02-12-192411.677471MSSSw2.gif","msp":"2016-10-03-135047.0113742016-02-12-192009.315865MSPw2.gif","ministere-de-l-economie-de-la-science-et-de-l-innovation":"2023-01-27-193357.120802MEIEcouleur.jpg","mels":"2020-11-13-223624.687924MEMES.png","travail":"2023-01-27-201946.535527Logo-MESSS.png","developpement-durable-environnement-et-lutte-contre-les-changements-climatiques":"2023-01-27-194714.019106Logo-MELCCFP.jpg","mifi":"2020-08-07-195601.977926logoMIFI.gif","affaires-municipales-et-occupation-du-territoire":"2018-11-07-141113.0132812018-11-06-194121.965627logomamh2018-11-06.gif","mfq":"2019-07-31-181657.076959LogoMFQ.PNG","mrif":"2019-02-07-143114.444406Logo-MRIF2019.jpg","mrn":"2023-01-27-185706.622052MRNFw3couleur.png","mtq":"2023-01-27-194316.670080MTMDimprime2coul.png","ministere-du-conseil-executif":"2017-08-02-135341.322957mce.gif","tourisme":"2016-02-12-192047.291505MTw2.gif","mtrav":"2023-01-27-200316.825735Logo-MTrava.png","mrc-becancour":"2021-03-24-183413.630380CDQlogoMRCCDQBecancourCMYK.jpg","mrc-d-argenteuil":"2024-03-08-194053.195603MRCArgWEB.png","mrc-d-arthabaska":"2021-02-24-000157.749651MRC-DARTHABASKACOUL.png","mrc-de-drummond":"2021-01-15-171049.540049logomrc2020rgbCouleurs.png","mrc-de-l-erable":"2021-04-29-154626.473084logoRVBhigh.jpg","mrc-de-nicolet-yamaska":"2020-12-15-221216.617459CDQMRCNicolet-Yamaska.jpg","macm":"2016-02-12-203913.576283logo-mac.png","musee-d-art-contemporain-des-laurentides-mac-lau":"2019-06-25-174448.827295MACLAU-FondBlanc.jpg","musee-d-art-de-joliette":"2024-03-15-175642.552960Museejoliette.png","musee-d-art-de-rouyn-noranda":"2022-06-30-193840.847740MAsymboleRGB.png","musee-de-la-civilisation":"2016-09-28-175916.600598MUSEESC.PNG","mnbaq":"2016-02-12-204013.520758MNBAQlogomention.jpg","office-protection-consommateur":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/media\/OPC_couleur.svg","office-quebecois-de-la-langue-francaise":"2021-10-15-013117.260148OQLFcouleur.png","orthophotos-ville-de-rouyn-noranda":"https:\/\/www.donneesquebec.ca\/media\/2018\/08\/Logo_ville_159x77px.png","orthophotos-ville-de-shawinigan":"2021-10-05-155612.051287Logo-Shawinigan-slogan-couleurs.jpg","realisatrices-equitables":"2022-06-10-200314.059267logo-rea.png","recyc-quebec":"2019-11-25-205147.767468logo-recyc-quebec-couleur.png","regie-alcools-courses-jeux":"2022-04-28-201453.816267Logotransparent12mm.png","regie-du-batiment-du-quebec":"2020-12-08-162822.820421RBQcmyk.png","registraire-des-entreprises":"2016-07-04-135815.1898492016-06-15-154708.604830RegistraireEntreprises.gif","rcaaq":"2020-01-16-144120.356897RCAAQ-nb-4-x-2-cm.jpg","regroupement-des-organismes-de-bassins-versants-du-quebec-robvq":"2023-10-16-175322.685804ROBVQlogo2019coul-3235385072.png","rrq":"2016-02-12-192351.457166RETw2.gif","revenu-quebec":"2020-02-26-172310.209194RQbleu.png","sct":"2016-02-12-192441.765008SCTRw2.gif","organismes":"2017-02-14-200210.846221societe-civile.gif","societe-de-developpement-des-entreprises-culturelles":"2018-07-27-132151.4612202018-03-29-170821.909943investirCQCRGB.jpg","saaq":"2016-02-12-192515.584501SAAQw2.gif","celebrations375e-montreal":"2017-05-02-184235.716081Vive-375.jpg","sepaq":"2020-01-30-144454.813376logosepaqhorizR85-G186-B71typonoir.png","societe-des-musees-du-quebec":"2019-07-17-154519.573734SMQLogocouleur.jpg","societe-de-transport-de-laval":"2017-03-03-200704.567960stl.png","societe-de-transport-de-montreal":"2016-06-08-130336.662220stm.png","societe-de-transport-de-salaberry-de-valleyfield":"2024-08-05-175942.561846STSV.png","societe-de-transport-de-sherbrooke":"2016-01-20-170518.770337sts.jpg","societe-de-transport-de-trois-rivieres":"2024-01-25-155316.767841logoSTTR.png","shq":"2022-09-26-195951.907657shq-couleur.jpg","sgt":"2016-02-12-204100.396070grand-theatre.png","spcmtl":"2019-11-13-140320.780885PCM.PNG","sqi":"2020-02-04-163221.867778logoSQI.jpg","societic":"2016-01-20-170503.027734societic1.png","sq":"2016-03-17-191419.857951LogoSQ.jpg","ville-de-blainville":"2016-09-09-173228.146610blainvillelogo.png","ville-de-drummondville":"2024-01-18-211240.867933Ville-Drummondvillelogo-corpoMarine.png","ville-de-gatineau":"2015-11-26-225403.942662logogatineau.png","ville-de-laval":"2015-11-06-164644.548746LogoLaval4coul708x250.png","ville-de-levis":"2021-09-28-140807.510542VLIVhorizRGB.jpg","ville-de-longueuil":"2022-06-22-131753.341775longueuilBleu293.png","ville-de-montreal":"2015-11-06-201234.743539JPGnrb.jpg","ville-de-quebec":"2016-01-20-170317.684107ville-de-quebec.gif","ville-de-repentigny":"2017-06-12-144723.719198repentigny.jpg","ville-de-rimouski":"2017-01-18-142444.7190672016-07-13-184455.476627LOGORIMOUSKi2015MEDIAS.png","ville-de-rouyn-noranda":"2018-08-21-201615.5858542018-05-17-143945.861839Logoville159x77px.png","ville-de-saguenay":"2020-08-10-134302.353815Logo-organisation-159x77.png","ville-de-saint-jean-sur-richelieu":"2021-06-14-184827.636412logo-sjsr.png","ville-de-shawinigan":"2017-02-22-193228.838156Logo-Shawinigan-slogan-couleurs.png","ville-de-sherbrooke":"2016-01-22-204608.163487eee.jpg","ville-de-sherbrooke-donnees-geomatiques":"2016-01-20-170556.161274sherbrooke.jpg","ville-de-trois-rivieres":"2022-10-05-171834.155615vtrn-b.jpg","wikimedica":"2020-09-01-142853.194730wikimedicalogoDonneesQuebec.png","zap-sherbrooke":"2016-01-20-170628.661786zap-sherbrooke.jpg"},"is_organization":{"admare":true,"agence-de-mobilite-durable":true,"artm":true,"assemblee-nationale-du-quebec":true,"amp":true,"banq":true,"bixi":true,"bureau-du-taxi-de-montreal":true,"canards-illimites-canada":true,"cefrio":true,"centre-culturel-kabir":true,"cinematheque-quebecoise":true,"le-circuit-electrique":true,"cptaq":true,"cnesst":true,"commission-de-toponymie":true,"cm-quebec":true,"cqpv":true,"conservation-de-la-nature-canada":true,"cooperative-de-solidarite-fab-labs-quebec":true,"curateur":true,"destination-sherbrooke":true,"eco-compteur":true,"commerce-sherbrooke":true,"exo":true,"fadq":true,"fondation-lionel-groulx":true,"frqnt":true,"frqs":true,"frqsc":true,"genielab":true,"geomont":true,"gouvernement-du-quebec":true,"hydro-quebec":true,"isq":true,"inspq":true,"l-association-des-galeries-d-art-contemporain":true,"le-musee-des-beaux-arts-de-montreal":true,"rtc":true,"mediafilm":true,"mcc":true,"mcn":true,"ministere-de-la-famille":true,"mapaq":true,"mjq":true,"msss":true,"msp":true,"ministere-de-l-economie-de-la-science-et-de-l-innovation":true,"mels":true,"travail":true,"developpement-durable-environnement-et-lutte-contre-les-changements-climatiques":true,"mifi":true,"affaires-municipales-et-occupation-du-territoire":true,"mfq":true,"mrif":true,"mrn":true,"mtq":true,"ministere-du-conseil-executif":true,"tourisme":true,"mtrav":true,"mrc-becancour":true,"mrc-d-argenteuil":true,"mrc-d-arthabaska":true,"mrc-de-drummond":true,"mrc-de-l-erable":true,"mrc-de-nicolet-yamaska":true,"macm":true,"musee-d-art-contemporain-des-laurentides-mac-lau":true,"musee-d-art-de-joliette":true,"musee-d-art-de-rouyn-noranda":true,"musee-de-la-civilisation":true,"mnbaq":true,"office-protection-consommateur":true,"office-quebecois-de-la-langue-francaise":true,"orthophotos-ville-de-rouyn-noranda":true,"orthophotos-ville-de-shawinigan":true,"realisatrices-equitables":true,"recyc-quebec":true,"regie-alcools-courses-jeux":true,"regie-du-batiment-du-quebec":true,"registraire-des-entreprises":true,"rcaaq":true,"regroupement-des-organismes-de-bassins-versants-du-quebec-robvq":true,"rrq":true,"revenu-quebec":true,"sct":true,"organismes":true,"societe-de-developpement-des-entreprises-culturelles":true,"saaq":true,"celebrations375e-montreal":true,"sepaq":true,"societe-des-musees-du-quebec":true,"societe-de-transport-de-laval":true,"societe-de-transport-de-montreal":true,"societe-de-transport-de-salaberry-de-valleyfield":true,"societe-de-transport-de-sherbrooke":true,"societe-de-transport-de-trois-rivieres":true,"shq":true,"sgt":true,"spcmtl":true,"sqi":true,"societic":true,"sq":true,"ville-de-blainville":true,"ville-de-drummondville":true,"ville-de-gatineau":true,"ville-de-laval":true,"ville-de-levis":true,"ville-de-longueuil":true,"ville-de-montreal":true,"ville-de-quebec":true,"ville-de-repentigny":true,"ville-de-rimouski":true,"ville-de-rouyn-noranda":true,"ville-de-saguenay":true,"ville-de-saint-jean-sur-richelieu":true,"ville-de-shawinigan":true,"ville-de-sherbrooke":true,"ville-de-sherbrooke-donnees-geomatiques":true,"ville-de-trois-rivieres":true,"wikimedica":true,"zap-sherbrooke":true},"name":{"admare":"admare","agence-de-mobilite-durable":"agence-de-mobilite-durable","artm":"artm","assemblee-nationale-du-quebec":"assemblee-nationale-du-quebec","amp":"amp","banq":"banq","bixi":"bixi","bureau-du-taxi-de-montreal":"bureau-du-taxi-de-montreal","canards-illimites-canada":"canards-illimites-canada","cefrio":"cefrio","centre-culturel-kabir":"centre-culturel-kabir","cinematheque-quebecoise":"cinematheque-quebecoise","le-circuit-electrique":"le-circuit-electrique","cptaq":"cptaq","cnesst":"cnesst","commission-de-toponymie":"commission-de-toponymie","cm-quebec":"cm-quebec","cqpv":"cqpv","conservation-de-la-nature-canada":"conservation-de-la-nature-canada","cooperative-de-solidarite-fab-labs-quebec":"cooperative-de-solidarite-fab-labs-quebec","curateur":"curateur","destination-sherbrooke":"destination-sherbrooke","eco-compteur":"eco-compteur","commerce-sherbrooke":"commerce-sherbrooke","exo":"exo","fadq":"fadq","fondation-lionel-groulx":"fondation-lionel-groulx","frqnt":"frqnt","frqs":"frqs","frqsc":"frqsc","genielab":"genielab","geomont":"geomont","gouvernement-du-quebec":"gouvernement-du-quebec","hydro-quebec":"hydro-quebec","isq":"isq","inspq":"inspq","l-association-des-galeries-d-art-contemporain":"l-association-des-galeries-d-art-contemporain","le-musee-des-beaux-arts-de-montreal":"le-musee-des-beaux-arts-de-montreal","rtc":"rtc","mediafilm":"mediafilm","mcc":"mcc","mcn":"mcn","ministere-de-la-famille":"ministere-de-la-famille","mapaq":"mapaq","mjq":"mjq","msss":"msss","msp":"msp","ministere-de-l-economie-de-la-science-et-de-l-innovation":"ministere-de-l-economie-de-la-science-et-de-l-innovation","mels":"mels","travail":"travail","developpement-durable-environnement-et-lutte-contre-les-changements-climatiques":"developpement-durable-environnement-et-lutte-contre-les-changements-climatiques","mifi":"mifi","affaires-municipales-et-occupation-du-territoire":"affaires-municipales-et-occupation-du-territoire","mfq":"mfq","mrif":"mrif","mrn":"mrn","mtq":"mtq","ministere-du-conseil-executif":"ministere-du-conseil-executif","tourisme":"tourisme","mtrav":"mtrav","mrc-becancour":"mrc-becancour","mrc-d-argenteuil":"mrc-d-argenteuil","mrc-d-arthabaska":"mrc-d-arthabaska","mrc-de-drummond":"mrc-de-drummond","mrc-de-l-erable":"mrc-de-l-erable","mrc-de-nicolet-yamaska":"mrc-de-nicolet-yamaska","macm":"macm","musee-d-art-contemporain-des-laurentides-mac-lau":"musee-d-art-contemporain-des-laurentides-mac-lau","musee-d-art-de-joliette":"musee-d-art-de-joliette","musee-d-art-de-rouyn-noranda":"musee-d-art-de-rouyn-noranda","musee-de-la-civilisation":"musee-de-la-civilisation","mnbaq":"mnbaq","office-protection-consommateur":"office-protection-consommateur","office-quebecois-de-la-langue-francaise":"office-quebecois-de-la-langue-francaise","orthophotos-ville-de-rouyn-noranda":"orthophotos-ville-de-rouyn-noranda","orthophotos-ville-de-shawinigan":"orthophotos-ville-de-shawinigan","realisatrices-equitables":"realisatrices-equitables","recyc-quebec":"recyc-quebec","regie-alcools-courses-jeux":"regie-alcools-courses-jeux","regie-du-batiment-du-quebec":"regie-du-batiment-du-quebec","registraire-des-entreprises":"registraire-des-entreprises","rcaaq":"rcaaq","regroupement-des-organismes-de-bassins-versants-du-quebec-robvq":"regroupement-des-organismes-de-bassins-versants-du-quebec-robvq","rrq":"rrq","revenu-quebec":"revenu-quebec","sct":"sct","organismes":"organismes","societe-de-developpement-des-entreprises-culturelles":"societe-de-developpement-des-entreprises-culturelles","saaq":"saaq","celebrations375e-montreal":"celebrations375e-montreal","sepaq":"sepaq","societe-des-musees-du-quebec":"societe-des-musees-du-quebec","societe-de-transport-de-laval":"societe-de-transport-de-laval","societe-de-transport-de-montreal":"societe-de-transport-de-montreal","societe-de-transport-de-salaberry-de-valleyfield":"societe-de-transport-de-salaberry-de-valleyfield","societe-de-transport-de-sherbrooke":"societe-de-transport-de-sherbrooke","societe-de-transport-de-trois-rivieres":"societe-de-transport-de-trois-rivieres","shq":"shq","sgt":"sgt","spcmtl":"spcmtl","sqi":"sqi","societic":"societic","sq":"sq","ville-de-blainville":"ville-de-blainville","ville-de-drummondville":"ville-de-drummondville","ville-de-gatineau":"ville-de-gatineau","ville-de-laval":"ville-de-laval","ville-de-levis":"ville-de-levis","ville-de-longueuil":"ville-de-longueuil","ville-de-montreal":"ville-de-montreal","ville-de-quebec":"ville-de-quebec","ville-de-repentigny":"ville-de-repentigny","ville-de-rimouski":"ville-de-rimouski","ville-de-rouyn-noranda":"ville-de-rouyn-noranda","ville-de-saguenay":"ville-de-saguenay","ville-de-saint-jean-sur-richelieu":"ville-de-saint-jean-sur-richelieu","ville-de-shawinigan":"ville-de-shawinigan","ville-de-sherbrooke":"ville-de-sherbrooke","ville-de-sherbrooke-donnees-geomatiques":"ville-de-sherbrooke-donnees-geomatiques","ville-de-trois-rivieres":"ville-de-trois-rivieres","wikimedica":"wikimedica","zap-sherbrooke":"zap-sherbrooke"},"num_followers":{"admare":0,"agence-de-mobilite-durable":0,"artm":0,"assemblee-nationale-du-quebec":0,"amp":0,"banq":0,"bixi":0,"bureau-du-taxi-de-montreal":0,"canards-illimites-canada":0,"cefrio":0,"centre-culturel-kabir":0,"cinematheque-quebecoise":0,"le-circuit-electrique":0,"cptaq":0,"cnesst":0,"commission-de-toponymie":0,"cm-quebec":0,"cqpv":0,"conservation-de-la-nature-canada":0,"cooperative-de-solidarite-fab-labs-quebec":0,"curateur":0,"destination-sherbrooke":0,"eco-compteur":0,"commerce-sherbrooke":0,"exo":0,"fadq":0,"fondation-lionel-groulx":0,"frqnt":0,"frqs":0,"frqsc":0,"genielab":0,"geomont":0,"gouvernement-du-quebec":0,"hydro-quebec":0,"isq":0,"inspq":0,"l-association-des-galeries-d-art-contemporain":0,"le-musee-des-beaux-arts-de-montreal":0,"rtc":0,"mediafilm":0,"mcc":0,"mcn":0,"ministere-de-la-famille":0,"mapaq":0,"mjq":0,"msss":0,"msp":0,"ministere-de-l-economie-de-la-science-et-de-l-innovation":0,"mels":0,"travail":0,"developpement-durable-environnement-et-lutte-contre-les-changements-climatiques":0,"mifi":0,"affaires-municipales-et-occupation-du-territoire":0,"mfq":0,"mrif":0,"mrn":0,"mtq":0,"ministere-du-conseil-executif":0,"tourisme":0,"mtrav":0,"mrc-becancour":0,"mrc-d-argenteuil":0,"mrc-d-arthabaska":0,"mrc-de-drummond":0,"mrc-de-l-erable":0,"mrc-de-nicolet-yamaska":0,"macm":0,"musee-d-art-contemporain-des-laurentides-mac-lau":0,"musee-d-art-de-joliette":0,"musee-d-art-de-rouyn-noranda":0,"musee-de-la-civilisation":0,"mnbaq":0,"office-protection-consommateur":0,"office-quebecois-de-la-langue-francaise":0,"orthophotos-ville-de-rouyn-noranda":0,"orthophotos-ville-de-shawinigan":0,"realisatrices-equitables":0,"recyc-quebec":0,"regie-alcools-courses-jeux":0,"regie-du-batiment-du-quebec":0,"registraire-des-entreprises":0,"rcaaq":0,"regroupement-des-organismes-de-bassins-versants-du-quebec-robvq":0,"rrq":0,"revenu-quebec":0,"sct":0,"organismes":0,"societe-de-developpement-des-entreprises-culturelles":0,"saaq":0,"celebrations375e-montreal":0,"sepaq":0,"societe-des-musees-du-quebec":0,"societe-de-transport-de-laval":0,"societe-de-transport-de-montreal":0,"societe-de-transport-de-salaberry-de-valleyfield":0,"societe-de-transport-de-sherbrooke":0,"societe-de-transport-de-trois-rivieres":0,"shq":0,"sgt":0,"spcmtl":0,"sqi":0,"societic":0,"sq":0,"ville-de-blainville":0,"ville-de-drummondville":0,"ville-de-gatineau":1,"ville-de-laval":0,"ville-de-levis":0,"ville-de-longueuil":0,"ville-de-montreal":0,"ville-de-quebec":0,"ville-de-repentigny":0,"ville-de-rimouski":0,"ville-de-rouyn-noranda":0,"ville-de-saguenay":0,"ville-de-saint-jean-sur-richelieu":0,"ville-de-shawinigan":0,"ville-de-sherbrooke":0,"ville-de-sherbrooke-donnees-geomatiques":0,"ville-de-trois-rivieres":0,"wikimedica":0,"zap-sherbrooke":0},"package_count":{"admare":1,"agence-de-mobilite-durable":1,"artm":2,"assemblee-nationale-du-quebec":3,"amp":1,"banq":5,"bixi":2,"bureau-du-taxi-de-montreal":0,"canards-illimites-canada":1,"cefrio":2,"centre-culturel-kabir":0,"cinematheque-quebecoise":6,"le-circuit-electrique":1,"cptaq":3,"cnesst":7,"commission-de-toponymie":6,"cm-quebec":10,"cqpv":0,"conservation-de-la-nature-canada":0,"cooperative-de-solidarite-fab-labs-quebec":1,"curateur":2,"destination-sherbrooke":0,"eco-compteur":2,"commerce-sherbrooke":1,"exo":14,"fadq":9,"fondation-lionel-groulx":1,"frqnt":1,"frqs":1,"frqsc":1,"genielab":0,"geomont":5,"gouvernement-du-quebec":0,"hydro-quebec":10,"isq":5,"inspq":11,"l-association-des-galeries-d-art-contemporain":0,"le-musee-des-beaux-arts-de-montreal":1,"rtc":1,"mediafilm":6,"mcc":17,"mcn":5,"ministere-de-la-famille":2,"mapaq":15,"mjq":1,"msss":31,"msp":23,"ministere-de-l-economie-de-la-science-et-de-l-innovation":5,"mels":4,"travail":25,"developpement-durable-environnement-et-lutte-contre-les-changements-climatiques":92,"mifi":18,"affaires-municipales-et-occupation-du-territoire":27,"mfq":12,"mrif":2,"mrn":103,"mtq":31,"ministere-du-conseil-executif":2,"tourisme":7,"mtrav":3,"mrc-becancour":1,"mrc-d-argenteuil":1,"mrc-d-arthabaska":1,"mrc-de-drummond":1,"mrc-de-l-erable":0,"mrc-de-nicolet-yamaska":1,"macm":3,"musee-d-art-contemporain-des-laurentides-mac-lau":1,"musee-d-art-de-joliette":1,"musee-d-art-de-rouyn-noranda":1,"musee-de-la-civilisation":3,"mnbaq":3,"office-protection-consommateur":4,"office-quebecois-de-la-langue-francaise":1,"orthophotos-ville-de-rouyn-noranda":1,"orthophotos-ville-de-shawinigan":1,"realisatrices-equitables":1,"recyc-quebec":1,"regie-alcools-courses-jeux":7,"regie-du-batiment-du-quebec":2,"registraire-des-entreprises":1,"rcaaq":1,"regroupement-des-organismes-de-bassins-versants-du-quebec-robvq":0,"rrq":4,"revenu-quebec":6,"sct":7,"organismes":0,"societe-de-developpement-des-entreprises-culturelles":5,"saaq":8,"celebrations375e-montreal":0,"sepaq":2,"societe-des-musees-du-quebec":1,"societe-de-transport-de-laval":1,"societe-de-transport-de-montreal":7,"societe-de-transport-de-salaberry-de-valleyfield":0,"societe-de-transport-de-sherbrooke":1,"societe-de-transport-de-trois-rivieres":1,"shq":0,"sgt":1,"spcmtl":1,"sqi":1,"societic":1,"sq":1,"ville-de-blainville":0,"ville-de-drummondville":0,"ville-de-gatineau":44,"ville-de-laval":132,"ville-de-levis":13,"ville-de-longueuil":31,"ville-de-montreal":353,"ville-de-quebec":54,"ville-de-repentigny":38,"ville-de-rimouski":26,"ville-de-rouyn-noranda":21,"ville-de-saguenay":27,"ville-de-saint-jean-sur-richelieu":0,"ville-de-shawinigan":23,"ville-de-sherbrooke":7,"ville-de-sherbrooke-donnees-geomatiques":31,"ville-de-trois-rivieres":23,"wikimedica":1,"zap-sherbrooke":2},"sort":{"admare":"1","agence-de-mobilite-durable":null,"artm":"5","assemblee-nationale-du-quebec":"2","amp":"10","banq":"15","bixi":null,"bureau-du-taxi-de-montreal":null,"canards-illimites-canada":"","cefrio":"","centre-culturel-kabir":"","cinematheque-quebecoise":null,"le-circuit-electrique":"","cptaq":"20","cnesst":"30","commission-de-toponymie":"25","cm-quebec":"15","cqpv":null,"conservation-de-la-nature-canada":"","cooperative-de-solidarite-fab-labs-quebec":"","curateur":"35","destination-sherbrooke":"","eco-compteur":null,"commerce-sherbrooke":"","exo":"40","fadq":"45","fondation-lionel-groulx":null,"frqnt":"50","frqs":"55","frqsc":"60","genielab":"","geomont":null,"gouvernement-du-quebec":"1","hydro-quebec":"67","isq":"70","inspq":"75","l-association-des-galeries-d-art-contemporain":"","le-musee-des-beaux-arts-de-montreal":"180","rtc":null,"mediafilm":"","mcc":"95","mcn":"100","ministere-de-la-famille":"120","mapaq":"85","mjq":"140","msss":"150","msp":"155","ministere-de-l-economie-de-la-science-et-de-l-innovation":"100","mels":"105","travail":"170","developpement-durable-environnement-et-lutte-contre-les-changements-climatiques":"115","mifi":"135","affaires-municipales-et-occupation-du-territoire":"80","mfq":"125","mrif":"145","mrn":"110","mtq":"165","ministere-du-conseil-executif":"90","tourisme":"160","mtrav":"171","mrc-becancour":"56","mrc-d-argenteuil":"","mrc-d-arthabaska":"52","mrc-de-drummond":"60","mrc-de-l-erable":"62","mrc-de-nicolet-yamaska":"65","macm":"175","musee-d-art-contemporain-des-laurentides-mac-lau":null,"musee-d-art-de-joliette":"","musee-d-art-de-rouyn-noranda":"","musee-de-la-civilisation":"185","mnbaq":"190","office-protection-consommateur":"","office-quebecois-de-la-langue-francaise":"","orthophotos-ville-de-rouyn-noranda":"","orthophotos-ville-de-shawinigan":"","realisatrices-equitables":"","recyc-quebec":"200","regie-alcools-courses-jeux":"","regie-du-batiment-du-quebec":"204","registraire-des-entreprises":"205","rcaaq":null,"regroupement-des-organismes-de-bassins-versants-du-quebec-robvq":"","rrq":"210","revenu-quebec":"215","sct":"220","organismes":"2","societe-de-developpement-des-entreprises-culturelles":"230","saaq":"225","celebrations375e-montreal":null,"sepaq":"235","societe-des-musees-du-quebec":null,"societe-de-transport-de-laval":null,"societe-de-transport-de-montreal":null,"societe-de-transport-de-salaberry-de-valleyfield":"","societe-de-transport-de-sherbrooke":null,"societe-de-transport-de-trois-rivieres":"","shq":"237","sgt":"65","spcmtl":"195","sqi":"240","societic":"","sq":"245","ville-de-blainville":"10","ville-de-drummondville":"","ville-de-gatineau":"20","ville-de-laval":"30","ville-de-levis":"35","ville-de-longueuil":"40","ville-de-montreal":"50","ville-de-quebec":"70","ville-de-repentigny":"80","ville-de-rimouski":"90","ville-de-rouyn-noranda":"100","ville-de-saguenay":"110","ville-de-saint-jean-sur-richelieu":"","ville-de-shawinigan":"120","ville-de-sherbrooke":"130","ville-de-sherbrooke-donnees-geomatiques":"","ville-de-trois-rivieres":"135","wikimedica":null,"zap-sherbrooke":null},"state":{"admare":"active","agence-de-mobilite-durable":"active","artm":"active","assemblee-nationale-du-quebec":"active","amp":"active","banq":"active","bixi":"active","bureau-du-taxi-de-montreal":"active","canards-illimites-canada":"active","cefrio":"active","centre-culturel-kabir":"active","cinematheque-quebecoise":"active","le-circuit-electrique":"active","cptaq":"active","cnesst":"active","commission-de-toponymie":"active","cm-quebec":"active","cqpv":"active","conservation-de-la-nature-canada":"active","cooperative-de-solidarite-fab-labs-quebec":"active","curateur":"active","destination-sherbrooke":"active","eco-compteur":"active","commerce-sherbrooke":"active","exo":"active","fadq":"active","fondation-lionel-groulx":"active","frqnt":"active","frqs":"active","frqsc":"active","genielab":"active","geomont":"active","gouvernement-du-quebec":"active","hydro-quebec":"active","isq":"active","inspq":"active","l-association-des-galeries-d-art-contemporain":"active","le-musee-des-beaux-arts-de-montreal":"active","rtc":"active","mediafilm":"active","mcc":"active","mcn":"active","ministere-de-la-famille":"active","mapaq":"active","mjq":"active","msss":"active","msp":"active","ministere-de-l-economie-de-la-science-et-de-l-innovation":"active","mels":"active","travail":"active","developpement-durable-environnement-et-lutte-contre-les-changements-climatiques":"active","mifi":"active","affaires-municipales-et-occupation-du-territoire":"active","mfq":"active","mrif":"active","mrn":"active","mtq":"active","ministere-du-conseil-executif":"active","tourisme":"active","mtrav":"active","mrc-becancour":"active","mrc-d-argenteuil":"active","mrc-d-arthabaska":"active","mrc-de-drummond":"active","mrc-de-l-erable":"active","mrc-de-nicolet-yamaska":"active","macm":"active","musee-d-art-contemporain-des-laurentides-mac-lau":"active","musee-d-art-de-joliette":"active","musee-d-art-de-rouyn-noranda":"active","musee-de-la-civilisation":"active","mnbaq":"active","office-protection-consommateur":"active","office-quebecois-de-la-langue-francaise":"active","orthophotos-ville-de-rouyn-noranda":"active","orthophotos-ville-de-shawinigan":"active","realisatrices-equitables":"active","recyc-quebec":"active","regie-alcools-courses-jeux":"active","regie-du-batiment-du-quebec":"active","registraire-des-entreprises":"active","rcaaq":"active","regroupement-des-organismes-de-bassins-versants-du-quebec-robvq":"active","rrq":"active","revenu-quebec":"active","sct":"active","organismes":"active","societe-de-developpement-des-entreprises-culturelles":"active","saaq":"active","celebrations375e-montreal":"active","sepaq":"active","societe-des-musees-du-quebec":"active","societe-de-transport-de-laval":"active","societe-de-transport-de-montreal":"active","societe-de-transport-de-salaberry-de-valleyfield":"active","societe-de-transport-de-sherbrooke":"active","societe-de-transport-de-trois-rivieres":"active","shq":"active","sgt":"active","spcmtl":"active","sqi":"active","societic":"active","sq":"active","ville-de-blainville":"active","ville-de-drummondville":"active","ville-de-gatineau":"active","ville-de-laval":"active","ville-de-levis":"active","ville-de-longueuil":"active","ville-de-montreal":"active","ville-de-quebec":"active","ville-de-repentigny":"active","ville-de-rimouski":"active","ville-de-rouyn-noranda":"active","ville-de-saguenay":"active","ville-de-saint-jean-sur-richelieu":"active","ville-de-shawinigan":"active","ville-de-sherbrooke":"active","ville-de-sherbrooke-donnees-geomatiques":"active","ville-de-trois-rivieres":"active","wikimedica":"active","zap-sherbrooke":"active"},"title":{"admare":"AdMare","agence-de-mobilite-durable":"Agence de mobilit\u00e9 durable","artm":"ARTM","assemblee-nationale-du-quebec":"Assembl\u00e9e nationale du Qu\u00e9bec","amp":"Autorit\u00e9 des march\u00e9s publics","banq":"Biblioth\u00e8que et Archives nationales du Qu\u00e9bec","bixi":"Bixi Montr\u00e9al","bureau-du-taxi-de-montreal":"Bureau du taxi de Montr\u00e9al","canards-illimites-canada":"Canards Illimit\u00e9s Canada","cefrio":"Cefrio","centre-culturel-kabir":"Centre culturel Kabir","cinematheque-quebecoise":"Cin\u00e9math\u00e8que qu\u00e9b\u00e9coise","le-circuit-electrique":"Circuit \u00e9lectrique","cptaq":"Commission de protection du territoire agricole","cnesst":"Commission des normes, de l\u2019\u00e9quit\u00e9, de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 du travail","commission-de-toponymie":"Commission de toponymie","cm-quebec":"Communaut\u00e9 m\u00e9tropolitaine de Qu\u00e9bec","cqpv":"Conseil qu\u00e9b\u00e9cois du patrimoine vivant","conservation-de-la-nature-canada":"Conservation de la nature Canada","cooperative-de-solidarite-fab-labs-quebec":"Coop\u00e9rative de solidarit\u00e9 Fab Labs Qu\u00e9bec ","curateur":"Curateur public du Qu\u00e9bec","destination-sherbrooke":"Destination Sherbrooke","eco-compteur":"Eco-Compteur","commerce-sherbrooke":"Entreprendre Sherbrooke","exo":"Exo","fadq":"Financi\u00e8re agricole du Qu\u00e9bec","fondation-lionel-groulx":"Fondation Lionel-Groulx","frqnt":"Fonds de recherche du Qu\u00e9bec \u2013 Nature et technologies","frqs":"Fonds de recherche du Qu\u00e9bec \u2013 Sant\u00e9","frqsc":"Fonds de recherche du Qu\u00e9bec \u2013 Soci\u00e9t\u00e9 et culture","genielab":"G\u00e9nieLab","geomont":"G\u00e9oMont","gouvernement-du-quebec":"Gouvernement du Qu\u00e9bec","hydro-quebec":"Hydro-Qu\u00e9bec","isq":"Institut de la statistique du Qu\u00e9bec","inspq":"Institut national de sant\u00e9 publique du Qu\u00e9bec (INSPQ)","l-association-des-galeries-d-art-contemporain":"L\u2019Association des galeries d\u2019art contemporain","le-musee-des-beaux-arts-de-montreal":"Le Mus\u00e9e des beaux-arts de Montr\u00e9al","rtc":"Le R\u00e9seau de transport de la Capitale","mediafilm":"Mediafilm","mcc":"Minist\u00e8re de la Culture et des Communications","mcn":"Minist\u00e8re de la Cybers\u00e9curit\u00e9 et du Num\u00e9rique","ministere-de-la-famille":"Minist\u00e8re de la Famille","mapaq":"Minist\u00e8re de l'Agriculture, des P\u00eacheries et de l'Alimentation","mjq":"Minist\u00e8re de la Justice","msss":"Minist\u00e8re de la Sant\u00e9 et des services sociaux","msp":"Minist\u00e8re de la S\u00e9curit\u00e9 publique","ministere-de-l-economie-de-la-science-et-de-l-innovation":"Minist\u00e8re de l'\u00c9conomie, de l'Innovation et de l'\u00c9nergie","mels":"Minist\u00e8re de l'\u00c9ducation et Minist\u00e8re de l'Enseignement sup\u00e9rieur","travail":"Minist\u00e8re de l'Emploi et de la Solidarit\u00e9 sociale","developpement-durable-environnement-et-lutte-contre-les-changements-climatiques":"Minist\u00e8re de l\u2019Environnement, Lutte contre les changements climatiques, Faune et Parcs","mifi":"Minist\u00e8re de l\u2019Immigration, de la Francisation et de l\u2019Int\u00e9gration","affaires-municipales-et-occupation-du-territoire":"Minist\u00e8re des Affaires municipales et de l'Habitation","mfq":"Minist\u00e8re des Finances du Qu\u00e9bec","mrif":"Minist\u00e8re des Relations internationales et de la Francophonie","mrn":"Minist\u00e8re des Ressources naturelles et des For\u00eats","mtq":"Minist\u00e8re des Transports et de la Mobilit\u00e9 durable","ministere-du-conseil-executif":"Minist\u00e8re du Conseil ex\u00e9cutif","tourisme":"Minist\u00e8re du Tourisme","mtrav":"Minist\u00e8re du Travail","mrc-becancour":"MRC B\u00e9cancour","mrc-d-argenteuil":"MRC d\u2019Argenteuil ","mrc-d-arthabaska":"MRC d'Arthabaska","mrc-de-drummond":"MRC de Drummond","mrc-de-l-erable":"MRC de l'\u00c9rable","mrc-de-nicolet-yamaska":"MRC de Nicolet-Yamaska","macm":"Mus\u00e9e d'art contemporain de Montr\u00e9al","musee-d-art-contemporain-des-laurentides-mac-lau":"Mus\u00e9e d'art contemporain des Laurentides (MAC LAU)","musee-d-art-de-joliette":"Mus\u00e9e d'art de Joliette","musee-d-art-de-rouyn-noranda":"Mus\u00e9e d\u2019art de Rouyn-Noranda","musee-de-la-civilisation":"Mus\u00e9e de la civilisation","mnbaq":"Mus\u00e9e national des beaux-arts du Qu\u00e9bec","office-protection-consommateur":"Office de la protection du consommateur","office-quebecois-de-la-langue-francaise":"Office qu\u00e9b\u00e9cois de la langue fran\u00e7aise (OQLF)","orthophotos-ville-de-rouyn-noranda":"Orthophotos - Ville de Rouyn-Noranda","orthophotos-ville-de-shawinigan":"Orthophotos \u2013 Ville de Shawinigan","realisatrices-equitables":"R\u00e9alisatrices \u00e9quitables","recyc-quebec":"RECYC-QU\u00c9BEC","regie-alcools-courses-jeux":"R\u00e9gie des alcools, des courses et des jeux","regie-du-batiment-du-quebec":"R\u00e9gie du b\u00e2timent du Qu\u00e9bec","registraire-des-entreprises":"Registraire des entreprises","rcaaq":"Regroupement des centres d'artistes autog\u00e9r\u00e9s du Qu\u00e9bec","regroupement-des-organismes-de-bassins-versants-du-quebec-robvq":"Regroupement des organismes de bassins versants du Qu\u00e9bec (ROBVQ) ","rrq":"Retraite Qu\u00e9bec","revenu-quebec":"Revenu Qu\u00e9bec","sct":"Secr\u00e9tariat du Conseil du tr\u00e9sor","organismes":"Soci\u00e9t\u00e9 civile","societe-de-developpement-des-entreprises-culturelles":"Soci\u00e9t\u00e9 de d\u00e9veloppement des entreprises culturelles","saaq":"Soci\u00e9t\u00e9 de l'assurance automobile du Qu\u00e9bec (SAAQ)","celebrations375e-montreal":"Soci\u00e9t\u00e9 des c\u00e9l\u00e9brations du 375e anniversaire de Montr\u00e9al","sepaq":"Soci\u00e9t\u00e9 des \u00e9tablissements de plein air du Qu\u00e9bec","societe-des-musees-du-quebec":"Soci\u00e9t\u00e9 des mus\u00e9es du Qu\u00e9bec","societe-de-transport-de-laval":"Soci\u00e9t\u00e9 de transport de Laval","societe-de-transport-de-montreal":"Soci\u00e9t\u00e9 de transport de Montr\u00e9al","societe-de-transport-de-salaberry-de-valleyfield":"Soci\u00e9t\u00e9 de transport de Salaberry-de-Valleyfield  ","societe-de-transport-de-sherbrooke":"Soci\u00e9t\u00e9 de transport de Sherbrooke","societe-de-transport-de-trois-rivieres":"Soci\u00e9t\u00e9 de Transport de Trois-Rivi\u00e8res","shq":"Soci\u00e9t\u00e9 d\u2019habitation du Qu\u00e9bec","sgt":"Soci\u00e9t\u00e9 du Grand Th\u00e9atre","spcmtl":"Soci\u00e9t\u00e9 du Palais des congr\u00e8s de Montr\u00e9al","sqi":"Soci\u00e9t\u00e9 qu\u00e9b\u00e9coise des infrastructures","societic":"Soci\u00e9TIC","sq":"S\u00fbret\u00e9 du Qu\u00e9bec","ville-de-blainville":"Ville de Blainville","ville-de-drummondville":"Ville de Drummondville","ville-de-gatineau":"Ville de Gatineau","ville-de-laval":"Ville de Laval","ville-de-levis":"Ville de L\u00e9vis","ville-de-longueuil":"Ville de Longueuil","ville-de-montreal":"Ville de Montr\u00e9al","ville-de-quebec":"Ville de Qu\u00e9bec","ville-de-repentigny":"Ville de Repentigny","ville-de-rimouski":"Ville de Rimouski","ville-de-rouyn-noranda":"Ville de Rouyn-Noranda","ville-de-saguenay":"Ville de Saguenay","ville-de-saint-jean-sur-richelieu":"Ville de Saint-Jean-sur-Richelieu","ville-de-shawinigan":"Ville de Shawinigan","ville-de-sherbrooke":"Ville de Sherbrooke","ville-de-sherbrooke-donnees-geomatiques":"Ville de Sherbrooke - Donn\u00e9es g\u00e9omatiques","ville-de-trois-rivieres":"Ville de Trois-Rivi\u00e8res","wikimedica":"Wikimedica","zap-sherbrooke":"ZAP Sherbrooke"},"type":{"admare":"organization","agence-de-mobilite-durable":"organization","artm":"organization","assemblee-nationale-du-quebec":"organization","amp":"organization","banq":"organization","bixi":"organization","bureau-du-taxi-de-montreal":"organization","canards-illimites-canada":"organization","cefrio":"organization","centre-culturel-kabir":"organization","cinematheque-quebecoise":"organization","le-circuit-electrique":"organization","cptaq":"organization","cnesst":"organization","commission-de-toponymie":"organization","cm-quebec":"organization","cqpv":"organization","conservation-de-la-nature-canada":"organization","cooperative-de-solidarite-fab-labs-quebec":"organization","curateur":"organization","destination-sherbrooke":"organization","eco-compteur":"organization","commerce-sherbrooke":"organization","exo":"organization","fadq":"organization","fondation-lionel-groulx":"organization","frqnt":"organization","frqs":"organization","frqsc":"organization","genielab":"organization","geomont":"organization","gouvernement-du-quebec":"organization","hydro-quebec":"organization","isq":"organization","inspq":"organization","l-association-des-galeries-d-art-contemporain":"organization","le-musee-des-beaux-arts-de-montreal":"organization","rtc":"organization","mediafilm":"organization","mcc":"organization","mcn":"organization","ministere-de-la-famille":"organization","mapaq":"organization","mjq":"organization","msss":"organization","msp":"organization","ministere-de-l-economie-de-la-science-et-de-l-innovation":"organization","mels":"organization","travail":"organization","developpement-durable-environnement-et-lutte-contre-les-changements-climatiques":"organization","mifi":"organization","affaires-municipales-et-occupation-du-territoire":"organization","mfq":"organization","mrif":"organization","mrn":"organization","mtq":"organization","ministere-du-conseil-executif":"organization","tourisme":"organization","mtrav":"organization","mrc-becancour":"organization","mrc-d-argenteuil":"organization","mrc-d-arthabaska":"organization","mrc-de-drummond":"organization","mrc-de-l-erable":"organization","mrc-de-nicolet-yamaska":"organization","macm":"organization","musee-d-art-contemporain-des-laurentides-mac-lau":"organization","musee-d-art-de-joliette":"organization","musee-d-art-de-rouyn-noranda":"organization","musee-de-la-civilisation":"organization","mnbaq":"organization","office-protection-consommateur":"organization","office-quebecois-de-la-langue-francaise":"organization","orthophotos-ville-de-rouyn-noranda":"organization","orthophotos-ville-de-shawinigan":"organization","realisatrices-equitables":"organization","recyc-quebec":"organization","regie-alcools-courses-jeux":"organization","regie-du-batiment-du-quebec":"organization","registraire-des-entreprises":"organization","rcaaq":"organization","regroupement-des-organismes-de-bassins-versants-du-quebec-robvq":"organization","rrq":"organization","revenu-quebec":"organization","sct":"organization","organismes":"organization","societe-de-developpement-des-entreprises-culturelles":"organization","saaq":"organization","celebrations375e-montreal":"organization","sepaq":"organization","societe-des-musees-du-quebec":"organization","societe-de-transport-de-laval":"organization","societe-de-transport-de-montreal":"organization","societe-de-transport-de-salaberry-de-valleyfield":"organization","societe-de-transport-de-sherbrooke":"organization","societe-de-transport-de-trois-rivieres":"organization","shq":"organization","sgt":"organization","spcmtl":"organization","sqi":"organization","societic":"organization","sq":"organization","ville-de-blainville":"organization","ville-de-drummondville":"organization","ville-de-gatineau":"organization","ville-de-laval":"organization","ville-de-levis":"organization","ville-de-longueuil":"organization","ville-de-montreal":"organization","ville-de-quebec":"organization","ville-de-repentigny":"organization","ville-de-rimouski":"organization","ville-de-rouyn-noranda":"organization","ville-de-saguenay":"organization","ville-de-saint-jean-sur-richelieu":"organization","ville-de-shawinigan":"organization","ville-de-sherbrooke":"organization","ville-de-sherbrooke-donnees-geomatiques":"organization","ville-de-trois-rivieres":"organization","wikimedica":"organization","zap-sherbrooke":"organization"},"groups":{"admare":[{"capacity":"public","name":"organismes"}],"agence-de-mobilite-durable":[{"capacity":"public","name":"ville-de-montreal"}],"artm":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"assemblee-nationale-du-quebec":[],"amp":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"banq":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"bixi":[{"capacity":"public","name":"ville-de-montreal"}],"bureau-du-taxi-de-montreal":[{"capacity":"public","name":"ville-de-montreal"}],"canards-illimites-canada":[{"capacity":"public","name":"organismes"}],"cefrio":[{"capacity":"public","name":"organismes"}],"centre-culturel-kabir":[{"capacity":"public","name":"organismes"}],"cinematheque-quebecoise":[{"capacity":"public","name":"organismes"}],"le-circuit-electrique":[{"capacity":"public","name":"organismes"}],"cptaq":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"cnesst":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"commission-de-toponymie":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"cm-quebec":[],"cqpv":[{"capacity":"public","name":"organismes"}],"conservation-de-la-nature-canada":[{"capacity":"public","name":"organismes"}],"cooperative-de-solidarite-fab-labs-quebec":[{"capacity":"public","name":"organismes"}],"curateur":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"destination-sherbrooke":[{"capacity":"public","name":"ville-de-sherbrooke"}],"eco-compteur":[{"capacity":"public","name":"organismes"}],"commerce-sherbrooke":[{"capacity":"public","name":"ville-de-sherbrooke"}],"exo":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"fadq":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"fondation-lionel-groulx":[{"capacity":"public","name":"organismes"}],"frqnt":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"frqs":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"frqsc":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"genielab":[{"capacity":"public","name":"organismes"}],"geomont":[{"capacity":"public","name":"organismes"}],"gouvernement-du-quebec":[],"hydro-quebec":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"isq":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"inspq":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"l-association-des-galeries-d-art-contemporain":[{"capacity":"public","name":"organismes"}],"le-musee-des-beaux-arts-de-montreal":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"rtc":[{"capacity":"public","name":"ville-de-quebec"}],"mediafilm":[{"capacity":"public","name":"organismes"}],"mcc":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"mcn":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"ministere-de-la-famille":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"mapaq":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"mjq":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"msss":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"msp":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"ministere-de-l-economie-de-la-science-et-de-l-innovation":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"mels":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"travail":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"developpement-durable-environnement-et-lutte-contre-les-changements-climatiques":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"mifi":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"affaires-municipales-et-occupation-du-territoire":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"mfq":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"mrif":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"mrn":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"mtq":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"ministere-du-conseil-executif":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"tourisme":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"mtrav":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"mrc-becancour":[],"mrc-d-argenteuil":[],"mrc-d-arthabaska":[],"mrc-de-drummond":[],"mrc-de-l-erable":[],"mrc-de-nicolet-yamaska":[],"macm":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"musee-d-art-contemporain-des-laurentides-mac-lau":[{"capacity":"public","name":"organismes"}],"musee-d-art-de-joliette":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"musee-d-art-de-rouyn-noranda":[{"capacity":"public","name":"organismes"}],"musee-de-la-civilisation":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"mnbaq":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"office-protection-consommateur":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"office-quebecois-de-la-langue-francaise":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"orthophotos-ville-de-rouyn-noranda":[{"capacity":"public","name":"ville-de-rouyn-noranda"}],"orthophotos-ville-de-shawinigan":[{"capacity":"public","name":"ville-de-shawinigan"}],"realisatrices-equitables":[{"capacity":"public","name":"organismes"}],"recyc-quebec":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"regie-alcools-courses-jeux":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"regie-du-batiment-du-quebec":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"registraire-des-entreprises":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"rcaaq":[{"capacity":"public","name":"organismes"}],"regroupement-des-organismes-de-bassins-versants-du-quebec-robvq":[{"capacity":"public","name":"organismes"}],"rrq":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"revenu-quebec":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"sct":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"organismes":[],"societe-de-developpement-des-entreprises-culturelles":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"saaq":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"celebrations375e-montreal":[{"capacity":"public","name":"ville-de-montreal"}],"sepaq":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"societe-des-musees-du-quebec":[{"capacity":"public","name":"organismes"}],"societe-de-transport-de-laval":[{"capacity":"public","name":"ville-de-laval"}],"societe-de-transport-de-montreal":[{"capacity":"public","name":"ville-de-montreal"}],"societe-de-transport-de-salaberry-de-valleyfield":[{"capacity":"public","name":"organismes"}],"societe-de-transport-de-sherbrooke":[{"capacity":"public","name":"ville-de-sherbrooke"}],"societe-de-transport-de-trois-rivieres":[{"capacity":"public","name":"ville-de-trois-rivieres"}],"shq":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"sgt":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"spcmtl":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"sqi":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"societic":[{"capacity":"public","name":"ville-de-sherbrooke"}],"sq":[{"capacity":"public","name":"gouvernement-du-quebec"}],"ville-de-blainville":[],"ville-de-drummondville":[],"ville-de-gatineau":[],"ville-de-laval":[],"ville-de-levis":[],"ville-de-longueuil":[],"ville-de-montreal":[],"ville-de-quebec":[],"ville-de-repentigny":[],"ville-de-rimouski":[],"ville-de-rouyn-noranda":[],"ville-de-saguenay":[],"ville-de-saint-jean-sur-richelieu":[],"ville-de-shawinigan":[],"ville-de-sherbrooke":[],"ville-de-sherbrooke-donnees-geomatiques":[{"capacity":"public","name":"ville-de-sherbrooke"}],"ville-de-trois-rivieres":[],"wikimedica":[{"capacity":"public","name":"organismes"}],"zap-sherbrooke":[{"capacity":"public","name":"ville-de-sherbrooke"}]},"tags":{"admare":[],"agence-de-mobilite-durable":[],"artm":[],"assemblee-nationale-du-quebec":[],"amp":[],"banq":[],"bixi":[],"bureau-du-taxi-de-montreal":[],"canards-illimites-canada":[],"cefrio":[],"centre-culturel-kabir":[],"cinematheque-quebecoise":[],"le-circuit-electrique":[],"cptaq":[],"cnesst":[],"commission-de-toponymie":[],"cm-quebec":[],"cqpv":[],"conservation-de-la-nature-canada":[],"cooperative-de-solidarite-fab-labs-quebec":[],"curateur":[],"destination-sherbrooke":[],"eco-compteur":[],"commerce-sherbrooke":[],"exo":[],"fadq":[],"fondation-lionel-groulx":[],"frqnt":[],"frqs":[],"frqsc":[],"genielab":[],"geomont":[],"gouvernement-du-quebec":[],"hydro-quebec":[],"isq":[],"inspq":[],"l-association-des-galeries-d-art-contemporain":[],"le-musee-des-beaux-arts-de-montreal":[],"rtc":[],"mediafilm":[],"mcc":[],"mcn":[],"ministere-de-la-famille":[],"mapaq":[],"mjq":[],"msss":[],"msp":[],"ministere-de-l-economie-de-la-science-et-de-l-innovation":[],"mels":[],"travail":[],"developpement-durable-environnement-et-lutte-contre-les-changements-climatiques":[],"mifi":[],"affaires-municipales-et-occupation-du-territoire":[],"mfq":[],"mrif":[],"mrn":[],"mtq":[],"ministere-du-conseil-executif":[],"tourisme":[],"mtrav":[],"mrc-becancour":[],"mrc-d-argenteuil":[],"mrc-d-arthabaska":[],"mrc-de-drummond":[],"mrc-de-l-erable":[],"mrc-de-nicolet-yamaska":[],"macm":[],"musee-d-art-contemporain-des-laurentides-mac-lau":[],"musee-d-art-de-joliette":[],"musee-d-art-de-rouyn-noranda":[],"musee-de-la-civilisation":[],"mnbaq":[],"office-protection-consommateur":[],"office-quebecois-de-la-langue-francaise":[],"orthophotos-ville-de-rouyn-noranda":[],"orthophotos-ville-de-shawinigan":[],"realisatrices-equitables":[],"recyc-quebec":[],"regie-alcools-courses-jeux":[],"regie-du-batiment-du-quebec":[],"registraire-des-entreprises":[],"rcaaq":[],"regroupement-des-organismes-de-bassins-versants-du-quebec-robvq":[],"rrq":[],"revenu-quebec":[],"sct":[],"organismes":[],"societe-de-developpement-des-entreprises-culturelles":[],"saaq":[],"celebrations375e-montreal":[],"sepaq":[],"societe-des-musees-du-quebec":[],"societe-de-transport-de-laval":[],"societe-de-transport-de-montreal":[],"societe-de-transport-de-salaberry-de-valleyfield":[],"societe-de-transport-de-sherbrooke":[],"societe-de-transport-de-trois-rivieres":[],"shq":[],"sgt":[],"spcmtl":[],"sqi":[],"societic":[],"sq":[],"ville-de-blainville":[],"ville-de-drummondville":[],"ville-de-gatineau":[],"ville-de-laval":[],"ville-de-levis":[],"ville-de-longueuil":[],"ville-de-montreal":[],"ville-de-quebec":[],"ville-de-repentigny":[],"ville-de-rimouski":[],"ville-de-rouyn-noranda":[],"ville-de-saguenay":[],"ville-de-saint-jean-sur-richelieu":[],"ville-de-shawinigan":[],"ville-de-sherbrooke":[],"ville-de-sherbrooke-donnees-geomatiques":[],"ville-de-trois-rivieres":[],"wikimedica":[],"zap-sherbrooke":[]},"extras":{"admare":null,"agence-de-mobilite-durable":[],"artm":[{"group_id":"679381f6-949c-418c-8f2a-d699a5c7b4f8","id":"ae8cb9f9-4061-482e-8c7f-88b935688632","key":"notes","state":"active","value":""}],"assemblee-nationale-du-quebec":null,"amp":null,"banq":[{"group_id":"193c8a13-04c9-46d6-8543-0178a62d5986","id":"9c39bdf0-2e16-4f7e-ae0b-03e77baa6cee","key":"notes","state":"active","value":""}],"bixi":[],"bureau-du-taxi-de-montreal":[],"canards-illimites-canada":null,"cefrio":[{"group_id":"9054c664-b0b4-49a1-bc52-dc7fe5947f53","id":"ab27071e-4278-4512-a199-971419ba51b0","key":"notes","state":"active","value":""}],"centre-culturel-kabir":null,"cinematheque-quebecoise":[],"le-circuit-electrique":[{"group_id":"c89f0dce-1be4-404c-ab2c-2cb026d59d2d","id":"304815a7-8e93-434a-9e54-33cffa1a323d","key":"notes","state":"active","value":""}],"cptaq":[{"group_id":"d6c64296-b68e-47a2-96e6-361e413a6701","id":"9a76cc4a-2dd7-4ecf-b5c3-75c24e50df9d","key":"notes","state":"active","value":""}],"cnesst":[{"group_id":"dd49a91c-b2de-4571-b9b6-adacc8de92b4","id":"591bc520-1875-454f-8827-ec361ee78e03","key":"notes","state":"active","value":""}],"commission-de-toponymie":[{"group_id":"5d511b3d-dad9-4f1a-a56f-3821fc8686bd","id":"c0843b3a-d46a-4abf-8618-45658fe43dbd","key":"notes","state":"active","value":""}],"cm-quebec":null,"cqpv":[],"conservation-de-la-nature-canada":null,"cooperative-de-solidarite-fab-labs-quebec":null,"curateur":[{"group_id":"faa3bad5-e374-4882-a0d6-03d3cc6fbe6a","id":"2661a202-e61d-459a-9be1-ee4c937694a8","key":"notes","state":"active","value":""}],"destination-sherbrooke":[{"group_id":"b0ef2124-3bd7-48f2-b0b7-7b8d5d21a280","id":"cc990158-e658-4157-b736-4b3b3e6c7e88","key":"notes","state":"active","value":""}],"eco-compteur":[],"commerce-sherbrooke":null,"exo":[{"group_id":"f941c246-7ee2-4db5-a014-e40dd9a676b6","id":"70f82f80-2baf-4a3e-98cc-0bc8562b9bb6","key":"notes","state":"active","value":""}],"fadq":[{"group_id":"19a655fb-07f7-41a1-9354-a5b1f83df8df","id":"aed17bce-7ba9-49f4-9bb4-900230cfe6a9","key":"notes","state":"active","value":""}],"fondation-lionel-groulx":[],"frqnt":[{"group_id":"f10bd624-b767-4352-98cc-25a23a43fa36","id":"1f69e1c3-219b-42b7-a150-7b3a9494d8c8","key":"notes","state":"active","value":""}],"frqs":[{"group_id":"602ead8b-80f6-4cd4-9d0a-df7db8427273","id":"808e576a-fa56-4297-8da4-616fb0efa86e","key":"notes","state":"active","value":""}],"frqsc":[{"group_id":"e7ccfad1-5fc8-4fa2-898e-23631c8edb04","id":"bed3c88d-00e3-46a8-b3aa-007a79fa0896","key":"notes","state":"active","value":""}],"genielab":null,"geomont":[],"gouvernement-du-quebec":null,"hydro-quebec":null,"isq":[{"group_id":"0fd1cbe2-46bc-4677-9690-35f5127220e4","id":"4855cf4a-d617-4323-b5c2-8aa25a380b45","key":"notes","state":"active","value":""}],"inspq":[{"group_id":"9547024f-184e-46e0-8806-0b1c330ce39f","id":"7c3c44e1-cb78-4d73-99d3-167162f7ae92","key":"notes","state":"active","value":""}],"l-association-des-galeries-d-art-contemporain":null,"le-musee-des-beaux-arts-de-montreal":[{"group_id":"eb10e5c0-f2d7-4cb9-ace6-e922c7cb2928","id":"677905c2-df5e-4da5-8a67-50aaa68c1d28","key":"notes","state":"active","value":""}],"rtc":[],"mediafilm":null,"mcc":[{"group_id":"bfa172d4-b43e-4549-b573-9482054dafa0","id":"0d62a17c-7b5b-4707-ad81-3bcb8ef62654","key":"notes","state":"active","value":""}],"mcn":null,"ministere-de-la-famille":[{"group_id":"181a210b-d36a-4e63-95c2-dd8685d7cd32","id":"8fc4719a-d6ed-4bbf-808d-4ca87516fd1b","key":"notes","state":"active","value":""}],"mapaq":[{"group_id":"b765e48a-8506-4e81-b283-7df029e06d0b","id":"68981f6b-63b7-4430-ba85-1a2646219e83","key":"notes","state":"active","value":""}],"mjq":[{"group_id":"bded9630-4d67-4176-9192-8598ac6cc992","id":"0362766e-3d8c-46bb-a128-6a9503b1dfdf","key":"notes","state":"active","value":""}],"msss":[{"group_id":"0941b44f-88b2-4b11-93fa-32b0d53c0aa0","id":"22961d15-4252-4b0a-b181-104dcdbc2098","key":"notes","state":"active","value":""}],"msp":[{"group_id":"0bf65c08-1d72-4352-a95c-a677070d4d73","id":"b1195fee-e01a-49da-b026-9bd43bee72c1","key":"notes","state":"active","value":""}],"ministere-de-l-economie-de-la-science-et-de-l-innovation":null,"mels":[{"group_id":"290c7e13-a963-4ce4-8c89-b2da75021c18","id":"a45afbf8-d9e5-483a-9d8b-90e27f891ee6","key":"notes","state":"active","value":""}],"travail":null,"developpement-durable-environnement-et-lutte-contre-les-changements-climatiques":null,"mifi":[{"group_id":"7e899dd4-dafe-4e73-8f92-d5822bcae8ef","id":"380fba7c-c999-424b-af3d-89c747b247db","key":"notes","state":"active","value":""}],"affaires-municipales-et-occupation-du-territoire":[{"group_id":"d743972b-a0e1-4ef7-8f29-4f905e9480a3","id":"4b9ddbc3-a68b-40e0-930e-c338ec54b234","key":"notes","state":"active","value":""}],"mfq":[{"group_id":"17272a8d-c6a0-479e-a10e-01ba602f3d98","id":"93d04409-28e3-4e1b-b37f-1747653ff6e4","key":"notes","state":"active","value":""}],"mrif":[{"group_id":"beb6e8e8-d28b-474c-82b7-20fcee16a567","id":"84060d6d-9c9e-439b-a190-5a45a37e3b5f","key":"notes","state":"active","value":""}],"mrn":null,"mtq":null,"ministere-du-conseil-executif":[{"group_id":"ef9ba9bb-3cff-4880-b0a0-8156e86388c2","id":"d519a701-2167-4167-ba90-926c8194e6f2","key":"notes","state":"active","value":""}],"tourisme":[{"group_id":"fcd7c80e-8401-4b7b-b82c-dadda85fbe03","id":"88e693f5-d26c-47d5-acde-512fc3a621c2","key":"notes","state":"active","value":""}],"mtrav":null,"mrc-becancour":null,"mrc-d-argenteuil":null,"mrc-d-arthabaska":null,"mrc-de-drummond":null,"mrc-de-l-erable":null,"mrc-de-nicolet-yamaska":null,"macm":null,"musee-d-art-contemporain-des-laurentides-mac-lau":[],"musee-d-art-de-joliette":null,"musee-d-art-de-rouyn-noranda":null,"musee-de-la-civilisation":[{"group_id":"2ae0ab69-984a-4dfa-8e01-e0e735cd7d39","id":"1bc44779-5c54-4d38-90e5-bc6aecb30bf3","key":"notes","state":"active","value":""}],"mnbaq":[{"group_id":"120b6e5d-8fd2-4c39-9f60-5ae5de0ca099","id":"ff03bee7-cd1e-48a5-a40c-4a7e64c35f99","key":"notes","state":"active","value":""}],"office-protection-consommateur":null,"office-quebecois-de-la-langue-francaise":null,"orthophotos-ville-de-rouyn-noranda":null,"orthophotos-ville-de-shawinigan":null,"realisatrices-equitables":null,"recyc-quebec":[{"group_id":"0000b004-5e60-4585-b5b1-c0942d829fa5","id":"f77f9eea-8e40-453e-8ec8-a70142a82389","key":"notes","state":"active","value":""}],"regie-alcools-courses-jeux":null,"regie-du-batiment-du-quebec":null,"registraire-des-entreprises":[{"group_id":"40b33c7e-8a48-45d4-9ec7-60f4e5cbffdd","id":"75bc37d9-7dda-46a3-8cf2-48b79f17e63f","key":"notes","state":"active","value":""}],"rcaaq":[],"regroupement-des-organismes-de-bassins-versants-du-quebec-robvq":null,"rrq":[{"group_id":"1af75e93-8841-4472-b86a-0859258c8cce","id":"43d0daf1-9f6c-4e95-8946-b472a31b09a5","key":"notes","state":"active","value":""}],"revenu-quebec":[{"group_id":"6e319006-0258-4df3-84b1-089be7a4333f","id":"8f820ac7-f6b4-4d88-bcbb-b93c364eb167","key":"notes","state":"active","value":""}],"sct":[{"group_id":"2c8496be-f549-4c92-8be3-867c948435c0","id":"6dd61044-aecc-4cd4-9a24-43a6f737a5ac","key":"notes","state":"active","value":""}],"organismes":null,"societe-de-developpement-des-entreprises-culturelles":[{"group_id":"65309376-fcc2-46ac-8553-6018ad7a7ba1","id":"59687805-10cf-4945-8bba-341a61222e4a","key":"notes","state":"active","value":""}],"saaq":[{"group_id":"d1a4202e-1ae1-4820-be07-0cca45a98e23","id":"b3dbb9fd-dd75-475d-86a9-b3b9a9b7a30d","key":"notes","state":"active","value":""}],"celebrations375e-montreal":[],"sepaq":[{"group_id":"792124be-42d1-4a2f-b445-c0a210125234","id":"9e27f3f7-6abc-4aa3-90de-50794a3c2979","key":"notes","state":"active","value":""}],"societe-des-musees-du-quebec":[],"societe-de-transport-de-laval":[],"societe-de-transport-de-montreal":[],"societe-de-transport-de-salaberry-de-valleyfield":null,"societe-de-transport-de-sherbrooke":[],"societe-de-transport-de-trois-rivieres":null,"shq":null,"sgt":[{"group_id":"836fde8a-a7ee-4f8e-aa74-fbe2434d0713","id":"0ff0279a-8d80-4d07-97b6-4cef74586908","key":"notes","state":"active","value":""}],"spcmtl":[{"group_id":"c9d52bc0-fa8c-4a08-a7ba-d32aaea73223","id":"e36a84fd-b2af-4209-8768-e3aaa72fe5f6","key":"notes","state":"active","value":""}],"sqi":[{"group_id":"62042643-852c-453d-a8cf-83dacc03c31f","id":"9828df35-ffdd-4dc2-af1b-bdba3faaceff","key":"notes","state":"active","value":""}],"societic":[{"group_id":"c87e366e-7e62-4f24-8450-b409042befc0","id":"22bc880c-8d9b-4115-a04b-f352ba78db94","key":"notes","state":"active","value":""}],"sq":[{"group_id":"10a424d3-2b57-4fd0-a92d-69aa9cf189c6","id":"17af5560-ae38-4040-9726-ed60fbe18f99","key":"notes","state":"active","value":""}],"ville-de-blainville":[{"group_id":"3f8c17ac-2f2b-4381-9a2d-cd3817d4248f","id":"9519cfc3-052a-4d37-8b1f-c219984bdf66","key":"notes","state":"active","value":""}],"ville-de-drummondville":null,"ville-de-gatineau":[{"group_id":"23e2ed49-fd2c-4114-858e-00ddc65304cc","id":"2778037c-55b9-4afe-a99a-fbc22d97d251","key":"notes","state":"active","value":""}],"ville-de-laval":[{"group_id":"4e77c64b-22f6-469e-ad07-cc427db95171","id":"91ad9684-fbb6-4f3a-bf48-a1b8d609e4d9","key":"notes","state":"active","value":""}],"ville-de-levis":null,"ville-de-longueuil":null,"ville-de-montreal":[{"group_id":"6e1f26e1-da99-4de4-a1db-c851e805a2d3","id":"db08860f-9b8a-40b3-9e28-8fefcf087ccc","key":"notes","state":"active","value":""}],"ville-de-quebec":[{"group_id":"06690e08-a712-4ee3-8cff-34ba7ec28aa1","id":"419b106f-03b3-4184-9dbe-1e8827e0e392","key":"notes","state":"active","value":""}],"ville-de-repentigny":[{"group_id":"c1ec9cbd-c536-49f1-900e-0e628cc44491","id":"c16f7164-8059-4e91-9b1d-77ba922a3287","key":"notes","state":"active","value":""}],"ville-de-rimouski":[{"group_id":"6383c687-38a2-4916-a1b9-ff043a3e8a54","id":"92ebf0d4-9ebe-4a05-8b26-1ff4b87809ef","key":"notes","state":"active","value":""}],"ville-de-rouyn-noranda":[{"group_id":"d025a603-f958-4953-b08d-103fffb8efab","id":"ef15c20c-cb80-45e4-91dd-618804bbd57d","key":"notes","state":"active","value":""}],"ville-de-saguenay":[{"group_id":"2bcdf999-21a9-4679-9355-a96297631b73","id":"63bfb697-40b1-49ce-bf20-257ca440bff1","key":"notes","state":"active","value":""}],"ville-de-saint-jean-sur-richelieu":null,"ville-de-shawinigan":[{"group_id":"00fde186-c76f-499e-9dfc-ed3c5cec8c71","id":"3e800f39-90ae-4828-a0c4-81a166d9b5e5","key":"notes","state":"active","value":""}],"ville-de-sherbrooke":[{"group_id":"75a1570e-1959-4bbe-b4d0-2b0751493dd3","id":"52ee2279-33d6-4b63-b371-2ad8c2b26f2b","key":"notes","state":"active","value":""}],"ville-de-sherbrooke-donnees-geomatiques":null,"ville-de-trois-rivieres":null,"wikimedica":[],"zap-sherbrooke":[]},"url":{"admare":null,"agence-de-mobilite-durable":null,"artm":"","assemblee-nationale-du-quebec":null,"amp":null,"banq":"","bixi":null,"bureau-du-taxi-de-montreal":null,"canards-illimites-canada":null,"cefrio":"","centre-culturel-kabir":null,"cinematheque-quebecoise":null,"le-circuit-electrique":"","cptaq":"","cnesst":"","commission-de-toponymie":"","cm-quebec":null,"cqpv":null,"conservation-de-la-nature-canada":null,"cooperative-de-solidarite-fab-labs-quebec":null,"curateur":"","destination-sherbrooke":"","eco-compteur":null,"commerce-sherbrooke":null,"exo":"","fadq":"","fondation-lionel-groulx":null,"frqnt":"","frqs":"","frqsc":"","genielab":null,"geomont":null,"gouvernement-du-quebec":null,"hydro-quebec":null,"isq":"","inspq":"","l-association-des-galeries-d-art-contemporain":null,"le-musee-des-beaux-arts-de-montreal":"","rtc":null,"mediafilm":null,"mcc":"","mcn":null,"ministere-de-la-famille":"","mapaq":"","mjq":"","msss":"","msp":"","ministere-de-l-economie-de-la-science-et-de-l-innovation":null,"mels":"","travail":null,"developpement-durable-environnement-et-lutte-contre-les-changements-climatiques":null,"mifi":"","affaires-municipales-et-occupation-du-territoire":"","mfq":"","mrif":"","mrn":null,"mtq":null,"ministere-du-conseil-executif":"","tourisme":"","mtrav":null,"mrc-becancour":null,"mrc-d-argenteuil":null,"mrc-d-arthabaska":null,"mrc-de-drummond":null,"mrc-de-l-erable":null,"mrc-de-nicolet-yamaska":null,"macm":null,"musee-d-art-contemporain-des-laurentides-mac-lau":null,"musee-d-art-de-joliette":null,"musee-d-art-de-rouyn-noranda":null,"musee-de-la-civilisation":"","mnbaq":"","office-protection-consommateur":null,"office-quebecois-de-la-langue-francaise":null,"orthophotos-ville-de-rouyn-noranda":null,"orthophotos-ville-de-shawinigan":null,"realisatrices-equitables":null,"recyc-quebec":"","regie-alcools-courses-jeux":null,"regie-du-batiment-du-quebec":null,"registraire-des-entreprises":"","rcaaq":null,"regroupement-des-organismes-de-bassins-versants-du-quebec-robvq":null,"rrq":"","revenu-quebec":"","sct":"","organismes":null,"societe-de-developpement-des-entreprises-culturelles":"","saaq":"","celebrations375e-montreal":null,"sepaq":"","societe-des-musees-du-quebec":null,"societe-de-transport-de-laval":null,"societe-de-transport-de-montreal":null,"societe-de-transport-de-salaberry-de-valleyfield":null,"societe-de-transport-de-sherbrooke":null,"societe-de-transport-de-trois-rivieres":null,"shq":null,"sgt":"","spcmtl":"","sqi":"","societic":"","sq":"","ville-de-blainville":"","ville-de-drummondville":null,"ville-de-gatineau":"","ville-de-laval":"","ville-de-levis":null,"ville-de-longueuil":null,"ville-de-montreal":"","ville-de-quebec":"","ville-de-repentigny":"","ville-de-rimouski":"","ville-de-rouyn-noranda":"","ville-de-saguenay":"","ville-de-saint-jean-sur-richelieu":null,"ville-de-shawinigan":"","ville-de-sherbrooke":"","ville-de-sherbrooke-donnees-geomatiques":null,"ville-de-trois-rivieres":null,"wikimedica":null,"zap-sherbrooke":null}}