{
    "entries": [
        {
            "dc_title": "451310 - rue Jarry",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2023-09-01T14:24:29-0400",
                "end": "2038-09-01T14:24:29-0400"
            },
            "contractNumbers": [
                "451310"
            ],
            "permitIds": [],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": "<p>Horaire :</p><ul><li>Lundi au vendredi de 7 h \u00e0 19 h</li><li>Samedi et dimanche de 8 h \u00e0 17 h (au besoin)</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": null,
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": "<p>R\u00e9sidences et autres b\u00e2timents accessibles en tout temps.</p>",
                "trashRecyclableCompostable": null,
                "noiseVibrationDustOdour": "<p>Des mesures de limitation sont mises en place pour r\u00e9duire au minimum les effets caus\u00e9s par l\u2019utilisation d\u2019outils, de v\u00e9hicules et d\u2019autres \u00e9quipements de chantier.</p>",
                "mitigationMeasure": "<p>Le d\u00e9roulement des op\u00e9rations est planifi\u00e9 par une \u00e9quipe d'experts qui pr\u00e9voit les mesures \u00e0 prendre pour minimiser les aspects d\u00e9rangeants de ces travaux et leurs incidences sur votre quotidien.</p>"
            },
            "contactDetails": {
                "contactOptions": [
                    {
                        "identity": null,
                        "phone": {
                            "number": "311",
                            "extension": null,
                            "option": null,
                            "note": null
                        },
                        "email": "info-travaux@montreal.ca",
                        "mailTo": {
                            "subject": "451310 - rue Jarry"
                        },
                        "onlineForm": null
                    }
                ],
                "title": "Des questions?"
            },
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": {
                "title": "R\u00e9am\u00e9nagement de la rue Jarry",
                "type": "articles",
                "url": "/articles/reamenagement-de-la-rue-jarry-30102",
                "language": "fr",
                "properties": {
                    "icon": "entretien-et-circulation"
                }
            }
        },
        {
            "dc_title": "304904 - de Mentana",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2023-08-09T15:53:30-0400",
                "end": "2038-08-09T15:53:30-0400"
            },
            "contractNumbers": [
                "304904"
            ],
            "permitIds": [],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": "<p>Ces travaux permettront de reconstruire les conduites d'aqueduc et d'\u00e9gout, de remplacer des entr\u00e9es d'eau en plomb, de voies cyclables, de voirie et d'\u00e9clairage.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": {
                "contactOptions": [
                    {
                        "identity": null,
                        "phone": {
                            "number": "311",
                            "extension": null,
                            "option": null,
                            "note": null
                        },
                        "email": null,
                        "mailTo": null,
                        "onlineForm": null
                    }
                ],
                "title": "Des questions?"
            },
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": {
                "title": "Travaux sur les rues de Mentana et Boucher : actualit\u00e9s et impacts",
                "type": "articles",
                "url": "/articles/travaux-sur-les-rues-de-mentana-et-boucher-actualites-et-impacts-52051",
                "language": "fr",
                "properties": {
                    "icon": "entretien-et-circulation"
                }
            }
        },
        {
            "dc_title": "502601 - Projet Sainthe-Catherine Ouest",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2023-11-21T14:22:31-0500",
                "end": "2038-11-21T14:22:31-0500"
            },
            "contractNumbers": [
                "502601"
            ],
            "permitIds": [
                "OCC-2311AI14350303"
            ],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": "<p>Le projet de la rue Sainte-Catherine Ouest inclut d\u2019importants travaux de remplacement des infrastructures souterraines, plus que centenaires et d\u00e9su\u00e8tes, qui seront suivis par le r\u00e9am\u00e9nagement des espaces publics pour bonifier l\u2019exp\u00e9rience pi\u00e9tonne.</p><p>Plusieurs phases de travaux sont pr\u00e9vues pour compl\u00e9ter le projet Sainte-Catherine. La phase actuelle pr\u00e9voit des travaux d\u2019ao\u00fbt 2023 jusqu\u2019\u00e0 la fin 2025 sur les rues :</p><ul><li>Sainte-Catherine Ouest, entre les rues Mansfield et Peel, et</li><li>Metcalfe, entre les rues du Square Dorchester et Place Mount Royal.</li></ul><p><strong>Avis de travaux et zones de livraisons commerciales</strong><br />Pour consulter les avis de travaux, les entraves en cours ou pour localiser les zones de livraison commerciales,&nbsp;cliquer sur \"<a href=\"https://montreal.ca/articles/projet-sainte-catherine-ouest-travaux-en-cours-et-actualites-12543\">Consulter le projet</a>\".</p><p><strong>Horaire des travaux</strong><br />Horaire r\u00e9gulier : du lundi au samedi entre 6 h et 19 h.<br />Les travaux sont autoris\u00e9s 7 jours sur 7, 24 heures sur 24.</p><p>L\u2019horaire \u00e9tendu sera utilis\u00e9 pour minimiser les impacts des interventions durant le jour. Par exemple, les entr\u00e9es de service d'eau (aqueduc et \u00e9gout) des b\u00e2timents seront remplac\u00e9s la nuit. Les travaux devant l\u2019entr\u00e9e des b\u00e2timents seront effectu\u00e9s en dehors des heures d\u2019affluence.</p><p><strong>Pause hivernale</strong><br />\u00c0 chaque ann\u00e9e, durant la p\u00e9riode de travaux, le chantier sur la rue Sainte-Catherine O sera en pause hivernale (vers la fin novembre \u00e0 la mi-f\u00e9vrier selon les conditions m\u00e9t\u00e9o) avec r\u00e9ouverture \u00e0 la circulation des rues entrav\u00e9es par le projet.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": {
                "contactOptions": [
                    {
                        "identity": null,
                        "phone": {
                            "number": "5148679339",
                            "extension": null,
                            "option": null,
                            "note": "Du lundi au vendredi, de 7 h 30 \u00e0 18 h"
                        },
                        "email": "saintecatherineouest@montreal.ca",
                        "mailTo": {
                            "subject": "Projet Sainte-Catherine Ouest"
                        },
                        "onlineForm": null
                    }
                ],
                "title": "Des questions?"
            },
            "featuredCallToAction": {
                "title": "Abonnez-vous maintenant",
                "callToAction": {
                    "url": "https://bulletin.ville.montreal.qc.ca/T/WF/5460/NAUoSX/Optin/fr-CA/Form.ofsys",
                    "title": "Abonnez-vous",
                    "type": "external",
                    "language": null
                },
                "description": "<p>Avis de travaux et \u00e0 l'infolettre par courriel</p>"
            },
            "thingsToKnow": {
                "title": "Projet Sainte-Catherine Ouest : travaux en cours et actualit\u00e9s",
                "type": "articles",
                "url": "/articles/projet-sainte-catherine-ouest-travaux-en-cours-et-actualites-12543",
                "language": "fr",
                "properties": {
                    "icon": "amenagement-et-construction"
                }
            }
        },
        {
            "dc_title": "Rue de Verdun",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-04-25T14:06:09-0400",
                "end": "2039-04-25T14:06:09-0400"
            },
            "contractNumbers": [
                "s23-005"
            ],
            "permitIds": [
                "OCC-2404SL10065118",
                "OCC-2404OA10059790"
            ],
            "affectedArea": "<p>Entraves faisant partie du projet de s\u00e9curisation et de mise aux normes des bandes cyclables sur la rue de Verdun.</p>",
            "additionalInformation": "<p>Rue Gordon : interdiction de stationner d'un c\u00f4t\u00e9 de la rue, afin de permettre la circulation bidirectionnelle</p><p>Rue Rielle : interdiction de stationner d'un c\u00f4t\u00e9 de la rue, afin de permettre la circulation bidirectionnelle</p><p>Rue de Verdun : interdiction de stationner entre les rues Gordon et Rielle</p>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": null,
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": "<p>R\u00e9sidences et autres b\u00e2timents accessibles en tout temps.</p>",
                "trashRecyclableCompostable": null,
                "noiseVibrationDustOdour": "<p>Des mesures de limitation sont mises en place pour r\u00e9duire au minimum les effets caus\u00e9s par l\u2019utilisation d\u2019outils, de v\u00e9hicules et d\u2019autres \u00e9quipements de chantier.</p>",
                "mitigationMeasure": null
            },
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": {
                "title": "Rue de Verdun : projet de s\u00e9curisation et mise aux normes des bandes cyclables",
                "type": "articles",
                "url": "/articles/rue-de-verdun-projet-de-securisation-et-mise-aux-normes-des-bandes-cyclables-53078",
                "language": "fr",
                "properties": {
                    "icon": "entretien-et-circulation"
                }
            }
        },
        {
            "dc_title": "Projet de la place des Montr\u00e9alaises",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2023-12-01T13:15:51-0500",
                "end": "2038-12-01T13:15:51-0500"
            },
            "contractNumbers": [
                "460620"
            ],
            "permitIds": [],
            "affectedArea": "<p>La place des Montr\u00e9alaises est situ\u00e9e au-dessus de l\u2019autoroute Ville-Marie et de la bretelle Berri, ainsi qu\u2019aux abords de la station de m\u00e9tro Champ-de-Mars.</p>",
            "additionalInformation": "<p>Travaux de jour : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 17 h 30.<br /><br />Des travaux de fin de semaine et de nuit pourraient \u00eatre r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 l\u2019occasion.<br /><br />Les travaux de la future place des Montr\u00e9alaises incluent des r\u00e9am\u00e9nagements aux quatre intersections, des travaux d\u2019\u00e9gout, d\u2019aqueduc, de la Commission des services \u00e9lectriques de Montr\u00e9al (CSEM) et de Bell.<br /><br /><strong>Impacts sur la mobilit\u00e9</strong><br />Les travaux peuvent entra\u00eener des fermetures de rues partielles ou compl\u00e8tes, et des am\u00e9nagements dans le sens de la circulation routi\u00e8re.<br /><br />Pour conna\u00eetre les entraves en cours de la Ville de Montr\u00e9al et de ses partenaires, veuillez consulter la carte Entraves et travaux. Cette page comporte uniquement les entraves planifi\u00e9es, d\u2019autres entraves ponctuelles peuvent s\u2019ajouter.<br /><br /><strong>Stationnement \u00e0 vignette</strong><br />Les travaux empi\u00e8tent sur les zones de stationnement \u00e0 vignette (SRRR).<br /><br />Pour toute question ou commentaire concernant les vignettes de stationnement, veuillez communiquer avec le 311.<br /><br />Demande d\u2019intervention pour stationnement ill\u00e9gal : le Service de police de la Ville de Montr\u00e9al (SPVM) a le mandat de faire respecter la r\u00e9glementation relative au stationnement dans tous les arrondissements. Composez le 514 280-2222, 24 heures sur 24.<br /><br /><strong>Circulation sur les trottoirs</strong><br />Dans la mesure du possible, la Ville de Montr\u00e9al demande aux entrepreneurs de maintenir un corridor pi\u00e9ton continu sur un c\u00f4t\u00e9 de trottoir. Des passerelles peuvent \u00eatre utilis\u00e9es en cas de besoin (selon la nature des travaux et la dur\u00e9e du chantier).</p>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": null,
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": "<p>Les acc\u00e8s aux b\u00e2timents sont maintenus en tout temps.<br /><br />Les acc\u00e8s aux stationnements int\u00e9rieurs sont maintenus la plupart du temps, sauf en cas de situation exceptionnelle.</p>",
                "trashRecyclableCompostable": "<p>Les horaires habituels de collectes restent en vigueur. Veuillez respecter ces horaires.</p>",
                "noiseVibrationDustOdour": "<p>L\u2019utilisation d\u2019outils et d\u2019autres \u00e9quipements peuvent causer des odeurs, de la poussi\u00e8re, du bruit et des vibrations.<br /><br />Une attention particuli\u00e8re sera apport\u00e9e \u00e0 l\u2019organisation du travail pour que les op\u00e9rations les plus bruyantes et d\u00e9rangeantes soient ex\u00e9cut\u00e9es au moment le plus opportun, afin de perturber le moins possible la population.</p>",
                "mitigationMeasure": null
            },
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": {
                "title": "La future place des Montr\u00e9alaises",
                "type": "articles",
                "url": "/articles/la-future-place-des-montrealaises-19217",
                "language": "fr",
                "properties": {
                    "icon": "amenagement-et-construction"
                }
            }
        },
        {
            "dc_title": "Rue Saint-Paul Ouest (504801)",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-03-20T15:27:13-0400",
                "end": "2039-03-20T15:27:13-0400"
            },
            "contractNumbers": [
                "504801"
            ],
            "permitIds": [],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": "<p>Le r\u00e9am\u00e9nagement de la rue Saint-Paul vise \u00e0 am\u00e9liorer la convivialit\u00e9, la mobilit\u00e9 urbaine et l\u2019exp\u00e9rience des usagers de la rue, \u00e0 mettre en valeur son caract\u00e8re patrimonial et \u00e0 assurer sa vitalit\u00e9 commerciale.&nbsp;</p><p>La phase 3A des travaux se d\u00e9roulera du printemps 2024 \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9 2026, entre le boulevard Saint-Laurent et la rue Saint-Fran\u00e7ois-Xavier. Ils engloberont \u00e9galement la ruelle situ\u00e9e au nord de la Place Royale, ainsi que les ruelles St-Dizier et Chagouamigon.\u202f</p><p>Pour voir les avis de travaux en cours, cliquer sur \"Consulter le projet\" dans la colonne de droite.&nbsp;</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": {
                "title": "R\u00e9am\u00e9nagement de la rue Saint-Paul Ouest",
                "type": "articles",
                "url": "/articles/reamenagement-de-la-rue-saint-paul-ouest-62395",
                "language": "fr",
                "properties": {
                    "icon": "amenagement-et-construction"
                }
            }
        },
        {
            "dc_title": "Ponts jumaux Pitfield",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-06-06T08:12:56-0400",
                "end": "2039-06-06T08:12:56-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2406KL03217949",
                "OCC-2406EM03221586",
                "OCC-2406YN04856707",
                "OCC-2406UB04868888"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture compl\u00e8te des ponts jumeaux Pitfield, dans les deux directions, pr\u00e8s du boulevard Gouin;</p><p>Chemin de d\u00e9tour pour les v\u00e9hicules circulant sur le boulevard Gouin tant vers l\u2019ouest que vers l\u2019est:</p><ul><li>boulevard Sunnybrooke;</li><li>boulevard Saint-R\u00e9gis;</li><li>autoroute 40 en direction Est pour rejoindre l\u2019A-13;</li></ul>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Des chemins alternatifs sont fortement sugg\u00e9r\u00e9s aux automobilistes en provenance de l'ouest de l'\u00cele notamment par les boulevards Saint-Charles, Saint-Jean et Des Sources.</li></ul><ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c travaux d\u2019inspection.</li><li>Retour \u00e0 la normale : ind\u00e9termin\u00e9.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": {
                "title": "R\u00e9ouverture partielle des ponts Pitfield",
                "type": "articles",
                "url": "/articles/reouverture-partielle-des-ponts-pitfield-71095",
                "language": "fr",
                "properties": {
                    "icon": "entretien-et-circulation"
                }
            }
        },
        {
            "dc_title": "R\u00e9am\u00e9nagement de l'avenue Somerled",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2023-10-03T16:20:18-0400",
                "end": "2038-10-03T16:20:18-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2309EI22970917"
            ],
            "affectedArea": "<p>Dans l\u2019avenue Somerled, entre l\u2019avenue Beaconsfield et le chemin de la C\u00f4te-Saint-Luc.</p><p>Dans le chemin de la C\u00f4te-Saint-Luc, entre les avenues de Melrose et Orchard.</p>",
            "additionalInformation": "<p><strong>Asphaltage de l'avenue Somerled</strong></p><p dir=\"ltr\">Entre Grand Boulevard et le Chemin de la C\u00f4te Saint-Luc</p><p dir=\"ltr\"><strong>Date pr\u00e9vue</strong>&nbsp;: semaine du 10 juin<br /><strong>Dur\u00e9e estim\u00e9e</strong>&nbsp;: 7 \u00e0 10 jours</p><p dir=\"ltr\"><strong>S\u00e9quence des travaux \u00e0 venir sur l'avenue Somerled</strong></p><p dir=\"ltr\">Entre Grand Boulevard et l'avenue Hingston</p><ul><li>Dur\u00e9e pr\u00e9vue : 1 journ\u00e9e</li><li>Les intersections des avenues Beaconsfield et Hingston resteront ferm\u00e9es pendant ces travaux.</li></ul><p>Entre les avenues Hingston et Draper</p><ul><li>Dur\u00e9e pr\u00e9vue : 1 journ\u00e9e</li><li>Les intersections des avenue Hampton et Royal seront ferm\u00e9es quelques heures pendant ces travaux.</li></ul><p>Entre les avenues Draper et Wilson</p><ul><li>Dur\u00e9e pr\u00e9vue : 1 journ\u00e9e</li><li>L'intersection des avenues Draper et Melrose seront ferm\u00e9es quelques heures pendant ces travaux.</li></ul><p>De l'avenue Wilson au chemin de la C\u00f4te-Saint-Luc, incluant l'intersection de l'avenue Marcil</p><ul><li>Dur\u00e9e pr\u00e9vue : 1 journ\u00e9e</li><li>Les intersections des avenues Wilson, Harvard et D'Oxford seront ferm\u00e9es quelques heures pendant ces travaux.</li><li>L'intersection de la rue Marcil restera ferm\u00e9e.</li></ul><p><strong>D\u00e9barcad\u00e8re et stationnement de l'\u00e9cole Royal Vale</strong></p><ul><li>Le stationnement de l'\u00e9cole et du centre sportif Westhill sera inaccessible la journ\u00e9e des travaux entre les avenues Hingston et Draper (pr\u00e9vus le 12 juin). Les automobilistes pourront stationner sur les rues avoisinantes.</li><li>Le d\u00e9barcad\u00e8re de l'\u00e9cole sera d\u00e9plac\u00e9 de l'avenue Somerled \u00e0 l'avenue Draper pendant les deux jours des travaux entre les avenues Hingston et Wilson (pr\u00e9vus les 12 et 13 juin).</li></ul><p><strong>\u00c0 noter</strong></p><ul><li>Ces interventions pourraient \u00eatre d\u00e9cal\u00e9es ou leur dur\u00e9e prolong\u00e9e en raison des conditions m\u00e9t\u00e9orologiques ou d\u2019autres contraintes.</li></ul><p><strong>Circulation et stationnement</strong></p><ul><li>Certaines places de stationnement sur rue seront temporairement inaccessibles dans les zones de travaux. Merci de respecter la signalisation.</li><li>Certaines entr\u00e9es charreti\u00e8res pourraient \u00eatre entrav\u00e9es, les personnes concern\u00e9es seront inform\u00e9es 48 h \u00e0 l\u2019avance.</li></ul><p><strong>Informations sur le chantier</strong></p><ul><li>Horaire :<ul><li>du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h</li><li>Samedi et dimanche, de 8 h \u00e0 16 h (au besoin)</li></ul></li><li>Les jours des collectes des d\u00e9chets, mati\u00e8res recyclables et compostables, placez vos poubelles et bacs, bien identifi\u00e9s avec votre adresse, \u00e0 l\u2019emplacement habituel. Les contenants qui ne sont pas accessibles aux \u00e9boueurs seront d\u00e9plac\u00e9s par l\u2019entrepreneur.</li><li>Si vous pr\u00e9voyez d\u00e9m\u00e9nager, entreprendre des travaux sur votre terrain ou toute autre situation pour laquelle il serait pertinent d'informer le responsable du chantier, composez le 311 pour parler \u00e0 un agent.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": "<p>Interruption temporaire de l\u2019alimentation en eau pr\u00e9vue. Une affichette de porte, distribu\u00e9e 48 h \u00e0 l\u2019avance, indiquera la date, l\u2019heure et la dur\u00e9e de l\u2019interruption aux gens concern\u00e9.</p>",
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": "<p>R\u00e9sidences et autres b\u00e2timents accessibles en tout temps.</p>",
                "trashRecyclableCompostable": "<p>Les jours de collectes, placez vos poubelles et bacs, bien identifi\u00e9s avec votre adresse \u00e0 l\u2019emplacement habituel. Les contenants qui ne sont pas accessibles aux \u00e9boueurs seront d\u00e9plac\u00e9s par l\u2019entrepreneur.</p>",
                "noiseVibrationDustOdour": "<p>Des mesures de limitation sont mises en place pour r\u00e9duire au minimum les effets caus\u00e9s par l\u2019utilisation d\u2019outils, de v\u00e9hicules et d\u2019autres \u00e9quipements de chantier.</p>",
                "mitigationMeasure": null
            },
            "contactDetails": {
                "contactOptions": [
                    {
                        "identity": null,
                        "phone": {
                            "number": "5148723777",
                            "extension": null,
                            "option": null,
                            "note": null
                        },
                        "email": "info-travaux@montreal.ca",
                        "mailTo": {
                            "subject": "R\u00e9am\u00e9nagement de l'avenue Somerled"
                        },
                        "onlineForm": null
                    }
                ],
                "title": "Des questions?"
            },
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": {
                "title": "R\u00e9am\u00e9nagement de l\u2019avenue Somerled",
                "type": "articles",
                "url": "/articles/reamenagement-de-lavenue-somerled-46895",
                "language": "fr",
                "properties": {
                    "icon": "amenagement-et-construction"
                }
            }
        },
        {
            "dc_title": "Oscar",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-06-21T10:12:04-0400",
                "end": "2039-06-21T10:12:04-0400"
            },
            "contractNumbers": [
                "IM-PR-17-1011"
            ],
            "permitIds": [
                "OCC-2406KZ11737880"
            ],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": "<p>Chantier de construction de la biblioth\u00e8que et espace culturel C\u0153ur-Nomade&nbsp;<br />&nbsp;<br />Horaire du chantier : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 16 h 30 (sauf exception jusqu\u2019\u00e0 19 h, et le samedi au besoin). Le tout selon restrictions applicables au r\u00e8glement municipal;&nbsp;</p><p>Une \u00e9quipe compl\u00e8te de professionnels de l\u2019industrie est impliqu\u00e9e, afin de proc\u00e9der \u00e0 la surveillance des travaux durant l\u2019ex\u00e9cution;&nbsp;</p><p><strong>Ech\u00e9ancier du chantier&nbsp;</strong><br />&nbsp;<br />Juin \u2013 Novembre 2024 : Excavation, fon\u00e7age de pieux et g\u00e9othermie&nbsp;<br />Novembre 2024 \u2013 2025 : Erection de la structure de b\u00e9ton<br />2025 : Enveloppe du b\u00e2timent<br />2026 : Am\u00e9nagement ext\u00e9rieur et \u00e9quipement&nbsp;</p><p>Le comit\u00e9 de bon voisinage vise la circulation de l\u2019information entre les citoyens et citoyennes et les responsables du projet. 2 \u00e0 3 rencontres par ann\u00e9e sont pr\u00e9vues. Inscription : 514 953-1671&nbsp;</p>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": null,
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": null,
                "trashRecyclableCompostable": null,
                "noiseVibrationDustOdour": "<p>Des mesures de limitation sont mises en place pour r\u00e9duire au minimum les effets caus\u00e9s par l\u2019utilisation d\u2019outils, de v\u00e9hicules et d\u2019autres \u00e9quipements de chantier.</p>",
                "mitigationMeasure": "<p>Le d\u00e9roulement des op\u00e9rations est planifi\u00e9 par une \u00e9quipe d'experts qui pr\u00e9voit les mesures \u00e0 prendre pour minimiser les aspects d\u00e9rangeants de ces travaux et leurs incidences sur votre quotidien.</p><p>Certaines op\u00e9rations peuvent \u00eatre report\u00e9es ou prolong\u00e9es en raison de conditions m\u00e9t\u00e9orologiques ou d\u2019autres situations inattendues.</p>"
            },
            "contactDetails": {
                "contactOptions": [
                    {
                        "identity": {
                            "person": {
                                "firstName": "Louis",
                                "lastName": "Rosemond Sanon"
                            },
                            "jobTitle": "Agent de liaison"
                        },
                        "phone": {
                            "number": "5149531671",
                            "extension": null,
                            "option": null,
                            "note": null
                        },
                        "email": "info-travaux@montreal.ca",
                        "mailTo": {
                            "subject": "Infos pour les travaux du Coeur-Nomade"
                        },
                        "onlineForm": null
                    }
                ],
                "title": "Des questions?"
            },
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": {
                "title": "Biblioth\u00e8que et espace culturel du C\u0153ur-Nomade",
                "type": "articles",
                "url": "/articles/bibliotheque-et-espace-culturel-du-coeur-nomade-22147",
                "language": "fr",
                "properties": {
                    "icon": "culture-et-loisirs"
                }
            }
        },
        {
            "dc_title": "16e Avenue, entre les rues Beaubien Est et de Bellechasse.",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2023-08-03T15:23:48-0400",
                "end": "2038-08-03T15:23:48-0400"
            },
            "contractNumbers": [
                "451710"
            ],
            "permitIds": [],
            "affectedArea": "<p>Fermeture compl\u00e8te de la 16e Avenue, entre les rues Beaubien Est et de Bellechasse.</p>",
            "additionalInformation": null,
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": null,
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": "<p>R\u00e9sidences et autres b\u00e2timents accessibles en tout temps.</p>",
                "trashRecyclableCompostable": null,
                "noiseVibrationDustOdour": "<p>Des mesures de limitation sont mises en place pour r\u00e9duire au minimum les effets caus\u00e9s par l\u2019utilisation d\u2019outils, de v\u00e9hicules et d\u2019autres \u00e9quipements de chantier.</p>",
                "mitigationMeasure": "<p>Le d\u00e9roulement des op\u00e9rations est planifi\u00e9 par une \u00e9quipe d'experts qui pr\u00e9voit les mesures \u00e0 prendre pour minimiser les aspects d\u00e9rangeants de ces travaux et leurs incidences sur votre quotidien.</p>"
            },
            "contactDetails": {
                "contactOptions": [
                    {
                        "identity": null,
                        "phone": {
                            "number": "311",
                            "extension": null,
                            "option": null,
                            "note": null
                        },
                        "email": null,
                        "mailTo": null,
                        "onlineForm": null
                    }
                ],
                "title": "Des questions?",
                "description": "Pour plus d'information, communiquez avec nous"
            },
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Construction du nouveau pont Jacques-Bizard",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2023-11-01T14:00:45-0400",
                "end": "2038-11-01T14:00:45-0400"
            },
            "contractNumbers": [
                "463110"
            ],
            "permitIds": [
                "OCC-2203FP05625842"
            ],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": "<p><strong>Vos d\u00e9placements pendant les travaux</strong></p><p><strong>Rue Cherrier</strong></p><ul><li>Obligation de tourner \u00e0 droite vers le pont pour les v\u00e9hicules en direction est;</li><li>Un d\u00e9tour est pr\u00e9vu par le boulevard Ch\u00e8vremont \u00e0 partir de la mont\u00e9e de l'\u00c9glise.</li></ul><p><br /><strong>Boulevard Jacques-Bizard</strong></p><p>La voie de virage \u00e0 gauche sera retir\u00e9e dans les deux directions afin de favoriser une circulation plus fluide au courant de la journ\u00e9e :</p><ul><li>Pointe AM : Maintien de deux voies en direction sud en tout temps;</li><li>Pointe PM : Une voie \u00e0 l'approche de l'intersection Cherrier en direction nord. Deux voies disponibles sur le pont;</li></ul><p><strong>Interdiction de virage \u00e0 gauche de 5 h \u00e0 22 h, \u00e0 l'exception du virage provenant du secteur est de Cherrier</strong></p><h4><strong>\u00c0 pied ou \u00e0 v\u00e9lo</strong></h4><ul><li>Le trottoir ouest du pont a \u00e9t\u00e9 r\u00e9par\u00e9 au printemps 2022 et est accessible aux pi\u00e9tons durant toute la dur\u00e9e des travaux;</li><li>La piste cyclable du c\u00f4t\u00e9 est du pont et sur les rives sud et nord est ferm\u00e9e durant toute la dur\u00e9e des travaux;</li><li>Une piste multifonctionnelle (pour les pi\u00e9tons et les cyclistes) est am\u00e9nag\u00e9e du c\u00f4t\u00e9 ouest;</li><li>Les cyclistes devront descendre de leur v\u00e9lo et traverser le pont \u00e0 pied.</li></ul><h4><strong>Sur la rivi\u00e8re des Prairies</strong></h4><ul><li>La navigation sera maintenue en tout temps.&nbsp;</li><li>Des d\u00e9viations sont possibles et seront am\u00e9nag\u00e9es avec une signalisation appropri\u00e9e (balisage par bou\u00e9es).&nbsp;</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": null,
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": "<p>R\u00e9sidences et autres b\u00e2timents accessibles en tout temps.</p>",
                "trashRecyclableCompostable": "<p>Les jours de collectes, placez vos poubelles et bacs, bien identifi\u00e9s avec votre adresse \u00e0 l\u2019emplacement habituel. Les contenants qui ne sont pas accessibles aux \u00e9boueurs seront d\u00e9plac\u00e9s par l\u2019entrepreneur.</p>",
                "noiseVibrationDustOdour": "<p>Des mesures de limitation sont mises en place pour r\u00e9duire au minimum les effets caus\u00e9s par l\u2019utilisation d\u2019outils, de v\u00e9hicules et d\u2019autres \u00e9quipements de chantier.</p>",
                "mitigationMeasure": "<p>Le d\u00e9roulement des op\u00e9rations est planifi\u00e9 par une \u00e9quipe d'experts qui pr\u00e9voit les mesures \u00e0 prendre pour minimiser les aspects d\u00e9rangeants de ces travaux et leurs incidences sur votre quotidien.</p><p>Certaines op\u00e9rations peuvent \u00eatre report\u00e9es ou prolong\u00e9es en raison de conditions m\u00e9t\u00e9orologiques ou d\u2019autres situations inattendues.</p>"
            },
            "contactDetails": {
                "contactOptions": [
                    {
                        "identity": null,
                        "phone": {
                            "number": "5148723777",
                            "extension": null,
                            "option": null,
                            "note": null
                        },
                        "email": null,
                        "mailTo": null,
                        "onlineForm": null
                    }
                ],
                "title": "Des questions?"
            },
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "De Lorimier (Ste-Catherine et Logan)",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2023-11-15T15:32:13-0500",
                "end": "2038-11-15T15:32:13-0500"
            },
            "contractNumbers": [
                "1400"
            ],
            "permitIds": [
                "OCC-2311WO07489070",
                "OCC-2311RX11784464"
            ],
            "affectedArea": "<p>Des travaux de la CSEM sont en cours sur l\u2019avenue De Lorimier, pr\u00e8s de l\u2019entr\u00e9e du pont Jacques-Cartier. Ils consistent en la construction d\u2019un \u00eelot central afin d\u2019y installer une base de feux de circulation. D'ici fin 2023 : installation de feux de circulation, pour s\u00e9curiser l\u2019acc\u00e8s au pont.</p>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Fermeture d\u2019une voie en direction nord et sud, en alternance, sur l\u2019avenue De Lorimier, entre les rues Sainte-Catherine Est et Logan;</li><li>Fermeture d\u2019une voie en direction ouest, sur le boulevard De Maisonneuve Est, entre la rue Laforce et l\u2019avenue De Lorimier;</li><li>Pr\u00e9sence polici\u00e8re et de signaleurs pour g\u00e9rer la circulation pi\u00e9tonne, automobile et cycliste;</li><li>La signalisation sur place indique les directives \u00e0 respecter pendant les travaux (d\u00e9tours, limite de vitesse, etc.);</li><li>Stationnement : la signalisation peut \u00eatre modifi\u00e9e si l'entrepreneur a besoin d\u2019espace pour constituer un p\u00e9rim\u00e8tre de s\u00e9curit\u00e9 ou ranger des mat\u00e9riaux et de l\u2019\u00e9quipement.</li></ul><p><strong>Horaire des travaux : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 16 h 30</strong></p>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": null,
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": "<p>R\u00e9sidences et autres b\u00e2timents accessibles en tout temps.</p>",
                "trashRecyclableCompostable": "<p>Les jours de collectes, placez vos poubelles et bacs, bien identifi\u00e9s avec votre adresse \u00e0 l\u2019emplacement habituel. Les contenants qui ne sont pas accessibles aux \u00e9boueurs seront d\u00e9plac\u00e9s par l\u2019entrepreneur.</p>",
                "noiseVibrationDustOdour": "<p>Des mesures de limitation sont mises en place pour r\u00e9duire au minimum les effets caus\u00e9s par l\u2019utilisation d\u2019outils, de v\u00e9hicules et d\u2019autres \u00e9quipements de chantier.</p>",
                "mitigationMeasure": "<p>Le d\u00e9roulement des op\u00e9rations est planifi\u00e9 par une \u00e9quipe d'expert(e)s qui pr\u00e9voit les mesures \u00e0 prendre pour minimiser les aspects d\u00e9rangeants de ces travaux et leurs incidences sur votre quotidien.</p><p>Certaines op\u00e9rations peuvent \u00eatre report\u00e9es ou prolong\u00e9es en raison de conditions m\u00e9t\u00e9orologiques ou d\u2019autres situations inattendues.</p>"
            },
            "contactDetails": {
                "contactOptions": [
                    {
                        "identity": null,
                        "phone": {
                            "number": "5148723777",
                            "extension": null,
                            "option": null,
                            "note": "Du lundi au vendredi, de 8 h 30 \u00e0 20 h 30. Le samedi, le dimanche et les jours f\u00e9ri\u00e9s, de 9 h \u00e0 17 h."
                        },
                        "email": "info-travaux@montreal.ca",
                        "mailTo": {
                            "subject": "Des questions sur le projet de l'avenue De Lorimier"
                        },
                        "onlineForm": null
                    }
                ],
                "title": "Des questions?"
            },
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "415130 - Mayor",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2023-11-24T15:55:45-0500",
                "end": "2038-11-24T15:55:45-0500"
            },
            "contractNumbers": [
                "415130"
            ],
            "permitIds": [],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": "<p>Les avis de travaux sont envoy\u00e9s par courriel uniquement. Pour vous inscrire sur la liste de diffusion,&nbsp;veuillez \u00e9crire \u00e0 info-travaux@montreal.ca en pr\u00e9cisant le num\u00e9ro de projet et la rue : 415130 - Rue Mayor.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Rue Gertrude entre Hickson et \u00c9glise",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2023-11-27T13:04:37-0500",
                "end": "2038-11-27T13:04:37-0500"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2311EP10891003"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li>Fermeture compl\u00e8te de la rue Gertrude, entre la rue Hickson et la rue de l\u2019\u00c9glise;</li><li>fermeture partielle de la rue de l\u2019\u00c9glise, entre les rues Ethel et Evelyn.</li></ul>",
            "additionalInformation": "<p>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout;</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Fermeture \u00e0 \u200cla\u200c \u200ccirculation sur la rue De La Roche, entre les rues de Bellechasse et Beaubien, Rosemont-La Petite-Patrie",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2023-12-01T14:05:48-0500",
                "end": "2038-12-01T14:05:48-0500"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2311RL24704662"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li>Fermeture compl\u00e8te de la rue De La Roche, entre les rues de Bellechasse et Beaubien</li><li>Fermeture partielle sur la rue Bellechasse, entre la rue De Normanville et l'avenue Christophe-Colomb</li><li>Piste cyclable : fermeture de la piste cyclable sur la rue De La Roche, entre les rues de Bellechasse et Beaubien</li></ul>",
            "additionalInformation": "<p>Horaire : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h<br />Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout<br /><br />Stationnement non disponible durant cette p\u00e9riode \u00e0 proximit\u00e9 de la zone en travaux.\u200c</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Griffintown - Rue des Bassins",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2023-12-04T16:22:30-0500",
                "end": "2038-12-04T16:22:30-0500"
            },
            "contractNumbers": [
                "433312"
            ],
            "permitIds": [],
            "affectedArea": "<p><strong>Rues des Bassins et du S\u00e9minaire (Septembre \u00e0 d\u00e9cembre 2023)</strong></p><strong>Rues des Bassins et Olier (Avril \u00e0 d\u00e9cembre 2024)</strong><ul><br /></ul>",
            "additionalInformation": "<p><strong>Rues des Bassins et du S\u00e9minaire (Septembre \u00e0 d\u00e9cembre 2023)</strong></p><p><em>Travaux r\u00e9alis\u00e9s et en cours</em></p><ul><li>Rue du S\u00e9minaire: Station Bixi \u00e9lectrique&nbsp;</li><li>Rue des Bassins: Prolongement de l\u2019\u00e9gout</li></ul><p><strong>Rues des Bassins et Olier (Avril \u00e0 d\u00e9cembre 2024)</strong></p><p><em>Travaux \u00e0 venir</em></p><ul><li>Trottoirs et chauss\u00e9e permanents</li><li>Plantations</li><li>\u00c9clairage&nbsp;</li><li>Bornes de recharge&nbsp;</li><li>pour v\u00e9hicules \u00e9lectriques</li><li>Ajout de mobilier urbain</li><li>Enl\u00e8vement des poteaux Hydro-Qu\u00e9bec</li></ul><p><strong>Horaires des travaux</strong></p><p>Les horaires habituels de travaux de la Ville de Montr\u00e9al dans Griffintown sont :</p><p>du lundi au vendredi de 7 h \u00e0 19 h,</p><p>le samedi de 8 h \u00e0 19 h,</p><p>le dimanche de 8 h \u00e0 18 h (uniquement pour les travaux d\u2019infrastructures publiques).</p><p>Les travaux de l\u2019ouvrage de r\u00e9tention William b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019un horaire de travail \u00e9tendu du lundi au vendredi de 7 h \u00e0 23 h, et le samedi de 8 h \u00e0 19 h jusqu\u2019\u00e0 la fin des travaux.</p><p><strong>Impacts sur la mobilit\u00e9</strong></p><p>Les travaux peuvent entra\u00eener des fermetures de rues partielles ou compl\u00e8tes, et des am\u00e9nagements dans le sens de la circulation routi\u00e8re.</p><p>Pour conna\u00eetre les entraves en cours de la Ville de Montr\u00e9al et de ses partenaires, veuillez consulter la carte info-travaux. Cette page comporte uniquement les entraves planifi\u00e9es, d\u2019autres entraves ponctuelles peuvent s\u2019ajouter.</p><p><strong>Stationnement \u00e0 vignette</strong></p><p>Les travaux empi\u00e8tent sur les zones de stationnement \u00e0 vignette (SRRR).</p><p>Pour toute question ou commentaire concernant les vignettes de stationnement, veuillez communiquer avec le 311.</p><p>Demande d\u2019intervention pour stationnement ill\u00e9gal : le Service de police de la Ville de Montr\u00e9al (SPVM) a le mandat de faire respecter la r\u00e9glementation relative au stationnement dans tous les arrondissements. Composez le 514 280-2222, 24 heures sur 24.</p>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": null,
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": "<p>Les acc\u00e8s aux b\u00e2timents sont maintenus en tout temps.</p><p>Les acc\u00e8s aux stationnements int\u00e9rieurs sont maintenus la plupart du temps, sauf en cas de situation exceptionnelle.</p><p><strong>Circulation sur les trottoirs</strong></p><p>Dans la mesure du possible, la Ville de Montr\u00e9al demande aux entrepreneurs de maintenir un corridor pi\u00e9ton continu sur un c\u00f4t\u00e9 de trottoir. Des passerelles peuvent \u00eatre utilis\u00e9es en cas de besoin (selon la nature des travaux et la dur\u00e9e du chantier).</p>",
                "trashRecyclableCompostable": "<p>Les horaires habituels de collectes restent en vigueur, soit le mercredi de 5 h \u00e0 8 h. Veuillez respecter ces horaires.</p><p>Les entrepreneurs se chargeront de d\u00e9placer les bacs et sacs de poubelle \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de l\u2019aire de travail.</p><p>Veuillez identifier vos bacs pour vous assurer qu\u2019ils vous soient remis \u00e0 la suite de la collecte.</p>",
                "noiseVibrationDustOdour": "<p>L\u2019utilisation d\u2019outils et d\u2019autres \u00e9quipements peuvent causer des odeurs, de la poussi\u00e8re, du bruit et des vibrations.</p><p>Une attention particuli\u00e8re sera apport\u00e9e \u00e0 l\u2019organisation du travail pour que les op\u00e9rations les plus bruyantes et d\u00e9rangeantes soient ex\u00e9cut\u00e9es au moment le plus opportun, afin de perturber le moins possible la population.</p>",
                "mitigationMeasure": null
            },
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Griffintown - Rue William",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2023-12-04T16:25:01-0500",
                "end": "2038-12-04T16:25:01-0500"
            },
            "contractNumbers": [
                "441710"
            ],
            "permitIds": [],
            "affectedArea": "<p><strong>Rues William, Saint-Thomas et du S\u00e9minaire entre les rues Guy et de la Montagne (Octobre 2023 \u00e0 automne 2025)</strong></p>",
            "additionalInformation": "<p><em>Travaux \u00e0 venir</em></p><ul><li>D\u00e9mant\u00e8lement des \u00e9quipements p\u00e9troliers (2023)</li><li>\u00c9gout, aqueduc et r\u00e9seaux \u00e9lectriques rue William (2024)</li><li>Travaux de chauss\u00e9e rues William et Saint-Thomas (2024)</li><li>Installation de l\u2019\u00e9clairage (2025)</li></ul><p><strong>Horaires des travaux</strong></p><p>Les horaires habituels de travaux de la Ville de Montr\u00e9al dans Griffintown sont :</p><p>du lundi au vendredi de 7 h \u00e0 19 h,</p><p>le samedi de 8 h \u00e0 19 h,</p><p>le dimanche de 8 h \u00e0 18 h (uniquement pour les travaux d\u2019infrastructures publiques).</p><p>Les travaux de l\u2019ouvrage de r\u00e9tention William b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019un horaire de travail \u00e9tendu du lundi au vendredi de 7 h \u00e0 23 h, et le samedi de 8 h \u00e0 19 h jusqu\u2019\u00e0 la fin des travaux.</p><p><strong>Impacts sur la mobilit\u00e9</strong></p><p>Les travaux peuvent entra\u00eener des fermetures de rues partielles ou compl\u00e8tes, et des am\u00e9nagements dans le sens de la circulation routi\u00e8re.</p><p>Pour conna\u00eetre les entraves en cours de la Ville de Montr\u00e9al et de ses partenaires, veuillez consulter la carte info-travaux. Cette page comporte uniquement les entraves planifi\u00e9es, d\u2019autres entraves ponctuelles peuvent s\u2019ajouter.</p><p><strong>Stationnement \u00e0 vignette</strong></p><p>Les travaux empi\u00e8tent sur les zones de stationnement \u00e0 vignette (SRRR).</p><p>Pour toute question ou commentaire concernant les vignettes de stationnement, veuillez communiquer avec le 311.</p><p>Demande d\u2019intervention pour stationnement ill\u00e9gal : le Service de police de la Ville de Montr\u00e9al (SPVM) a le mandat de faire respecter la r\u00e9glementation relative au stationnement dans tous les arrondissements. Composez le 514 280-2222, 24 heures sur 24.</p><p dir=\"ltr\"><strong>D\u00e9but :&nbsp;24 avril 2024</strong><br /><strong>Fin</strong><strong>&nbsp;:&nbsp;fin du mois de mai&nbsp;2024</strong></p><p>Travaux de r\u00e9fection des infrastructures -&nbsp;Installation d\u2019une pompe \u00e9lectrique</p><p>Dans le cadre des travaux de r\u00e9fection des infrastructures sur la rue William, entre les rues de Guy et de la Montagne, la Ville de Montr\u00e9al souhaite vous informer de l\u2019installation d\u2019une pompe \u00e9lectrique qui veillera \u00e0 assurer le maintien de l\u2019\u00e9coulement du collecteur lors des travaux. Cette pompe sera install\u00e9e sur le terrain au sud de la rue William entre les rues Ann et de l'Inspecteur.</p><p><strong>Qu\u2019est-ce qu\u2019un collecteur?</strong></p><p>Les collecteurs sont des canalisations qui captent les eaux us\u00e9es et pluviales provenant des \u00e9gouts locaux et les acheminent vers de plus grosses conduites appel\u00e9es intercepteurs.&nbsp;</p><p><strong>\u00c0 quoi servira la pompe?&nbsp;</strong></p><p>Pour proc\u00e9der \u00e0 la reconstruction de l\u2019\u00e9gout collecteur, celui-ci doit \u00eatre d\u00e9moli. La pompe assurera le maintien de l\u2019\u00e9coulement.</p><p><strong>Nature des travaux</strong></p><p>Reconstruction de l\u2019\u00e9gout sanitaire et pluvial ainsi que les aqueducs secondaires datant d\u2019il y a plus d\u2019un si\u00e8cle.</p><p><strong>Localisation de la&nbsp;</strong><strong>pompe</strong></p><ul><li>Rue William, entre les rues Ann et de l'Inspecteur.</li><li>Il est \u00e0 noter que la pompe sera situ\u00e9e \u00e0 cet endroit pendant environ 1 mois et cessera de fonctionner \u00e0 ce moment.&nbsp;<br />\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b</li></ul><p><strong>Impacts \u00e0 pr\u00e9voir pour les r\u00e9sidents</strong></p><ul><li>Qualit\u00e9 de l\u2019eau: ces travaux n\u2019auront aucun impact sur l\u2019alimentation et la qualit\u00e9 de l\u2019eau.</li><li>Bruit: La pompe \u00e9met un vrombissement.</li></ul>Par ailleurs, la Ville de Montr\u00e9al a mis des mesures en place pour minimiser les nuisances sonores:<ul><li>L\u2019installation d\u2019une pompe \u00e9lectrique a \u00e9t\u00e9 privil\u00e9gi\u00e9e pour limiter l\u2019impact sonore.</li><li>Tous les panneaux, couvercles et enveloppes de la pompe seront inspect\u00e9s quotidiennement et ajust\u00e9s.</li><li>Un abri sera install\u00e9 sur la pompe avec des parois plus \u00e9paisses avec de la laine min\u00e9rale pour r\u00e9duire davantage le bruit.<br />&nbsp;</li></ul><p><strong>Dur\u00e9e et horaire du fonctionnement de la pompe</strong></p><ul><li>\u00c0 partir du 24 avril jusqu\u2019\u00e0 la fin du mois de mai 2024.</li><li>\u00c9tant donn\u00e9 le fort d\u00e9bit d\u2019eau du r\u00e9seau, la pompe doit fonctionner 24 h/7 jours afin d'\u00e9viter les risques de refoulement du r\u00e9seau en amont des travaux.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": null,
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": "<p>Les acc\u00e8s aux b\u00e2timents sont maintenus en tout temps.</p><p>Les acc\u00e8s aux stationnements int\u00e9rieurs sont maintenus la plupart du temps, sauf en cas de situation exceptionnelle.</p><p><strong>Circulation sur les trottoirs</strong></p><p>Dans la mesure du possible, la Ville de Montr\u00e9al demande aux entrepreneurs de maintenir un corridor pi\u00e9ton continu sur un c\u00f4t\u00e9 de trottoir. Des passerelles peuvent \u00eatre utilis\u00e9es en cas de besoin (selon la nature des travaux et la dur\u00e9e du chantier).</p>",
                "trashRecyclableCompostable": "<p>Les horaires habituels de collectes restent en vigueur, soit le mercredi de 5 h \u00e0 8 h. Veuillez respecter ces horaires.</p><p>Les entrepreneurs se chargeront de d\u00e9placer les bacs et sacs de poubelle \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de l\u2019aire de travail.</p><p>Veuillez identifier vos bacs pour vous assurer qu\u2019ils vous soient remis \u00e0 la suite de la collecte.</p>",
                "noiseVibrationDustOdour": "<p>L\u2019utilisation d\u2019outils et d\u2019autres \u00e9quipements peuvent causer des odeurs, de la poussi\u00e8re, du bruit et des vibrations.</p><p>Une attention particuli\u00e8re sera apport\u00e9e \u00e0 l\u2019organisation du travail pour que les op\u00e9rations les plus bruyantes et d\u00e9rangeantes soient ex\u00e9cut\u00e9es au moment le plus opportun, afin de perturber le moins possible la population.</p>",
                "mitigationMeasure": null
            },
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Griffintown - Rue Young et rue Ottawa, entre Young et Peel",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2023-12-04T15:53:33-0500",
                "end": "2038-12-04T15:53:33-0500"
            },
            "contractNumbers": [
                "405760"
            ],
            "permitIds": [],
            "affectedArea": "<p><em>Travaux \u00e0 venir</em></p><p>Young, de Wellington \u00e0 Ottawa et Ottawa, entre Young et Peel</p><ul><li>Am\u00e9nagement de surface&nbsp;</li></ul><p>Ottawa \u00e0 William</p><ul><li>Infrastructures souterraines&nbsp;</li><li>Am\u00e9nagement de surface temporaire</li></ul>",
            "additionalInformation": "<p><strong>Horaires des travaux</strong></p><p>Les horaires habituels de travaux de la Ville de Montr\u00e9al dans Griffintown sont :</p><p>du lundi au vendredi de 7 h \u00e0 19 h,</p><p>le samedi de 8 h \u00e0 19 h,</p><p>le dimanche de 8 h \u00e0 18 h (uniquement pour les travaux d\u2019infrastructures publiques).</p><p>Les travaux de l\u2019ouvrage de r\u00e9tention William b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019un horaire de travail \u00e9tendu du lundi au vendredi de 7 h \u00e0 23 h, et le samedi de 8 h \u00e0 19 h jusqu\u2019\u00e0 la fin des travaux.</p><p><strong>Impacts sur la mobilit\u00e9</strong></p><p>Les travaux peuvent entra\u00eener des fermetures de rues partielles ou compl\u00e8tes, et des am\u00e9nagements dans le sens de la circulation routi\u00e8re.</p><p>Pour conna\u00eetre les entraves en cours de la Ville de Montr\u00e9al et de ses partenaires, veuillez consulter la carte info-travaux. Cette page comporte uniquement les entraves planifi\u00e9es, d\u2019autres entraves ponctuelles peuvent s\u2019ajouter.</p><p><strong>Stationnement \u00e0 vignette</strong></p><p>Les travaux empi\u00e8tent sur les zones de stationnement \u00e0 vignette (SRRR).</p><p>Pour toute question ou commentaire concernant les vignettes de stationnement, veuillez communiquer avec le 311.</p><p>Demande d\u2019intervention pour stationnement ill\u00e9gal : le Service de police de la Ville de Montr\u00e9al (SPVM) a le mandat de faire respecter la r\u00e9glementation relative au stationnement dans tous les arrondissements. Composez le 514 280-2222, 24 heures sur 24.</p>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": null,
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": "<p>Les acc\u00e8s aux b\u00e2timents sont maintenus en tout temps.</p><p>Les acc\u00e8s aux stationnements int\u00e9rieurs sont maintenus la plupart du temps, sauf en cas de situation exceptionnelle.</p><p><strong>Circulation sur les trottoirs</strong></p><p>Dans la mesure du possible, la Ville de Montr\u00e9al demande aux entrepreneurs de maintenir un corridor pi\u00e9ton continu sur un c\u00f4t\u00e9 de trottoir. Des passerelles peuvent \u00eatre utilis\u00e9es en cas de besoin (selon la nature des travaux et la dur\u00e9e du chantier).</p>",
                "trashRecyclableCompostable": "<p>Les horaires habituels de collectes restent en vigueur, soit le mercredi de 5 h \u00e0 8 h. Veuillez respecter ces horaires.</p><p>Les entrepreneurs se chargeront de d\u00e9placer les bacs et sacs de poubelle \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de l\u2019aire de travail.</p><p>Veuillez identifier vos bacs pour vous assurer qu\u2019ils vous soient remis \u00e0 la suite de la collecte.</p>",
                "noiseVibrationDustOdour": "<p>L\u2019utilisation d\u2019outils et d\u2019autres \u00e9quipements peuvent causer des odeurs, de la poussi\u00e8re, du bruit et des vibrations.</p><p>Une attention particuli\u00e8re sera apport\u00e9e \u00e0 l\u2019organisation du travail pour que les op\u00e9rations les plus bruyantes et d\u00e9rangeantes soient ex\u00e9cut\u00e9es au moment le plus opportun, afin de perturber le moins possible la population.</p>",
                "mitigationMeasure": null
            },
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Rue Boyer entre B\u00e9langer et Jean-Talon",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2023-12-05T16:20:49-0500",
                "end": "2038-12-05T16:20:49-0500"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2311IL08348226"
            ],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": "<p>Zones touch\u00e9es :<br />\u2022 Fermeture compl\u00e8te de la rue Boyer, entre les rues B\u00e9langer et Jean-Talon;<br />\u2022 Fermeture partielle sur la rue B\u00e9langer, entre l'avenue Christophe-Colomb et la rue Saint-Andr\u00e9.<br /><br />\u2022 Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout<br />\u2022 Horaire des travaux : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h<br />\u2022 La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 un jour; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode d'une semaine.<br />\u2022Stationnement non disponible durant cette p\u00e9riode \u00e0 proximit\u00e9 de la zone en travaux.\u200c</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Travaux d'am\u00e9lioration de l'\u00e9gout pluvial",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-01-22T09:55:48-0500",
                "end": "2039-01-22T09:55:48-0500"
            },
            "contractNumbers": [
                "F1182"
            ],
            "permitIds": [],
            "affectedArea": "<p>Sur le boulevard Gouin Ouest, entre le boul. Saint-Jean et la rue Ren\u00e9-\u00c9mard.</p>",
            "additionalInformation": "<p>Ces travaux visent la construction de deux ouvrages de protection contre les refoulements qui causent des inondations dans le secteur. Les chambres qui seront construites permettront d'isoler le r\u00e9seau d'\u00e9gout pluvial au moment des importantes crues printani\u00e8res.</p><p>Une vingtaine d'arbres, malades ou en fin de vie, devront \u00eatre abattus pr\u00e8s du bord de l'eau pour permettre la r\u00e9alisation des travaux.</p><p><strong>D\u00e9but&nbsp;pr\u00e9vu&nbsp;:&nbsp;18 mars\u200b<br />Fin&nbsp;pr\u00e9vue&nbsp;: d\u00e9but&nbsp;mai</strong></p><p><strong>Circulation&nbsp;et&nbsp;stationnement</strong></p><ul><li><p lang=\"EN-US\">Fermeture&nbsp;compl\u00e8te&nbsp;du boulevard Gouin, entre le boulevard Saint-Jean et la&nbsp;rue Ren\u00e9-\u00c9mard.\u200b</p></li><li><p lang=\"EN-US\">Un chemin de&nbsp;d\u00e9tour&nbsp;sera&nbsp;am\u00e9nag\u00e9&nbsp;via le boulevard de Pierrefonds et la rue&nbsp;Ren\u00e9-\u00c9mard.\u200b</p></li><li><p lang=\"EN-US\">Fermeture&nbsp;compl\u00e8te&nbsp;du trottoir&nbsp;sud&nbsp;sur le boulevard Gouin.</p></li></ul>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": null,
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": "<p>R\u00e9sidences et autres b\u00e2timents accessibles en tout temps.</p>",
                "trashRecyclableCompostable": "<p>Les jours de collectes, placez vos poubelles et bacs, bien identifi\u00e9s avec votre adresse \u00e0 l\u2019emplacement habituel. Les contenants qui ne sont pas accessibles aux \u00e9boueurs seront d\u00e9plac\u00e9s par l\u2019entrepreneur.</p>",
                "noiseVibrationDustOdour": "<p>Des mesures de limitation sont mises en place pour r\u00e9duire au minimum les effets caus\u00e9s par l\u2019utilisation d\u2019outils, de v\u00e9hicules et d\u2019autres \u00e9quipements de chantier.</p>",
                "mitigationMeasure": null
            },
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Rue Bannantyne entre Hickson et \u00c9glise",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-02-05T11:04:38-0500",
                "end": "2039-02-05T11:04:38-0500"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2401IM24793259"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture partielle de :<br />- la rue Bannantyne, entre les rues de l'\u00c9glise et Hickson;<br />- la rue Hickson, entre les rues Lanouette et Bannantyne.</p>",
            "additionalInformation": "<p>Horaire des travaux : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;<br />La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 un jour; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode d'une semaine.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Avenue Doherty \u00e0 l'intersection du chemin de la C\u00f4te-Saint-Luc",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-02-12T10:00:02-0500",
                "end": "2039-02-12T10:00:02-0500"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2402TG07409069"
            ],
            "affectedArea": "<p>Avenue Doherty : entrave de la voie de gauche \u00e0 l\u2019intersection du chemin de la C\u00f4te-Saint-Luc;</p>",
            "additionalInformation": "<p>Horaire des travaux : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;</p>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": "<p>Interruption temporaire de l\u2019alimentation en eau : une affichette de porte, distribu\u00e9e 24 h \u00e0 l\u2019avance, indiquera la date, l\u2019heure et la dur\u00e9e de l\u2019interruption aux gens concern\u00e9.</p>",
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": null,
                "trashRecyclableCompostable": null,
                "noiseVibrationDustOdour": null,
                "mitigationMeasure": null
            },
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Chemin de la C\u00f4te-Saint-Luc, entre Rosedale et Silverson",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-02-12T10:41:31-0500",
                "end": "2039-02-12T10:41:31-0500"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2402WN07570373"
            ],
            "affectedArea": "<p>Chemin de la C\u00f4te-Saint-Luc :<br />- fermeture de deux voies en direction ouest, entre les&nbsp;avenues Rosedale et Elgin;<br />- fermeture d'une voie en direction est, entre les&nbsp;avenues Rosedale et Elgin;</p>",
            "additionalInformation": "<p>Horaire des travaux : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;</p>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": "<p>Interruption temporaire de l\u2019alimentation en eau :&nbsp;une affichette de porte, distribu\u00e9e 24 h \u00e0 l\u2019avance, indiquera la date, l\u2019heure et la dur\u00e9e de l\u2019interruption aux gens concern\u00e9.</p>",
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": null,
                "trashRecyclableCompostable": null,
                "noiseVibrationDustOdour": null,
                "mitigationMeasure": null
            },
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "13e avenue entre Provost et Sherbrooke",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-02-13T10:46:55-0500",
                "end": "2039-02-13T10:46:55-0500"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2402FR07708076"
            ],
            "affectedArea": "<p>Aussi, fermeture compl\u00e8te de&nbsp;la rue&nbsp;Sherbrooke, entre les 12e et 14e avenues.</p>",
            "additionalInformation": "<p>La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 deux jours; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode d'une semaine.</p><p>Horaire des travaux du&nbsp;lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "D\u00e9carie, entre Queen-Mary et Isabella",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-02-19T09:09:28-0500",
                "end": "2039-02-19T09:09:28-0500"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2402ME12622055"
            ],
            "affectedArea": "<p>Boulevard D\u00e9carie, entre l'avenue Isabella et le chemin Queen-Mary : entraves des voies de gauche en direction sud;\u200b</p>",
            "additionalInformation": "<p>Heures des travaux : du lundi au jeudi, de 9 h \u00e0 15 h 30.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Isabella, entre D\u00e9carie et Coolbrook",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-02-19T09:13:00-0500",
                "end": "2039-02-19T09:13:00-0500"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2402HW12619615"
            ],
            "affectedArea": "<p>Avenue Isabella, \u00e0 l\u2019intersection du boulevard D\u00e9carie : entraves en direction ouest.</p>",
            "additionalInformation": "<p>Heures des travaux : du lundi au jeudi, de 9 h \u00e0 15 h 30.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "10e Avenue, entre Dandurand et Masson",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-02-19T09:21:14-0500",
                "end": "2039-02-19T09:21:14-0500"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2402CB05777679"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture compl\u00e8te de la 10e Avenue, entre les rues Masson et Dandurand;<br />Fermeture partielle de la rue Dandurand, entre le boulevard Saint-Michel et la 10e Avenue.</p>",
            "additionalInformation": "<p>Heures des travaux : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Rue Messier entre Marie-Anne et Mont-Royal",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-02-20T10:31:11-0500",
                "end": "2039-02-20T10:31:11-0500"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2402VQ06611279"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture partielle de l\u2019avenue du Mont-Royal, entre les rues Fullum et Parthenais</p>",
            "additionalInformation": "<p>Travaux REPORT\u00c9 du<strong> 21/02/2024 au 29/02/2024</strong><br />Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout<br />Horaire : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Rue De Lanaudi\u00e8re entre Marie-Anne et Mont-Royal",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-02-20T10:34:42-0500",
                "end": "2039-02-20T10:34:42-0500"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2402QW07379249"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture compl\u00e8te de l\u2019avenue du Mont-Royal, entre la rue Garnier et l\u2019avenue Christophe-Colomb.</p>",
            "additionalInformation": "<p>Travaux REPORT\u00c9S du 21/02/2024 au 29/02/2024<br />La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 deux jours; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode d'une semaine.&nbsp;<br />Raison : travaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout<br />Horaire : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Avenue du Mont-Royal Est entre Saint-Hubert et Mentana",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-02-21T13:26:17-0500",
                "end": "2039-02-21T13:26:17-0500"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2402UF07378474"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture compl\u00e8te de la rue Saint-Andr\u00e9, entre l'avenue du Mont-Royal et la rue Marie-Anne.</p><p>Fermeture partielle de la rue Saint-Hubert, entre l'avenue du Mont-Royal et la rue Marie-Anne.</p>",
            "additionalInformation": "<p>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout<br />Horaire des travaux : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h<br />La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 deux jours; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode d'une semaine.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Cartier, Dandurand et des Carri\u00e8res",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-02-22T09:41:07-0500",
                "end": "2039-02-22T09:41:07-0500"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2402LH16934823"
            ],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": "<p>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout<br />Horaire des travaux : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h<br />La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 deux jours; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode d'une semaine.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Avenue du Mont-Royal Est entre Fabre et Papineau",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-02-26T10:24:35-0500",
                "end": "2039-02-26T10:24:35-0500"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2402IS07618538"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture compl\u00e8te de :<br />- l'avenue du Mont-Royal, entre la rue De La Roche et l'avenue Papineau<br />- la rue Marquette, entre les rues Marie-Anne et Gilford.</p>",
            "additionalInformation": "<p>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout<br />Horaire des travaux : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h<br />La r\u00e9alisation de ces travaux pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode d'une semaine.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Rue Saint-Patrick, Atwater-De La V\u00e9rendrye",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-02-29T09:38:26-0500",
                "end": "2039-03-01T09:38:26-0500"
            },
            "contractNumbers": [
                "P12206"
            ],
            "permitIds": [
                "OCC-2402US24066152"
            ],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": "<p>Ces entraves sont li\u00e9es aux travaux de r\u00e9habilitation d\u2019une chambre d\u2019\u00e9gout vis-\u00e0-vis de l'adresse 3500, rue Saint-Patrick, entre l'avenue Atwater et le boulevard De La V\u00e9rendrye. Les travaux auront lieu pendant les mois de mars et d'avril 2024.</p><p>Souterraine, construite dans les ann\u00e9es 1930 et servant \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 un collecteur d'\u00e9gout, certaines parties de cette chambre doivent \u00eatre reb\u00e2ties.</p><p><strong>Horaire de travail</strong><br />Du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h.</p>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": null,
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": "<p>B\u00e2timents et trottoirs accessibles en tout temps. Corridor pi\u00e9ton install\u00e9 pr\u00e8s de la zone des travaux.</p>",
                "trashRecyclableCompostable": "<p>Les collectes ont lieu selon l\u2019horaire habituel.&nbsp;</p><p>Pour les b\u00e2timents situ\u00e9s sur les tron\u00e7ons des rues entrav\u00e9es : veuillez placer vos poubelles et bacs, bien identifi\u00e9s avec votre adresse \u00e0 l'emplacement habituel. Les contenants qui ne sont pas accessibles aux \u00e9boueurs seront d\u00e9plac\u00e9s par l'entrepreneur.</p>",
                "noiseVibrationDustOdour": "<p>Des mesures de limitation sont mises en place pour r\u00e9duire au minimum les effets caus\u00e9s par l\u2019utilisation d\u2019outils, de v\u00e9hicules et d\u2019autres \u00e9quipements de chantier.</p>",
                "mitigationMeasure": "<p>Le d\u00e9roulement des op\u00e9rations est planifi\u00e9 par une \u00e9quipe d'experts qui pr\u00e9voit les mesures \u00e0 prendre pour minimiser les aspects d\u00e9rangeants de ces travaux et leurs incidences sur votre quotidien.</p><p>Certaines op\u00e9rations peuvent \u00eatre report\u00e9es ou prolong\u00e9es en raison de conditions m\u00e9t\u00e9orologiques ou d\u2019autres situations inattendues.</p>"
            },
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "De La Roche, de Bellechasse et Beaubien",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-03-04T09:32:35-0500",
                "end": "2039-03-04T09:32:35-0500"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2402IZ16947944"
            ],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": "<p>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout<br />Horaire des travaux : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h<br />La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 deux jours; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode d'une semaine.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Fleury, Rancourt et Bruch\u00e9si",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-03-04T09:37:49-0500",
                "end": "2039-03-04T09:37:49-0500"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2402QP00705963"
            ],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": "<p>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout<br />Horaire des travaux : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h<br />La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 deux jours; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode d'une semaine.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Notre-Dame Est, pr\u00e8s de Dickson",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-03-07T11:22:05-0500",
                "end": "2039-03-07T11:22:05-0500"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2403OQ04932778"
            ],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": "<p>Une voie de circulation est maintenue dans chaque direction.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Rue Hutchison entre Laurier et Fairmount",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-03-08T10:36:13-0500",
                "end": "2039-03-08T10:36:13-0500"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2402DC16058669"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture partielle de :&nbsp;<br />- l'avenue Fairmount, entre l'avenue du Parc et la rue Hutchison;<br />- la rue Hutchison, entre l'avenue Saint-Viateur et Fairmount.</p>",
            "additionalInformation": "<p>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout;<br />Horaire des travaux : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;<br />La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 un jour; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode d'une semaine.&nbsp;<br />Stationnement non disponible durant cette p\u00e9riode \u00e0 proximit\u00e9 de la zone en travaux.\u200c</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Avenue des Pins Ouest entre Clark et Basset",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-03-11T11:16:45-0400",
                "end": "2039-03-11T11:16:45-0500"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2403KA04921903"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture partielle de la rue Saint-Urbain, entre la rue Saint-Cuthbert et l'avenue des Pins;<br />Fermeture de la piste cyclable sur la rue Saint-Urbain, entre la rue Saint-Cuthbert et l'avenue des Pins.</p>",
            "additionalInformation": "<p>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout<br />Horaire des travaux : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Rue Franch\u00e8re pr\u00e8s de Gilford",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-03-11T11:20:27-0400",
                "end": "2039-03-11T11:20:27-0500"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2402DG16072316"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture compl\u00e8te de la rue Franch\u00e8re, entre la rue Gilford et l'avenue du Mont-Royal.</p>",
            "additionalInformation": "<p>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'eau<br />Horaire des travaux : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Rue Fullum entre Saint-Joseph et Laurier",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-03-13T16:41:12-0400",
                "end": "2039-03-13T16:41:12-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2402VB07577923"
            ],
            "affectedArea": "<p>Aussi, fermeture compl\u00e8te de :<br />- la rue Messier, entre le boulevard Saint-Joseph et l'avenue Laurier;<br />- l'avenue Laurier, entre la rue Messier et la limite est de l'avenue.</p>",
            "additionalInformation": "<p>Horaire des travaux : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "C\u00f4te-Ste-Catherine et Decelles (23A14-OT-03)",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-03-18T09:20:17-0400",
                "end": "2039-03-18T09:20:17-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2403CX11792911"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li>Chemin de la C\u00f4te-Sainte-Catherine : fermeture des voies en direction ouest, \u00e0 l\u2019approche de l\u2019avenue Decelles jusqu\u2019\u00e0 l\u2019avenue Gatineau. Circulation \u00e0 contresens sur la voie en direction est et maintien de la circulation dans chaque direction.</li></ul>",
            "additionalInformation": "<p>Horaire des travaux : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h.</p>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": null,
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": null,
                "trashRecyclableCompostable": "<p>Les jours de collectes, placez vos poubelles et bacs, bien identifi\u00e9s avec votre adresse \u00e0 l\u2019emplacement habituel. Les contenants qui ne sont pas accessibles aux \u00e9boueurs seront d\u00e9plac\u00e9s par l\u2019entrepreneur.</p>",
                "noiseVibrationDustOdour": "<p>L\u2019utilisation d\u2019outils et d\u2019autres \u00e9quipements peuvent causer des odeurs, de la poussi\u00e8re, du bruit et des vibrations, malgr\u00e9 toutes les mesures planifi\u00e9es par l\u2019\u00e9quipe d\u2019expert(e)s qui s\u2019assure de minimiser les aspects d\u00e9rangeants du chantier.</p>",
                "mitigationMeasure": "<p>Le d\u00e9roulement des op\u00e9rations est planifi\u00e9 par une \u00e9quipe d'experts qui pr\u00e9voit les mesures \u00e0 prendre pour minimiser les aspects d\u00e9rangeants de ces travaux et leurs incidences sur votre quotidien.</p><p>Certaines op\u00e9rations peuvent \u00eatre report\u00e9es ou prolong\u00e9es en raison de conditions m\u00e9t\u00e9orologiques ou d\u2019autres situations inattendues.</p>"
            },
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "De Chateaubriand (B\u00e9langer et Jean-Talon)",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-03-18T14:16:44-0400",
                "end": "2039-03-18T14:16:44-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2403VG11765009"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture compl\u00e8te de la rue De Saint-Vallier, entre les rues Jean-Talon et B\u00e9langer.</p><p>Fermetures partielles de :<br />- l'avenue De Chateaubriand, entre l'avenue De Castelnau et la rue B\u00e9langer;<br />- la rue Jean-Talon en directions est et ouest, entre la rue Saint-Denis et l'avenue De Chateaubriand</p>",
            "additionalInformation": "<p>Horaire des travaux : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "R\u00e9fection de conduites d\u2019eau potable de grand diam\u00e8tre sous l'avenue Delmar",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-03-19T10:48:57-0400",
                "end": "2039-03-19T10:48:57-0400"
            },
            "contractNumbers": [
                "21A14"
            ],
            "permitIds": [],
            "affectedArea": "<p>Avenue&nbsp;Delmar\u200b, entre le boulevard Hymus et&nbsp;l'avenue des Canots</p>",
            "additionalInformation": "<p>Circulation et&nbsp;\u200bstationnement&nbsp;</p><p lang=\"FR-FR\"><strong>D\u00e9but&nbsp;pr\u00e9vu&nbsp;:&nbsp;semaine&nbsp;du 25 mars\u200b<br />Dur\u00e9e&nbsp;estim\u00e9e&nbsp;: 8&nbsp;semaines</strong></p><ul><li><p lang=\"FR-FR\">Fermeture&nbsp;partielle&nbsp;de&nbsp;l'avenue&nbsp;Delmar. Une&nbsp;voie&nbsp;de circulation ouverte&nbsp;en&nbsp;direction&nbsp;sud&nbsp;seulement.\u200b</p></li><li><p lang=\"EN-US\">En direction&nbsp;nord, un chemin de&nbsp;d\u00e9tour&nbsp;sera&nbsp;am\u00e9nag\u00e9&nbsp;via les avenues&nbsp;Braebrock&nbsp;et&nbsp;Winthrop.\u200b</p></li><li><p lang=\"EN-US\">Le&nbsp;stationnement&nbsp;sur rue ne sera pas&nbsp;permis.\u200b</p></li><li><p lang=\"EN\">Certaines&nbsp;entr\u00e9es de&nbsp;stationnement&nbsp;priv\u00e9es&nbsp;seront&nbsp;inaccessibles&nbsp;pour de&nbsp;courtes&nbsp;p\u00e9riodes. Les&nbsp;r\u00e9sidents&nbsp;concern\u00e9s&nbsp;seront&nbsp;avis\u00e9s&nbsp;et&nbsp;devront&nbsp;stationner&nbsp;sur les rues&nbsp;avoisinantes.&nbsp;V\u00e9rifiez&nbsp;la&nbsp;signalisation&nbsp;du&nbsp;secteur&nbsp;car&nbsp;elle&nbsp;peut&nbsp;\u00eatre&nbsp;modifi\u00e9e&nbsp;au&nbsp;besoin.</p></li></ul>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": "<p>Interruption temporaire de l\u2019alimentation en eau pr\u00e9vue. Une affichette de porte, distribu\u00e9e 48 h \u00e0 l\u2019avance, indiquera la date, l\u2019heure et la dur\u00e9e de l\u2019interruption aux gens concern\u00e9.</p><p lang=\"EN\"><strong>Syst\u00e8me&nbsp;d'aqueduc&nbsp;temporaire</strong></p><p lang=\"EN-US\">Un&nbsp;r\u00e9seau&nbsp;temporaire&nbsp;sera&nbsp;install\u00e9&nbsp;pour&nbsp;vous&nbsp;fournir&nbsp;l\u2019eau&nbsp;n\u00e9cessaire&nbsp;durant&nbsp;les&nbsp;travaux.\u200b</p><p lang=\"EN\">Interruption de&nbsp;l'alimentation&nbsp;en&nbsp;eau&nbsp;:&nbsp;48 h \u00e0&nbsp;l'avance,&nbsp;les immeubles&nbsp;concern\u00e9s&nbsp;recevront&nbsp;une&nbsp;affichette&nbsp;de&nbsp;porte&nbsp;pr\u00e9cisant&nbsp;la date,&nbsp;l\u2019heure&nbsp;et&nbsp;toutes&nbsp;les&nbsp;informations&nbsp;utiles&nbsp;pour&nbsp;vous&nbsp;pr\u00e9parer.</p><p lang=\"EN\"><strong>Le&nbsp;chantier&nbsp;</strong></p><ul><li><p lang=\"EN-US\">Horaire&nbsp;: du lundi au vendredi de 7 h \u00e0 19 h\u200b</p></li><li><p lang=\"EN-US\">Travaux&nbsp;: l'utilisation de machinerie et la circulation de camions peuvent causer des&nbsp;vibrations, de la poussi\u00e8re et du bruit.\u200b</p></li><li><p lang=\"EN-US\">Les jours des collectes des d\u00e9chets, mati\u00e8res recyclables et compostables, placez&nbsp;vos&nbsp;poubelles et bacs, bien identifi\u00e9s avec votre adresse&nbsp;\u00e0 l\u2019emplacement&nbsp;habituel. Les contenants qui ne sont pas accessibles aux \u00e9boueurs seront d\u00e9plac\u00e9s&nbsp;par l\u2019entrepreneur.</p></li></ul>",
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": null,
                "trashRecyclableCompostable": null,
                "noiseVibrationDustOdour": null,
                "mitigationMeasure": null
            },
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "6e avenue pr\u00e8s de 5e",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-04-09T13:01:23-0400",
                "end": "2039-04-09T13:01:23-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2403GL24046156"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture compl\u00e8te de la 6e avenue, entre les 5e et la 6e rues<br />Fermeture partielle de :<br />- la 6e rue, entre les 5e et 7e avenues<br />- la 5e rue, entre les 6e et 8e avenues</p>",
            "additionalInformation": "<p>Raison : travaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'eau</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Rue Shumack entre David et Rive-Bois\u00e9e",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-04-10T15:47:18-0400",
                "end": "2039-04-10T15:47:18-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2403OZ22924878"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture compl\u00e8te de la rue David, entre le chemin de la Rive-Bois\u00e9e et la rue des Ma\u00e7ons.</p>",
            "additionalInformation": "<p>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'eau<br /></p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Rue Des Groseilliers pr\u00e8s de Faradon",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-04-10T16:06:21-0400",
                "end": "2039-04-10T16:06:21-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2404IZ03253035"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture partielle de la rue Des Groseilliers :<br />- entre les rues Faradon et Radisson, une voie ouverte en direction nord<br />- entre les rues Sherbrooke et Faradon, une voie ouverte en direction sud</p>",
            "additionalInformation": "<p>Piste cyclable : fermeture de la piste cyclable sur la rue Des Groseilliers, en direction nord, entre les rues Faradon et Radisson.<br />Retour \u00e0 la normale pr\u00e9vu le 23/06/2024<br />Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'eau</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Avenue Mozart Est entre Saint-Laurent et De Gasp\u00e9",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-04-11T10:32:43-0400",
                "end": "2039-04-11T10:32:43-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2404JW02451337"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture compl\u00e8te avec circulation locale seulement de :<br />- l'avenue Mozart, entre l\u2019avenue Henri-Julien et le boulevard Saint-Laurent;<br />- la rue Saint-Dominique et l'avenue Casgrain, entre l'avenue Shamrock et la rue B\u00e9langer;<br />- l\u2019avenue De Gasp\u00e9, entre l\u2019avenue Mozart et la rue B\u00e9langer.</p>",
            "additionalInformation": "<p>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'eau</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Mozart Est, entre De Gasp\u00e9 et Drolet",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-04-15T07:55:10-0400",
                "end": "2039-04-15T07:55:10-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2403GH16185346"
            ],
            "affectedArea": "<p>\u2022 Fermetures compl\u00e8tes de :<br />- l'avenue Mozart, entre les avenues De Gasp\u00e9 et Henri-Julien;<br />- l'avenue Henri-Julien, entre les rues Jean-Talon et B\u00e9langer;<br />- la rue Alma, entre l'avenue Mozart et la rue B\u00e9langer.</p>",
            "additionalInformation": "<p>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout<br />Horaire des travaux : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h<br />La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 deux jours; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode d'une semaine.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "La Fontaine, entre Saint-Cl\u00e9ment et Viau",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-04-15T08:08:16-0400",
                "end": "2039-04-15T08:08:16-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2404QX08302021"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li>Fermeture compl\u00e8te de la rue La Fontaine, entre les rues Saint-Cl\u00e9ment et Viau.</li></ul>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cd'urgence - entretien du r\u00e9seau principal d'eau potable;</li><li>Horaire des travaux : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Rue B\u00e9langer, entre Saint-Michel et 14e Avenue",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-04-22T08:59:55-0400",
                "end": "2039-04-22T08:59:55-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2404MH16275326"
            ],
            "affectedArea": "<p>Rue B\u00e9langer : fermeture compl\u00e8te entre le boulevard Saint-Michel et la 14e Avenue.</p>",
            "additionalInformation": "<p>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cd'urgence - entretien du r\u00e9seau principal d'eau potable;<br />Horaire des travaux : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Harris, entre Hodge et MacFarlane",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-04-22T14:41:36-0400",
                "end": "2039-04-22T14:41:36-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2404WM16201164"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture compl\u00e8te:</p><ul><li>Rue Harris, entre les rues Hodge et Cavanagh;</li><li>Rue MacFarlane, entre les rues Harris et Petit;</li><li>Rue Lanthier, entre les rues Harris et Petit.</li></ul><p><br />Fermeture partielle:</p><p>Rue Hodge, direction nord, entre le carr\u00e9 Benoit et le boulevard Montpellier. Circulation \u00e0 contresens sur la direction sud.</p>",
            "additionalInformation": "<p>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'eau<br />Horaire des travaux : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Saint-Zotique Ouest, entre du Parc et de l'Esplanade",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-04-22T14:57:35-0400",
                "end": "2039-04-22T14:57:35-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2404BL16228503",
                "OCC-2404TQ16100896",
                "OCC-2404VH16240539"
            ],
            "affectedArea": "<p>\u00c0 \u200cpartir\u200c \u200cdu\u200c \u200c22/04/2024 :<br />\u2022 Fermeture compl\u00e8te de la rue Saint-Zotique Ouest, entre l'avenue du Parc et la rue Jeanne-Mance.</p><p>\u00c0 \u200cpartir\u200c \u200cdu\u200c \u200c23/04/2024 :<br />\u2022 Fermeture compl\u00e8te de la rue Saint-Zotique Ouest, entre la rue Jeanne-Mance et l'avenue de l'Esplanade. Circulation locale permise.</p>",
            "additionalInformation": "<p>\u2022 Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout;<br />\u2022 Horaire : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;<br />\u2022 La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 2 jours; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode d'une semaine.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Saint-Cl\u00e9ment, entre Viau et Sainte-Catherine Est",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-04-29T09:06:56-0400",
                "end": "2039-04-29T09:06:56-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2404XA21405862"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li>Fermeture compl\u00e8te de la rue Saint-Cl\u00e9ment, entre les rues Viau et Sainte-Catherine Est.</li></ul>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'eau.</li><li>Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h</li><li>D\u00e9tours pr\u00e9vus</li><li>Stationnement sur rue non disponible durant cette p\u00e9riode.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Turgeon, entre Sainte-\u00c9milie et Saint-Ambroise",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-04-30T08:35:59-0400",
                "end": "2039-04-30T08:35:59-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2404DJ22145522"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture compl\u00e8te:</p><ul><li>rue Saint-Ambroise en direction Est, entre les rues Saint-Augustin et Turgeon.</li></ul><p>Fermetures partielles:</p><ul><li>rue Turgeon, entre la rue Sainte-\u00c9milie et le cul-de-sac;</li><li>rue Turgeon, entre les rues Sainte-\u00c9milie et Saint-Ambroise;</li><li>rue Sainte-\u00c9milie, entre les rues Turgeon et Saint-Augustin.</li></ul>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout;</li><li>Horaire des travaux : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;</li><li>La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 deux jour; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode de deux semaines.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Jeanne-Mance (Saint-Zotique et Beaubien)",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-04-30T09:07:12-0400",
                "end": "2039-04-30T09:07:12-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2404CV21262484",
                "OCC-2404XB21279547",
                "OCC-2404GA22110768"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermetures compl\u00e8tes de :<ul><li>la rue Jeanne-Mance, entre les rues Saint-Zotique et Beaubien;</li><li>la rue Beaubien, entre l\u2019avenue du Parc et la rue Clark.</li><li>la rue Saint-Zotique, entre les avenues de l'Esplanade et du Parc.</li></ul></p>",
            "additionalInformation": "<p>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout;<ul><li>Horaire des travaux : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;</li><li>La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 3 jours; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode de deux semaines.&nbsp;</li></ul></p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Stephens (LaSalle et Monteith)",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-05-06T10:40:50-0400",
                "end": "2039-05-06T10:40:50-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2405FP02148137"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture compl\u00e8te de la\u202f:&nbsp;<br />- rue Stephens, entre le boulevard LaSalle et la rue Monteith;&nbsp;<br />- rue Monteith en direction ouest, entre les rues Rolland et Stephens.</p>",
            "additionalInformation": "<p>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout;<br />Horaire des travaux : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;<br />La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 2 jours; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode d'une semaine.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "La Fontaine, entre Valois et De Chambly",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-05-06T10:52:24-0400",
                "end": "2039-05-06T10:52:24-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2405YR02181908"
            ],
            "affectedArea": "<p>Rue La Fontaine : fermeture compl\u00e8te, entre l\u2019avenue Valois et la rue De Chambly;\u200b<br />Entrave compl\u00e8te \u00e0 l'intersection des rues La Fontaine et Nicolet;\u200b<br />Stationnement sur rue non disponible durant la dur\u00e9e des travaux.</p>",
            "additionalInformation": "<p>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux d\u2019urgence \u2013 entretien du r\u00e9seau principal d\u2019eau potable;<br />Horaire des travaux : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Lacombe (Trans Island et D\u00e9carie)",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-05-06T11:07:10-0400",
                "end": "2039-05-06T11:07:10-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2405LO02288349"
            ],
            "affectedArea": "<p>Avenue Lacombe : une voie ouverte entre le boulevard D\u00e9carie et l\u2019avenue Trans Island;\u200b<br />Avenue Trans Island : ferm\u00e9e entre les avenues Isabella et Lacombe. Circulation locale seulement;\u200b<br />Stationnement sur rue non disponible durant la dur\u00e9e des travaux,</p>",
            "additionalInformation": "<p>Raison\u200c \u200c:\u200c travaux d'optimisation du r\u00e9seau d\u2019aqueduc \u2013 mise \u00e0 niveau d\u2019une chambre de vannes et de mesure;<br />Horaire des travaux : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Rivard (Rachel et Marie-Anne)",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-05-07T11:33:27-0400",
                "end": "2039-05-07T11:33:27-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2405NM00651190",
                "OCC-2405DY04881038"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture compl\u00e8te de la\u202f:&nbsp;<br />- rue Rachel, entre les rues Saint-Denis et Saint-Hubert;&nbsp;<br />- rue Rivard entre l\u2019avenue Duluth et la rue Marie-Anne.</p>",
            "additionalInformation": "<p>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout;<br />Horaire des travaux : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Villeneuve (Parc et Saint-Laurent) 500003",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-05-07T11:39:12-0400",
                "end": "2039-05-07T11:39:12-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2405YA00736629"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture compl\u00e8te de la :<br />- Rue Villeneuve, entre le boulevard Saint-Laurent et l\u2019avenue du Parc.&nbsp;</p><p>Fermetures partielles de la :&nbsp;<br />- Rue Saint-Urbain, entre le boulevard Saint-Joseph et l\u2019avenue du Mont-Royal;&nbsp;<br />- Rue Jeanne-Mance, entre le boulevard Saint-Joseph et l\u2019avenue du Mont-Royal.</p>",
            "additionalInformation": "<p>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite\u202fd'\u00e9gout;&nbsp;<br />Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;&nbsp;<br />La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 7 jours ; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode de deux semaines;</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "L\u00e9pine (Deguire et Muir) - 509001",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-05-08T13:02:46-0400",
                "end": "2039-05-08T13:02:46-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2405SW04945496"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture compl\u00e8te de la\u202f:&nbsp;<br />- Rue L\u00e9pine, entre les rues Muir et Champigny;&nbsp;<br />- Rue D\u00e9patie, entre les rues Barr\u00e9 et Champigny;&nbsp;<br />Fermeture partielle de\u202f:&nbsp;<br />- Rue Muir en direction sud, entre les rues Poirier et Champigny.&nbsp;<br /></p>",
            "additionalInformation": "<p>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite\u202fd'eau&nbsp;<br />Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h&nbsp;<br />Retour \u00e0 la normale pr\u00e9vu le 30/07/2024</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Sainte-Colette (Jean-Paul-Cardinal et L\u00e9ger) - 509903",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-05-09T09:50:54-0400",
                "end": "2039-05-09T09:50:54-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2405FE05929954"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture compl\u00e8te :<br />- de la rue Jules-Auclair, entre le boulevard Sainte-Colette et l'avenue du P\u00e8re-De Foucaud.<br />Fermetures partielles :&nbsp;<br />- du boulevard Sainte-Colette, entre le boulevard L\u00e9ger et la rue des Roses;<br />- du boulevard L\u00e9ger, entre l'avenue Salk et le boulevard Sainte-Colette.</p>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite\u202fd'eau;</li><li>Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;</li><li>Retour \u00e0 la normale pr\u00e9vu le 27/06/2024.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Desmarchais (Bannantyne et Champlain) - 510004",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-05-09T10:11:31-0400",
                "end": "2039-05-09T10:11:31-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2405HD05660239"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture compl\u00e8te :<br />- de l\u2019avenue Desmarchais, entre la rue Bannantyne et le boulevard Champlain;<br />- du boulevard Champlain en direction nord, entre la rue Woodland et l\u2019avenue Desmarchais.</p>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite\u202fd'\u00e9gout;</li><li>Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;</li><li>La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 3 jours ; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode de deux semaines.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Simard (King et Labelle) - 509901",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-05-10T09:31:48-0400",
                "end": "2039-05-10T09:31:48-0400"
            },
            "contractNumbers": [
                "509901"
            ],
            "permitIds": [
                "OCC-2405IZ01291016"
            ],
            "affectedArea": "<p>\u00c0 \u200cpartir\u200c \u200cdu\u200c \u200c10/05/2024 :&nbsp;</p><p>Fermeture compl\u00e8te de la\u202f:&nbsp;</p><ul><li><p>Rue Simard, entre les rues Labelle et King. Circulation locale seulement.&nbsp;</p></li></ul><p>Fermeture partielle de\u202f:&nbsp;</p><ul><li><p>Rue Labelle, entre les rues Saint-Pierre et Simard;&nbsp;</p></li><li><p>Rue King, entre les rues Maurice et Mayo.&nbsp;</p></li></ul>",
            "additionalInformation": "<ul><li><p>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite\u202fd'eau&nbsp;</p></li><li><p>Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h, et du samedi au dimanche de 10 h \u00e0 19 h&nbsp;</p></li><li><p>Retour \u00e0 la normale pr\u00e9vu le 23/08/2024&nbsp;</p></li><li><p>D\u00e9tours pr\u00e9vus&nbsp;</p></li><li><p>Stationnement sur rue non disponible durant cette p\u00e9riode.&nbsp;</p></li></ul>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": "<p>Interruption temporaire de l\u2019alimentation en eau pr\u00e9vue. Une affichette de porte, distribu\u00e9e 48 h \u00e0 l\u2019avance, indiquera la date, l\u2019heure et la dur\u00e9e de l\u2019interruption aux gens concern\u00e9.</p>",
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": null,
                "trashRecyclableCompostable": null,
                "noiseVibrationDustOdour": null,
                "mitigationMeasure": null
            },
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Saint-Donat (Ontario et Brouage) - 509902",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-05-10T12:25:13-0400",
                "end": "2039-05-10T12:25:13-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2405DB07403266"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture compl\u00e8te :<br />- de la rue Saint-Donat, entre l\u2019avenue Dubuisson et la rue Ontario Est;<br />- de la rue Dyonnet, entre les rues Rameau et Saint-Donat;<br />- de la rue Baillairg\u00e9, entre les rues Li\u00e9bert et Saint-Donat;<br />- de la rue Ontario Est, entre les rues Li\u00e9bert et Saint-Donat.</p>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'eau;</li><li>Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;</li><li>Retour \u00e0 la normale pr\u00e9vu le 25/07/2024.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "415131 - Mayor",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-05-13T08:39:35-0400",
                "end": "2039-05-13T08:39:35-0400"
            },
            "contractNumbers": [
                "415131"
            ],
            "permitIds": [],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": "<p><strong>Travaux de reconstruction des trottoirs et de la chauss\u00e9e, incluant les travaux de la CSEM&nbsp;</strong><br />Date pr\u00e9vue : 7 juin<br />Dur\u00e9e estim\u00e9e : 4 mois</p><p><strong>Travaux de la CSEM et de reconstruction des trottoirs :\u200b</strong><br />Entraves partielles : \u200b<br />- Mayor, entre De Bleury et Aylmer avec maintien d\u2019une voie de circulation;\u200b<br />- De Bleury, entre Mayor et Ste-Catherine avec maintien de 2 voies de circulation en direction sud;\u200b<br />- Saint-Alexandre et City Councillors entre Ste-Catherine et Mayor avec maintien d\u2019une voie de circulation en direction sud;\u200b</p><p>- Fermeture compl\u00e8te de City Councillors, entre Mayor et De Maisonneuve avec circulation locale;\u200b</p><p><strong>Travaux de reconstruction de chauss\u00e9e :\u200b</strong><br />Fermetures : \u200b<br />- Mayor, entre Aylmer et De Bleury; St-Alexandre, entre Ste-Catherine et Mayor; City Councillors et Aylmer, entre Ste-Catherine et De Maisonneuve</p><p>Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h et le samedi, de 8 h \u00e0 19 h.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Prieur (Berri et Saint-Denis) - OP23424",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-05-13T08:45:12-0400",
                "end": "2039-05-13T08:45:12-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2405DS04929822"
            ],
            "affectedArea": "<p>Rue Prieur : une voie ouverte en direction est, entre les rues Saint-Denis et Berri;\u200b<br />Entrave partielle \u00e0 l'intersection des rues Prieur et Berri;\u200b<br />Voie cyclable d\u00e9vi\u00e9e. La signalisation sur place indiquera le d\u00e9tour \u00e0 suivre.</p>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c Optimisation du r\u00e9seau d\u2019aqueduc \u2013 Mise \u00e0 niveau d\u2019une chambre de vannes et de mesure\u200b.</li><li>Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Hutchison et du Parc - 500003",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-05-13T10:04:51-0400",
                "end": "2039-05-13T10:04:51-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2405GS05844734"
            ],
            "affectedArea": "<p>\u2022&nbsp;Fermeture compl\u00e8te de la\u202f:&nbsp;<br />-&nbsp;Rue Hutchison, entre les rues Villeneuve Ouest et B\u00e9rub\u00e9.&nbsp;<br />\u2022&nbsp;Fermeture partielle de\u202f:&nbsp;<br />-&nbsp;Avenue du Parc en direction sud, entre les rues Villeneuve Ouest et B\u00e9rub\u00e9.</p>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation d'\u00e9gouts;</li><li>Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h ;</li><li>Retour \u00e0 la normale pr\u00e9vu le 20/05/2024 .</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Jean-Talon (Drolet et Saint-Denis) - 500005",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-05-13T10:55:13-0400",
                "end": "2039-05-13T10:55:13-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2405LC08427631",
                "OCC-2405IA07365398",
                "OCC-2405GI11906706"
            ],
            "affectedArea": "<p>\u00c0 \u200cpartir\u200c \u200cdu\u200c \u200c13/05/2024 :<br />\u2022&nbsp;Fermeture partielle de Jean-Talon, entre Drolet et Saint-Denis;</p><p>\u00c0 \u200cpartir\u200c \u200cdu\u200c \u200c14/05/2024 :<br />\u2022&nbsp;Fermeture compl\u00e8te de Saint-Denis en direction nord, entre Jean-Talon et B\u00e9langer;<br />\u2022&nbsp;Fermeture partielle de Jean-Talon, entre De Gasp\u00e9 et De Chateaubriand.</p>",
            "additionalInformation": "<p>\u2022&nbsp;Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout;<br />\u2022&nbsp;Horaire : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;<br />\u2022&nbsp;La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 3 jours; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode de deux semaines.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "52e Avenue (Saint-Joseph et 53e Avenue) - 509905",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-05-14T07:40:16-0400",
                "end": "2039-05-14T07:40:16-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2405LA10839115"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture compl\u00e8te :</p><ul><li>de la 52e Avenue, entre la 53e Avenue et le boulevard Saint-Joseph.</li><li>mise \u00e0 contresens de la 53e Avenue pour la circulation locale.</li><li>du boulevard Saint-Joseph en direction ouest, entre les 51e et 52e Avenues.</li></ul>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'eau</li><li>Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19&nbsp;</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Island (Centre et Saint-Patrick) - 509905",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-05-16T10:11:56-0400",
                "end": "2039-05-16T10:11:56-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2405ZF07536052"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture compl\u00e8te :<ul><li>de la rue Island, entre les rues du Centre et Saint-Patrick;</li><li>de la rue Augustin-Cantin, entre les rues Shearer et Laprairie.</li></ul></p>",
            "additionalInformation": "<p><strong>Informations</strong><br />\u2022&nbsp;Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'eau<br />\u2022&nbsp;Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h<br />\u2022&nbsp;Retour \u00e0 la normale pr\u00e9vu le 03/07/2024</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "De La V\u00e9rendrye (D'Arcy-McGee et Desmarchais) - 509905",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-05-16T10:14:46-0400",
                "end": "2039-05-16T10:14:46-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2405FP07574392"
            ],
            "affectedArea": "<p>\u2022 Fermeture compl\u00e8te d'\u00c9mard, entre De La V\u00e9rendrye et Angers.<br />\u2022&nbsp;Fermetures partielles :<br />-&nbsp;De La V\u00e9rendrye en direction ouest, entre Desmarchais et Allard;<br />- Maintien de deux voies ouvertes par direction sur De La V\u00e9rendrye.</p>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'eau</li><li>Entraves sur le boulevard De La V\u00e9rendrye \u00e0 l'intersection des rues D'Arcy-McGee et Springland, des avenues Egan et Woodland et du boulevard Desmarchais.</li><li>Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h, le samedi, de 8 h \u00e0 19 h et le dimanche, de 9 h \u00e0 19 h.</li><li>Retour \u00e0 la normale pr\u00e9vu le 11/08/2024</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Victoria (40e et 55e Avenue) - 456010",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-05-16T15:08:40-0400",
                "end": "2039-05-16T15:08:40-0400"
            },
            "contractNumbers": [
                "456010"
            ],
            "permitIds": [],
            "affectedArea": "<ul><li>Rue Victoria, entre les 40e et 55e avenues : entraves partielles ou compl\u00e8tes, selon la phase des travaux en cours;</li><li>Chemins de d\u00e9tour pr\u00e9vus pour la circulation automobile et pi\u00e9tonne, le cas \u00e9ch\u00e9ant. Des signaleurs seront pr\u00e9sents pour permettre la fluidit\u00e9 de la circulation.</li></ul>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Travaux de voirie et d'\u00e9clairage</li><li>Incluant les travaux pr\u00e9paratoires, le chantier sera divis\u00e9 en cinq phases.</li><li>Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;&nbsp;</li><li>Horaire au besoin : samedi, de 8 h \u00e0 17 h; dimanche de 9 h \u00e0 17 h.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Boulevard Henri-Bourassa Est entre Salk et Lacordaire",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-05-17T11:23:58-0400",
                "end": "2039-05-17T11:23:58-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2405NR01576041"
            ],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": "<p>Du\u200c \u200c21/05/2024 au 24/08/2024 :<p>Fermeture partielle sur le boulevard Henri-Bourassa, entre les boulevards Lacordaire et Sainte-Colette.<br /><br />Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'eau<br />Horaire des travaux : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h</p></p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "De Chateaubriand (B\u00e9langer et Jean-Talon Est) - 500005",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-05-17T14:25:47-0400",
                "end": "2039-05-17T14:25:47-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2405RK06513154"
            ],
            "affectedArea": "<p>\u2022&nbsp;Fermeture partielle de :<br />- l'avenue De Chateaubriand en direction sud, entre l'avenue De Castelnau et la rue B\u00e9langer;<br />- rue Jean-Talon, en direction est, entre la rue De Saint-Vallier et l'avenue De Chateaubriand.</p>",
            "additionalInformation": "<p>\u2022&nbsp;Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout;<br />\u2022&nbsp;Horaire : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;<br />\u2022&nbsp;La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 2 jours; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode d'une semaine.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "De Normanville (des Carri\u00e8res et Rosemont) - 500005",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-05-17T14:30:05-0400",
                "end": "2039-05-17T14:30:05-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2405KJ11908403"
            ],
            "affectedArea": "<p>\u2022&nbsp;Fermeture partielle de la :<br />- rue De Normanville en direction nord, entre le boulevard Rosemont et la rue des Carri\u00e8res;<br />- boulevard Rosemont en direction ouest, entre les rues De La Roche et Chambord.</p>",
            "additionalInformation": "<p>\u2022&nbsp;Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout;<br />\u2022&nbsp;Horaire : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;<br />\u2022&nbsp;La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 2 jours; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode d'une semaine.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Rue de la Visitation entre Larivi\u00e8re et Sherbrooke",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-05-21T10:15:42-0400",
                "end": "2039-05-21T10:15:42-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2405VP14375657"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture partielle sur la rue Sherbrooke, entre les rues Panet et Montcalm.</p>",
            "additionalInformation": "<p>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout<br />Horaire des travaux : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Marquette (B\u00e9langer et Saint-Zotique) - 500005",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-05-22T10:21:54-0400",
                "end": "2039-05-22T10:21:54-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2405UE06628590",
                "OCC-2405BG06624087"
            ],
            "affectedArea": "<p>\u2022 Fermeture compl\u00e8te de la :<br />- rue Marquette, entre les rues B\u00e9langer et Saint-Zotique;<br />- rue Saint-Zotique, entre la rue Marquette et l\u2019avenue Papineau.</p><p>\u2022 Fermeture partielle de la :<br />- rue B\u00e9langer, entre la rue Marquette et l'avenue Papineau.</p>",
            "additionalInformation": "<p>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout;<br />Horaire des travaux : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;<br />La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 3 jours; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode de deux semaines.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Egan (Bannantyne et Champlain) - 510004",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-05-22T10:24:55-0400",
                "end": "2039-05-22T10:24:55-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2405WJ13413721"
            ],
            "affectedArea": "<p>\u2022&nbsp;Fermeture compl\u00e8te :<br />- de la rue Egan, entre la rue Bannantyne et le boulevard Champlain.</p>",
            "additionalInformation": "<p>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout;<br />Horaire des travaux : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;<br />La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 4 jours; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode de deux semaines.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Clanranald et V\u00e9zina - OP23423",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-05-22T13:44:49-0400",
                "end": "2039-05-22T13:44:49-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2405QS11785155"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermetures :<br />Phase 1 - Avenue Clanranald : fermeture de la voie en direction sud \u00e0 l\u2019intersection de la rue V\u00e9zina.<br />Phase 2 - Avenue Clanranald : fermeture de la voie en direction nord \u00e0 l\u2019intersection de la rue V\u00e9zina;<br />Stationnement sur rue non disponible durant la dur\u00e9e des travaux;</p>",
            "additionalInformation": "<p>Raison : Optimisation du r\u00e9seau d\u2019aqueduc \u2013 Mise \u00e0 niveau d\u2019une chambre de vannes et de mesure\u200b:<br />Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "39e Avenue et Broadway - 509905",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-05-24T13:14:28-0400",
                "end": "2039-05-24T13:14:28-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2405OL19513107"
            ],
            "affectedArea": "<p>\u2022&nbsp;Fermeture compl\u00e8te :<br />- de la 39e Avenue, entre la rue Broadway et l'extr\u00e9mit\u00e9 nord de la 39e Avenue;&nbsp;<br />\u2022&nbsp;Fermeture partielle :<br />- de la rue Broadway en direction ouest, entre les 37e et 40e avenues.</p>",
            "additionalInformation": "<p>\u2022&nbsp;Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'eau.<br />\u2022&nbsp;Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Rue Saint-Aubin (C\u00f4te-Vertu) - ID2600",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-05-29T08:21:44-0400",
                "end": "2039-05-29T08:21:44-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2405WR22943229",
                "OCC-2405YP22940809"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li lang=\"EN-US\">Rue Saint-Aubin : entrave de la voie en direction sud \u00e0 l\u2019intersection du boulevard de la C\u00f4te-Vertu;\u200b</li><li lang=\"EN-US\">Boulevard de la C\u00f4te-Vertu : entrave partielle en direction ouest, entre le boulevard Marcel-Laurin et la&nbsp;rue Saint-Aubin.</li></ul>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Travaux d'entretien du r\u00e9seau principal d'eau potable;</li><li lang=\"EN-US\">Horaire : du lundi au jeudi, de 7 h \u00e0 19 h;\u200b</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Avenue de Granby entre Marseille et Sherbrooke",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-05-31T13:30:13-0400",
                "end": "2039-05-31T13:30:13-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2405VH05652400"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture compl\u00e8te de :<br />- l'avenue de Granby, entre Sherbrooke et de Marseille;<br />- la rue de Marseille, entre De Repentigny et de Granby;<br />- l\u2019avenue Faribault, entre De Repentigny et de Granby.</p><p>Fermeture partielle sur la rue Sherbrooke, une voie ouverte en direction est, entre De Repentigny et Langelier.</p>",
            "additionalInformation": "<p>Piste cyclable : fermeture de la piste cyclable sur la rue de Marseille, entre les avenues De Repentigny et de Granby.<br />Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite&nbsp;d'eau<br />Horaire des travaux : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h<br />Retour \u00e0 la normale pr\u00e9vu le 26/08/2024</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "de Vimy et Bates (23A14)",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-06-03T07:57:49-0400",
                "end": "2039-06-03T07:57:49-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2405RX18763079"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li lang=\"EN-US\">Chemin Bates : fermeture compl\u00e8te de l\u2019intersection de l\u2019avenue de Vimy;\u200b</li><li lang=\"EN-US\">D\u00e9tours pr\u00e9vus.</li></ul>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison :&nbsp;Travaux d\u2019urgence&nbsp;\u2013 entretien du r\u00e9seau principal d\u2019eau potable;</li><li>Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "27e Avenue (Beaubien et Saint-Zotique) - 500005",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-06-03T08:13:30-0400",
                "end": "2039-06-03T08:13:30-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2405NS23801166",
                "OCC-2406BD15351668"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li>Fermeture compl\u00e8te de la :</li></ul>- 27e Avenue, entre les rues Beaubien et Saint-Zotique.<ul><li>Fermeture partielle de la :</li></ul>- rue Beaubien en direction ouest, entre les 26e et 28e avenues.",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux d\u2019excavation de r\u00e9habilitation de conduites d\u2019\u00e9gout</li><li>Horaire : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;</li><li>La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 2 semaines;</li><li>D\u00e9tours pr\u00e9vus.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Gladstone (Angers et Dunn) - 509905",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-06-03T08:24:46-0400",
                "end": "2039-06-03T08:24:46-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2405TO20402122"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture compl\u00e8te :<br />- de la rue Gladstone, entre l'avenue Dunn et la rue Angers.</p>",
            "additionalInformation": "<p>\u2022&nbsp;Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'eau.<br />\u2022&nbsp;Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h.<br />\u2022&nbsp;Retour \u00e0 la normale pr\u00e9vu le 14/07/2024.<br />\u2022&nbsp;D\u00e9tours pr\u00e9vus.<br />\u2022&nbsp;Stationnement sur rue non disponible durant cette p\u00e9riode.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Beaubien (Saint-Laurent et Saint-Dominique) 500005",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-06-03T08:43:20-0400",
                "end": "2039-06-03T08:43:20-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2405AD06618852"
            ],
            "affectedArea": "<p>\u2022&nbsp;Fermeture compl\u00e8te de la :<br />- rue Beaubien Est, entre la rue Saint-Dominique et le boulevard Saint-Laurent.<br />\u2022&nbsp;Fermeture partielle du :<br />- boulevard Saint-Laurent, entre les rues de Bellechasse et Beaubien Est.</p>",
            "additionalInformation": "<p>\u2022&nbsp;Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout;<br />\u2022&nbsp;Horaire : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;<br />\u2022&nbsp;La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 1 jour; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode d'une semaine.&nbsp;<br />\u2022&nbsp;D\u00e9tours pr\u00e9vus<br />\u2022&nbsp;Retour \u00e0 la normale pr\u00e9vu le 10/06/2024<br />\u2022&nbsp;Stationnement non disponible durant cette p\u00e9riode \u00e0 proximit\u00e9 de la zone en travaux.\u200c</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "De Maisonneuve, entre West Broadway et de Mayfair (509904)",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-06-03T08:51:19-0400",
                "end": "2039-06-03T08:51:19-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2405TV24948508"
            ],
            "affectedArea": "<p>\u2022&nbsp;Fermeture compl\u00e8te :<br />- du boulevard De Maisonneuve Ouest, entre l'avenue de Mayfair et la rue West Broadway.</p>",
            "additionalInformation": "<p>\u2022&nbsp;Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'eau.<br />\u2022&nbsp;Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h.<br />\u2022&nbsp;Retour \u00e0 la normale pr\u00e9vu le 09/08/2024.<br />\u2022&nbsp;D\u00e9tours pr\u00e9vus.<br />\u2022&nbsp;Stationnement sur rue non disponible durant cette p\u00e9riode.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Louis-H\u00e9mon (B\u00e9langer et Augier) - 1056238",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-06-04T15:41:26-0400",
                "end": "2039-06-04T15:41:26-0400"
            },
            "contractNumbers": [
                "1056238"
            ],
            "permitIds": [
                "OCC-2405BJ26627258"
            ],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": null,
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Louis-H\u00e9mon (Augier et Saint-Zotique) - 1056263",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-06-04T15:50:48-0400",
                "end": "2039-06-04T15:50:48-0400"
            },
            "contractNumbers": [
                "1056263"
            ],
            "permitIds": [
                "OCC-2405HM26631229"
            ],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": null,
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Centrale (Latour et 66e Avenue) 509905",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-06-06T14:51:11-0400",
                "end": "2039-06-06T14:51:11-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2405DQ24594293"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture partielle :<ul><li>de la rue Centrale en direction ouest, entre l'avenue Latour et la 66e Avenue.</li></ul></p>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'eau;</li><li>Horaire : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Saint-Philippe, entre Sainte-\u00c9milie et Tourville - 509905",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-06-06T14:54:22-0400",
                "end": "2039-06-06T14:54:22-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2405SP23779134"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermetures compl\u00e8tes :<ul><li>de la rue Saint-Philippe, entre les rues Notre-Dame et Saint-Ambroise;</li><li>de la rue Tourville, entre les rues Sainte-Marguerite et Saint-Philippe;</li><li>de la rue Sainte-\u00c9milie \u00e0 l'intersection de la rue Saint-Philippe.</li></ul></p>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'eau.</li><li>Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h.</li><li>Retour \u00e0 la normale pr\u00e9vu le 21/07/2024.</li><li>D\u00e9tours pr\u00e9vus.</li><li>Stationnement sur rue non disponible durant cette p\u00e9riode.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Salley, entre Dollard et Carignan - 509905",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-06-06T14:58:15-0400",
                "end": "2039-06-06T14:58:15-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2405MT24594437"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture partielle :<ul><li>de la rue Salley, entre l'avenue Dollard et la rue Carignan.</li></ul></p>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'eau.</li><li>Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h.</li><li>D\u00e9tours pr\u00e9vus.</li><li>Stationnement sur rue non disponible durant cette p\u00e9riode.&nbsp;</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Leclair (Ouimet et Champlain) - 510004",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-06-07T10:38:50-0400",
                "end": "2039-06-07T10:38:50-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2406EL03206138"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture compl\u00e8te de la rue Leclair, entre le boulevard Champlain et la rue Ouimet.</p>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite\u202fd'\u00e9gout;&nbsp;</li><li>Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;&nbsp;</li><li>La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 1 jour ; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode d'une semaine.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Avenue Viger Est entre H\u00f4tel-de-Ville et Sanguinet",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-06-07T16:21:14-0400",
                "end": "2039-06-07T16:21:14-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2406JK04879366"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture compl\u00e8te de la rue Viger, entre la rue Sanguinet et l\u2019avenue de l\u2019H\u00f4tel-de-Ville du 10 juin au 17 juin 2024;<br />Fermeture d'une voie sur trois sur la rue Viger&nbsp;du 17 juin&nbsp;jusqu\u2019\u00e0 la fin du mois d\u2019octobre 2024;<br />Stationnement retir\u00e9 durant la fermeture compl\u00e8te du 10 juin au 17 juin 2024.</p>",
            "additionalInformation": "<p>Le trottoir sud sera ferm\u00e9 durant la fermeture compl\u00e8te.<br />Le trottoir c\u00f4t\u00e9 nord et les pistes cyclables resteront accessibles&nbsp;durant toute la dur\u00e9e des travaux.<br />La station de m\u00e9tro Champs-de-Mars sera accessible en tout temps.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Belgrave (de Maisonneuve Ouest et Sherbrooke Ouest)",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-06-11T09:11:47-0400",
                "end": "2039-06-11T09:11:47-0400"
            },
            "contractNumbers": [
                "510101"
            ],
            "permitIds": [
                "OCC-2405DU22913668"
            ],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": "<p>Circulation et stationnement</p><ul><li><p lang=\"EN-US\">Circulation locale seulement sur l\u2019avenue Belgrave,&nbsp;entre la rue Sherbrooke Ouest et le boulevard De Maisonneuve Ouest\u200b</p></li><li><p lang=\"EN-US\">Maintien&nbsp;d\u2019une&nbsp;voie&nbsp;en&nbsp;direction&nbsp;nord et \u00e0 l\u2019acc\u00e8s aux ruelles&nbsp;en&nbsp;tout temps\u200b</p></li><li><p lang=\"FR-CA\">Am\u00e9nagement&nbsp;d'un corridor&nbsp;cycliste&nbsp;temporaire\u200b</p></li><li><p lang=\"FR-CA\">Pr\u00e9sence de&nbsp;signaleurs\u200b</p></li><li><p lang=\"FR-FR\">Restrictions au niveau du stationnement en&nbsp;vigueur&nbsp;pr\u00e8s&nbsp;du&nbsp;chantier. Merci de respecter la&nbsp;signalisation.</p></li></ul><p lang=\"FR-FR\">Horaire</p><ul><li><p lang=\"EN-US\">Du&nbsp;lundi&nbsp;au&nbsp;vendredi, de 7 h \u00e0 19 h.\u200b</p></li><li><p lang=\"FR-FR\">Le&nbsp;samedi&nbsp;et le&nbsp;dimanche, de 10 h \u00e0 18 h&nbsp;si&nbsp;n\u00e9cessaire.</p></li></ul>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": "<p>Interruption temporaire de l\u2019alimentation en eau pr\u00e9vue. Une affichette de porte, distribu\u00e9e 48 h \u00e0 l\u2019avance, indiquera la date, l\u2019heure et la dur\u00e9e de l\u2019interruption aux gens concern\u00e9.</p>",
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": "<p>R\u00e9sidences et autres b\u00e2timents accessibles en tout temps.</p>",
                "trashRecyclableCompostable": "<p>Les jours de collectes, placez vos poubelles et bacs, bien identifi\u00e9s avec votre adresse \u00e0 l\u2019emplacement habituel. Les contenants qui ne sont pas accessibles aux \u00e9boueurs seront d\u00e9plac\u00e9s par l\u2019entrepreneur.</p>",
                "noiseVibrationDustOdour": "<p>Des mesures de limitation sont mises en place pour r\u00e9duire au minimum les effets caus\u00e9s par l\u2019utilisation d\u2019outils, de v\u00e9hicules et d\u2019autres \u00e9quipements de chantier.</p>",
                "mitigationMeasure": null
            },
            "contactDetails": {
                "contactOptions": [
                    {
                        "identity": null,
                        "phone": {
                            "number": "5148723777",
                            "extension": null,
                            "option": null,
                            "note": null
                        },
                        "email": null,
                        "mailTo": null,
                        "onlineForm": null
                    }
                ],
                "title": "Des questions?"
            },
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Rue Tanguay entre Prieur et Henri-Bourassa",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-06-12T10:13:22-0400",
                "end": "2039-06-12T10:13:22-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2406XB05796575"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture de&nbsp;la rue Prieur, entre les rues Verville et Tanguay.<br /><br />Les 13 et 14 juin et les 2 et 3 septembre 2024 :<br />Fermeture de la rue Tanguay, entre les rues Daz\u00e9 et Prieur;<br />Fermeture partielle sur le boulevard Henri-Bourassa, entre les rues Verville et Hogue, une voie ouverte en direction ouest.</p>",
            "additionalInformation": "<p>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'eau<br />Horaire des travaux : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h, samedi, de 8 h \u00e0 19 h et dimanche, de 9 h \u00e0 19 h</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Gonthier (Pierre-De Coubertin et Sainte-Claire) - 510001",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-06-12T14:41:48-0400",
                "end": "2039-06-12T14:41:48-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2405KW26441704"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture compl\u00e8te de :<br />- l'avenue Gonthier, entre la rue de Marseille et l'avenue Pierre-De Coubertin;<br />- la rue Sainte-Claire, entre les avenues Georges-V et Hector.</p>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout;</li><li>Horaire : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;</li><li>La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 3 jours; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode de deux semaines.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "REV St-Antoine 466711",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-06-13T15:45:42-0400",
                "end": "2039-06-13T15:45:42-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "466711"
            ],
            "affectedArea": "<p>Rue Saint-Antoine\u200b</p><ul><li><p lang=\"EN-US\">Entre Atwater et Rose-de-Lima&nbsp;:&nbsp;\u200bune voie ouverte pour la circulation&nbsp;locale seulement\u200b (passage sans issue);</p></li><li><p lang=\"EN-US\">Entre Rose-de-Lima et Ir\u00e8ne :\u200b ferm\u00e9e;</p></li></ul><p lang=\"EN-US\">Avenue Greene&nbsp;\u200b</p><ul><li><p lang=\"EN-US\">Entre Dorchester et Saint-Antoine\u200b : ferm\u00e9e;</p></li></ul><p lang=\"FR-CA\">Restrictions de stationnement en vigueur aux&nbsp;abords des travaux.&nbsp;</p>",
            "additionalInformation": null,
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": null,
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": null,
                "trashRecyclableCompostable": null,
                "noiseVibrationDustOdour": "<p>L\u2019utilisation&nbsp;d\u2019outils&nbsp;et&nbsp;autres&nbsp;\u00e9quipements&nbsp;n\u00e9cessaires&nbsp;\u00e0&nbsp;l\u2019ex\u00e9cution&nbsp;de&nbsp;ces&nbsp;travaux&nbsp;peut causer de&nbsp;la&nbsp;poussi\u00e8re, du bruit et des vibrations.</p>",
                "mitigationMeasure": null
            },
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "De Contrecoeur (Bellerive et Notre-Dame) - 510001",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-06-18T15:56:23-0400",
                "end": "2039-06-18T15:56:23-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2406YC04096214"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture compl\u00e8te de&nbsp;la rue De Contrecoeur, entre les rues Bellerive et Notre-Dame Est.</p>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison : travaux de r\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout;</li><li>Horaire : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Wellington (de la Congr\u00e9gation et de la Sucrerie) 509905",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-06-21T13:19:40-0400",
                "end": "2039-06-21T13:19:40-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2406CK03887169"
            ],
            "affectedArea": "<p>\u2022 Fermeture partielle :<br />- Rue Wellington en direction sud, entre les rues Mullins et de la Congr\u00e9gation.<br />- Circulation \u00e0 contresens entre les rues Mullins et de la Congr\u00e9gation.<br />- Mise en place d'un corridor cycliste sur la rue Wellington en direction sud.</p>",
            "additionalInformation": "<p>\u2022 Raison : travaux de r\u00e9habilitation de conduite d'eau.<br />\u2022 Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h, le samedi, de 8 h \u00e0 19 h et le dimanche, de 9 h \u00e0 19 h.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Saint-Jacques (Hingston et Belgrave) - 509904",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-06-21T13:24:07-0400",
                "end": "2039-06-21T13:24:07-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2406NE04961074"
            ],
            "affectedArea": "<p>Rue Saint-Jacques: fermeture compl\u00e8te de la voie en direction est, entre les avenues Beaconsfield et R\u00e9gent. Circulation \u00e0 contresens sur la voie en direction ouest<br />Rue Saint-Jacques: fermeture partielle de la voie en direction ouest entre les avenues Girouard et R\u00e9gent. Circulation locale seulement.</p>",
            "additionalInformation": "<p>\u2022&nbsp;Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'eau.<br />\u2022&nbsp;Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Tiffin (Pierre-T\u00e9treault et Des Ormeaux) - 510001",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-06-25T07:43:15-0400",
                "end": "2039-06-25T07:43:15-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2406FV08293088",
                "OCC-2406PX08289392"
            ],
            "affectedArea": "<p>\u2022&nbsp;Fermeture compl\u00e8te de :<br />- la rue Tiffin, entre les rues des Ormeaux et Pierre-T\u00e9treault.<br />\u2022&nbsp;Fermeture partielle de :&nbsp;<br />- la rue Pierre-T\u00e9treault, entre les rues Sentennes et Tiffin.</p>",
            "additionalInformation": "<p>\u2022&nbsp;Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout;<br />\u2022&nbsp;Horaire : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;<br />\u2022&nbsp;La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 1 jour; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode d'une semaine.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Dandurand (4e Avenue et 7e Avenue) - 500005",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-06-25T08:00:43-0400",
                "end": "2039-06-25T08:00:43-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2406YR10125341"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture compl\u00e8te de :<br />- la rue Dandurand, entre les 5e et la 6e avenues;<br />- la 6e Avenue, entre les rues Masson et Holt;<br />- la 5e Avenue, entre les rues Masson et Holt.<br />Fermeture partielle de :<br />- la rue Dandurand en direction ouest, entre les 6e et 7e avenues et&nbsp;entre les 4e et 5e avenues.</p>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout;</li><li>Horaire : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;</li><li>La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 3 jours; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode de deux semaines.&nbsp;</li><li>D\u00e9tours pr\u00e9vus.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Rue Purcell pr\u00e8s de Henri-Fabre",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-06-25T11:47:49-0400",
                "end": "2039-06-25T11:47:49-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2406ID15958073"
            ],
            "affectedArea": "<p>Autres fermetures :<br />Fermeture compl\u00e8te de la rue Purcell, entre les rues Henri-Fabre et Hertel</p><p>Fermeture partielle de :<br />- la rue Henri-Fabre, en direction nord, entre le boulevard Gouin et la rue Fraser<br />- la rue Hertel, en direction sud, entre les rues Louis-XV et Paramount</p>",
            "additionalInformation": null,
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Avenue Durham entre Sauv\u00e9 et Fleury",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-06-27T09:25:36-0400",
                "end": "2039-06-27T09:25:36-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2406FI22184861",
                "OCC-2406VT22186973"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture compl\u00e8te avec circulation locale seulement de :<br />- l'avenue Durham, entre les rues Fleury et Sauv\u00e9<br />- la rue Sauriol, entre l'avenue Millen et la rue Saint-Hubert</p>",
            "additionalInformation": null,
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Bellechasse (De Saint-Vallier et Saint-Hubert) - 500005",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-06-27T11:53:15-0400",
                "end": "2039-06-27T11:53:15-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2406JF10135388",
                "OCC-2406MG10133247"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture compl\u00e8te:<br />- Rue de Bellechasse, entre Saint-Hubert et De Chateaubriand.<br />Fermeture partielle:<br />- Rue Saint-Hubert, entre de Bellechasse et Beaubien.<br />- Rue de Saint-Vallier, entre Rosemont et de Bellechasse.<br />- Avenue De Chateaubriand, entre de Bellechasse et Beaubien.</p>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison : travaux de r\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout;</li><li>Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;</li><li>La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 2 jours; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode d'une semaine.</li><li>D\u00e9tours pr\u00e9vus</li><li>Stationnement sur rue non disponible durant cette p\u00e9riode \u00e0 proximit\u00e9 de la zone en travaux.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Joffre (De Forbin-Janson et Berlinguet) - 510001",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-07-02T08:10:00-0400",
                "end": "2039-07-02T08:10:00-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2406UE14550278"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li>Fermeture compl\u00e8te de la :</li></ul>- rue Joffre, entre les rues Bisaillon et Berlinguet.<br />- rue Berlinguet, entre la rue Joffre et le boulevard Pierre-Bernard.<br />- rue De Forbin-Janson, entre la rue Mousseau et le boulevard Pierre-Bernard.",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout;</li><li>Horaire : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;</li><li>La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 1 jour; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode d'une semaine;</li><li>D\u00e9tours pr\u00e9vus;</li><li>Stationnement non disponible durant cette p\u00e9riode \u00e0 proximit\u00e9 de la zone en travaux.\u200c</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Cuvillier (Notre-Dame et Sainte-Catherine) - 510001",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-07-02T08:13:23-0400",
                "end": "2039-07-02T08:13:23-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2406QN18053516"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li>Fermeture compl\u00e8te de la :</li></ul>- rue Cuvillier, entre les rues Sainte-Catherine Est et Charles-Wilson;<br />- rue Charles-Wilson, entre les rues Cuvillier et Aylwin.",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout;</li><li>Horaire : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h. Samedi et dimanche, de 9 h \u00e0 17 h.</li><li>La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 1 jour; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode d'une semaine.</li><li>D\u00e9tours pr\u00e9vus</li><li>Stationnement non disponible durant cette p\u00e9riode \u00e0 proximit\u00e9 de la zone en travaux.\u200c</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Notre-Dame Est (39e Avenue et 43e Avenue)",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-07-02T08:18:05-0400",
                "end": "2039-07-02T08:18:05-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2406VD23103786"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li>Rue Notre-Dame Est : fermeture compl\u00e8te direction est, entre les 39e et 43e avenues. Circulation \u00e0 contresens sur la voie en direction ouest;\u200b</li><li>42e avenue : intersection avec la rue Notre-Dame Est ouverte;\u200b</li><li>41e avenue : fermeture compl\u00e8te de l'intersection avec la rue Notre-Dame Est;</li></ul>",
            "additionalInformation": "<p>\u2022 Raison\u200c \u200c:\u200c \u200cTravaux d\u2019urgence \u2013 entretien du r\u00e9seau principal d\u2019eau potable<br />\u2022 Horaire : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h.<br />\u2022 La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 5 semaines;<br />\u2022 D\u00e9tours pr\u00e9vus<br />\u2022 Stationnement non disponible durant cette p\u00e9riode \u00e0 proximit\u00e9 de la zone en travaux.\u200c</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Joliette (de Rouen et Hochelaga) - 510001",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-07-02T08:42:24-0400",
                "end": "2039-07-02T08:42:24-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2406XF16975047"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li>Fermeture compl\u00e8te de la :</li></ul>- rue Joliette, entre les rues de Rouen et Hochelaga.",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout;</li><li>Horaire : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h. Samedi et dimanche, de 9 h \u00e0 17 h.</li><li>La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 2 jours; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode d'une semaine.</li><li>D\u00e9tours pr\u00e9vus</li><li>Stationnement non disponible durant cette p\u00e9riode \u00e0 proximit\u00e9 de la zone en travaux.\u200c</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "16e avenue (R.-D.-P.) entre Perras et Louis-Darveau",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-07-03T10:49:55-0400",
                "end": "2039-07-03T10:49:55-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2407KD01554867"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture compl\u00e8te avec circulation locale seulement de :<br />- la 16e Avenue, entre les boulevards Perras et Gouin<br />- la rue Louis-Darveau, entre la 16e Avenue et l'avenue \u00c9lie-Beauregard</p>",
            "additionalInformation": "<p>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'eau<br />Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h<br />Retour \u00e0 la normale pr\u00e9vu le 18/09/2024</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Lapraire (Augustin-Cantin et Saint-Patrick) - 509905",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-07-03T11:31:14-0400",
                "end": "2039-07-03T11:31:14-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2406JI23807116"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li>Fermeture compl\u00e8te de la rue Laprairie, entre les rues Augustin-Cantin et Saint-Patrick.</li><li>Fermeture partielle de la rue Augustin-Cantin \u00e0 l'intersection de la rue Laprairie.</li></ul>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'eau.</li><li>Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h, le samedi, de 8 h \u00e0 19 h et le dimanche, de 9 h \u00e0 19 h.</li><li>D\u00e9tours pr\u00e9vus.</li><li>Stationnement sur rue non disponible durant cette p\u00e9riode.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Notre-Dame (Monk et De Carillon) - 509905",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-07-03T11:47:05-0400",
                "end": "2039-07-03T11:47:05-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2406JF23839559"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li>Rue Notre-Dame: fermeture compl\u00e8te de la voie en direction ouest, entre Monk et le chemin de la C\u00f4te-Saint-Paul. Circulation \u00e0 contresens sur la voie en direction est.</li><li>Fermeture compl\u00e8te possible, lors de certaines fins de semaine, sur la rue Notre-Dame, entre Monk et le chemin de la C\u00f4te-Saint-Paul.</li></ul>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'eau.</li><li>Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h, le samedi, de 8 h \u00e0 19 h et le dimanche, de 9 h \u00e0 19 h.</li><li>D\u00e9tours pr\u00e9vus.</li><li>Stationnement sur rue non disponible durant cette p\u00e9riode.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Gouin (Angers-l'Anse-\u00e0-l'Orme) - OP23423",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-07-05T15:52:50-0400",
                "end": "2039-07-05T15:52:50-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2406JC09934047",
                "OCC-2407WU03040518",
                "OCC-2406EB16034262"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li>Du 5 juillet, \u00e0 22 h, au 8 juillet, \u00e0 5 h :\u200b</li></ul><p>Boul. Gouin Ouest : fermeture compl\u00e8te, entre la rue Angers et le chemin de l\u2019Anse-\u00e0-l\u2019Orme. Circulation locale seulement.\u200b</p><ul><li>Du 8 juillet, \u00e0 5 h, au 12 juillet:\u200b</li></ul><p>Boul. Gouin Ouest : fermeture partielle, entre la rue Angers et le chemin de l\u2019Anse-\u00e0-l\u2019Orme.</p>",
            "additionalInformation": "<p>Optimisation du r\u00e9seau d\u2019aqueduc \u2013 Construction d\u2019une nouvelle chambre de vannes et de mesure<br />Horaire :&nbsp;<ul><li>Du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;\u200b</li><li>Possibilit\u00e9 de travaux le soir, entre 19 h et 22 h;\u200b</li><li>Possibilit\u00e9 de travaux la nuit, entre 22 h et 5 h.</li></ul></p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Saint-Donat (Sainte-Claire et De Marseille) - 510001",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-07-08T08:18:04-0400",
                "end": "2039-07-08T08:18:04-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2407FB02362719"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li>Fermeture compl\u00e8te de la :</li></ul>- rue Saint-Donat, entre les rues De Teck et Sainte-Claire.<br />- rue de Marseille, entre le boulevard Lapointe et l'avenue Mercier.",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout;</li><li>Horaire : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;</li><li>La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 1 jour; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode d'une semaine;</li><li>D\u00e9tours pr\u00e9vus;</li><li>Stationnement non disponible durant cette p\u00e9riode \u00e0 proximit\u00e9 de la zone en travaux.\u200c</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "De la P\u00e9pini\u00e8re (Dugas et Bouvret) - 510001",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-07-08T08:26:21-0400",
                "end": "2039-07-08T08:26:21-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2407BK04094794"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li>Fermeture compl\u00e8te de :</li></ul>- l'avenue de la P\u00e9pini\u00e8re, entre la rue de Marseille et l'avenue Pierre-De Coubertin.<br />- la rue Dugas, entre les avenues de la P\u00e9pini\u00e8re et Henri-De Sali\u00e8res. Circulation locale permise.",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout;</li><li>Horaire : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h.</li><li>La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 1 jour; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode d'une semaine.&nbsp;</li><li>D\u00e9tours pr\u00e9vus</li><li>Stationnement non disponible durant cette p\u00e9riode \u00e0 proximit\u00e9 de la zone en travaux.\u200c</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Colbert et Henri-Bourassa Est - OP23424",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-07-08T08:34:31-0400",
                "end": "2039-07-08T08:34:31-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2407FU02286453"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li><p lang=\"EN-US\">Rue Colbert : entrave partielle \u00e0 l'intersection du boulevard Henri-Bourassa Est;\u200b</p></li></ul>",
            "additionalInformation": "<p>Raison : Optimisation du r\u00e9seau d\u2019aqueduc \u2013 Mise \u00e0 niveau d\u2019une&nbsp;chambre existante de vannes et de mesure\u200b;<br />Horaire : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;<br />La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 une semaine;<br />Stationnement sur rue non disponible durant la dur\u00e9e des travaux;\u200b<br />Pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 et optimiser la fluidit\u00e9 des d\u00e9placements pendant les travaux, merci de respecter la signalisation (d\u00e9tours, circulation locale, etc.).</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Isabella, entre D\u00e9carie et Coolbrook - OP23423",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-07-08T08:43:03-0400",
                "end": "2039-07-08T08:43:03-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2407QE02396055"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li lang=\"EN-US\">Avenue Isabella : fermeture compl\u00e8te entre le boulevard D\u00e9carie et l\u2019avenue Coolbrook;\u200b</li><li lang=\"EN-US\">Circulation locale seulement;</li></ul>",
            "additionalInformation": "<p>Raison : Optimisation du r\u00e9seau d\u2019aqueduc \u2013 Mise \u00e0 niveau d\u2019une&nbsp;chambre de vannes et de mesure\u200b;<br />Horaire : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;<br />La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 deux semaines;<br />Stationnement sur rue non disponible durant la dur\u00e9e des travaux;\u200b<br />Pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 et optimiser la fluidit\u00e9 des d\u00e9placements pendant les travaux, merci de respecter la signalisation (d\u00e9tours, circulation locale, etc.).</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Rue de Bellechasse, entre De La Roche et Christophe-Colomb",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-07-08T09:35:58-0400",
                "end": "2039-07-08T09:35:58-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2406PW23858250"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture compl\u00e8te de :<br />- la rue De La Roche, entre la rue de Bellechasse et le boulevard Rosemont.<br />- la rue de Bellechasse, entre la rue De La Roche et l'avenue Christophe-Colomb.</p>",
            "additionalInformation": "<p>\u2022&nbsp;Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout;<br />\u2022&nbsp;Horaire : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;<br />\u2022&nbsp;La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 1 jour; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode d'une semaine;<br />\u2022&nbsp;D\u00e9tours pr\u00e9vus;<br />\u2022&nbsp;Stationnement non disponible durant cette p\u00e9riode \u00e0 proximit\u00e9 de la zone en travaux.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Rue Belgrave, entre le chemin Upper-Lachine et le chemin de fer",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-07-08T11:39:54-0400",
                "end": "2039-07-08T11:39:54-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2405SL14372113"
            ],
            "affectedArea": "<p><strong>Avenue Belgrave</strong></p><p>Fermeture compl\u00e8te entre le chemin Upper-Lachine et le chemin de fer.</p>",
            "additionalInformation": "<p>Circulation et stationnement</p><ul><li><p lang=\"EN-US\">Circulation locale seulement sur l\u2019avenue Belgrave,&nbsp;entre le chemin&nbsp;Upper-Lachine et le chemin de fer;</p></li><li><p lang=\"FR-CA\">Pr\u00e9sence de&nbsp;signaleurs\u200b</p></li><li><p lang=\"FR-FR\">Restrictions au niveau du stationnement en&nbsp;vigueur&nbsp;pr\u00e8s&nbsp;du&nbsp;chantier. Merci de respecter la&nbsp;signalisation.</p></li></ul><p lang=\"FR-FR\">Horaire</p><ul><li><p lang=\"EN-US\">Du&nbsp;lundi&nbsp;au&nbsp;vendredi, de 7 h \u00e0 19 h.\u200b</p></li><li><p lang=\"FR-FR\">Le&nbsp;samedi&nbsp;et le&nbsp;dimanche, de 10 h \u00e0 18 h&nbsp;si&nbsp;n\u00e9cessaire.</p></li></ul>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": "<p>Interruption temporaire de l\u2019alimentation en eau pr\u00e9vue. Une affichette de porte, distribu\u00e9e 48 h \u00e0 l\u2019avance, indiquera la date, l\u2019heure et la dur\u00e9e de l\u2019interruption aux gens concern\u00e9.</p>",
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": null,
                "trashRecyclableCompostable": "<p>Les jours de collectes, placez vos poubelles et bacs, bien identifi\u00e9s avec votre adresse \u00e0 l\u2019emplacement habituel. Les contenants qui ne sont pas accessibles aux \u00e9boueurs seront d\u00e9plac\u00e9s par l\u2019entrepreneur.</p>",
                "noiseVibrationDustOdour": "<p>Des mesures de limitation sont mises en place pour r\u00e9duire au minimum les effets caus\u00e9s par l\u2019utilisation d\u2019outils, de v\u00e9hicules et d\u2019autres \u00e9quipements de chantier.</p>",
                "mitigationMeasure": null
            },
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Saint-Donat (Souligny et Hochelaga) - 510001",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-07-09T07:50:44-0400",
                "end": "2039-07-09T07:50:44-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2407QY02367059"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li>Fermeture compl\u00e8te de la rue Saint-Donat, entre la rue Hochelaga et l'avenue Souligny.</li></ul>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout;</li><li>Horaire : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;</li><li>La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 1 jour; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode d'une semaine;</li><li>D\u00e9tours pr\u00e9vus;</li><li>Stationnement non disponible durant cette p\u00e9riode \u00e0 proximit\u00e9 de la zone en travaux.\u200c</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "47e Avenue (Victoria et Sherbrooke) - 509905",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-07-10T11:25:26-0400",
                "end": "2039-07-10T11:25:26-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2407JD07360372"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li>Fermeture compl\u00e8te de la 47e Avenue, entre les rues Victoria et Sherbrooke.</li></ul>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison : travaux de r\u00e9habilitation de conduite d'eau.</li><li>Horaire :&nbsp;</li></ul>- Du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;<br />- Le samedi, de 8 h \u00e0 19 h;<br />- Le dimanche, de 9 h \u00e0 19 h.<ul><li>D\u00e9tours pr\u00e9vus.</li><li>Stationnement sur rue non disponible durant cette p\u00e9riode.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Gascon (de Rouen et Hochelaga) - 509904",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-07-10T13:41:01-0400",
                "end": "2039-07-10T13:41:01-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2407CO03188294"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li>Fermeture compl\u00e8te de :&nbsp;</li></ul>- l'avenue Gascon, entre les rues Hochelaga et de Rouen.<br />- la rue de Rouen, entre les rues Bercy et du Havre.<br />- Avenue Gascon : circulation locale \u00e0 double sens permise entre les rues de Rouen et Ontario.",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'eau;</li><li>Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;</li><li>D\u00e9tours pr\u00e9vus;</li><li>Stationnement sur rue non disponible durant cette p\u00e9riode;</li><li>Voie cyclable : la signalisation indique de descendre de v\u00e9lo et de poursuivre \u00e0 pied sur la rue de Rouen, entre les rues Bercy et du Havre.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Mousseau (Souligny et Pierre-De Coubertin) - 510001",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-07-11T13:28:56-0400",
                "end": "2039-07-11T13:28:56-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2407RK03923548"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li>Fermeture compl\u00e8te de la rue Mousseau, entre les avenues Souligny et Pierre-De Coubertin.</li></ul>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout;</li><li>Horaire : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;</li><li>La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 3 jours; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode de deux semaines;</li><li>D\u00e9tours pr\u00e9vus;</li><li>Stationnement non disponible durant cette p\u00e9riode \u00e0 proximit\u00e9 de la zone en travaux.\u200c</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "41e Avenue (Broadway et Victoria) - 509905",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-07-12T09:08:20-0400",
                "end": "2039-07-12T09:08:20-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2407SP09334220"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li>Fermeture compl\u00e8te de la 41e Avenue, entre les rues Victoria et Broadway.</li><li>Fermeture partielle de la rue Victoria en direction est, entre de la 43e Avenue et la 40e Avenue.</li><li>Circulation \u00e0 contresens sur le voie en direction ouest.</li></ul>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'eau.</li><li>Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h, le samedi, de 8 h \u00e0 19 h et le dimanche, de 9 h \u00e0 19 h.</li><li>D\u00e9tours pr\u00e9vus.</li><li>Stationnement sur rue non disponible durant cette p\u00e9riode.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Boulevard Henri-Bourassa Est entre Saint-Laurent et Grande All\u00e9e",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-07-12T09:30:39-0400",
                "end": "2039-07-12T09:30:39-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2407CO09143016"
            ],
            "affectedArea": "<p>\u00c0 \u200cpartir\u200c \u200cdu\u200c \u200c15/07/2024 :<br />Fermeture partielle du boulevard Henri-Bourassa :&nbsp;<br />- en direction ouest entre le boulevard Saint-Laurent et la rue Saint-Denis;<br />- en direction est entre le boulevard Saint-Laurent et la rue Laverdure.</p>",
            "additionalInformation": null,
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Gilford",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-07-12T10:17:01-0400",
                "end": "2039-07-12T10:17:01-0400"
            },
            "contractNumbers": [
                "509101"
            ],
            "permitIds": [
                "OCC-2407ME03999740"
            ],
            "affectedArea": "<p>Reconstruction de conduites souterraines, travaux de voirie, d'\u00e9clairage et d'am\u00e9nagement<br />Sur la rue Gilford, entre l'avenue&nbsp;De Lorimier et la rue de Bordeaux</p>",
            "additionalInformation": "<p><strong>Entraves :</strong></p><ul><li>Rue Gilford :</li></ul><p>&nbsp;- ferm\u00e9e entre l'avenue&nbsp;De Lorimier et la rue Chabot;\u200b<br />&nbsp;-&nbsp;circulation en direction ouest seulement, de la rue Chabot \u00e0 la rue Cartier.</p><ul><li>Avenue De Lorimier :&nbsp;une voie ouverte&nbsp;par direction \u00e0 la hauteur de la rue&nbsp;Gilford;\u200b</li><li lang=\"EN-US\">Rue Chabot : circulation locale seulement, entre le boulevard Saint-Joseph Est et la rue Gilford;\u200b</li><li lang=\"EN-US\">Rue de Bordeaux:&nbsp;circulation locale seulement entre&nbsp;la rue Marie-Anne et le&nbsp;boulevard Saint-Joseph.</li></ul><p><strong>Informations sur le chantier</strong></p><ul><li>Dur\u00e9e approximative de ces travaux : 4 mois;</li><li>Heures d'op\u00e9rations : la semaine&nbsp;de 7 h \u00e0 19 h et la fin&nbsp;de semaine au besoin.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": {
                "contactOptions": [
                    {
                        "identity": null,
                        "phone": {
                            "number": "311",
                            "extension": null,
                            "option": null,
                            "note": null
                        },
                        "email": null,
                        "mailTo": null,
                        "onlineForm": null
                    }
                ],
                "title": "Des questions?"
            },
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "407210 - De Salaberry",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-06-26T08:59:21-0400",
                "end": "2039-06-26T08:59:21-0400"
            },
            "contractNumbers": [
                "407210"
            ],
            "permitIds": [
                "OCC-2406CF16128660"
            ],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": "<p><strong>Circulation et stationnement</strong></p><p>\u00c0 partir de la semaine du 24 juin 2024</p><ul><li>Rue De Salaberry : une voie ouverte par direction, entre le boulevard de l'Acadie et l'avenue du Boisde-Boulogne, selon l'avancement des travaux;</li><li>Avenue du Bois-de-Boulogne : une voie ouverte par direction, \u00e0 la hauteur de l'intersection de la rue De Salaberry;</li><li>Rue Desenclaves : circulation locale seulement, entre la rue Louisbourg et la rue De Salaberry;</li><li>Rue Valmont : circulation locale seulement, entre la rue Louisbourg et la rue Viel;</li><li>Rue Louisbourg : circulation locale entre le boulevard de l'Acadie et la rue Desenclaves;</li><li>Restrictions de stationnement en vigueur dans la zone des travaux et aux abords du chantier.</li></ul><p>\u00c0 partir de la semaine du 4 juillet 2024</p><ul><li>Rue De Salaberry : ferm\u00e9e entre le boulevard de l\u2019Acadie et le boulevard Gouin, mais la circulation locale sera permise \u00e0 l'ouest de la rue Valmont;</li><li>Avenue du bois-de-Boulogne : circulation du c\u00f4t\u00e9 nord seulement \u00e0 l'intersection de la rue De Salaberry;</li><li>Rue Desenclaves : circulation locale seulement, entre la rue Louisbourg et la rue De Salaberry;</li><li>Rue Valmont : circulation locale seulement entre la rue Louisbourg et la rue Viel;</li><li>Rue Louisbourg : circulation locale, entre le boulevard de l'Acadie et la rue Desenclaves;</li><li>Restrictions de stationnement en vigueur dans la zone des travaux et aux abords du chantier.</li></ul><p><strong>Horaire</strong></p><p>Du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h, et la fin de semaine au besoin.</p>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": "<p>Les personnes concern\u00e9es recevront une affichette de porte 48 heures \u00e0 l\u2019avance.</p>",
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": "<p>Si vous pr\u00e9voyez d\u00e9m\u00e9nager, effectuer des travaux sur votre terrain, ou toute autre situation pour laquelle il serait pertinent d'informer le responsable du chantier, composez le 311 pour parler \u00e0 un agent.</p>",
                "trashRecyclableCompostable": "<p>D\u00e9chets, mati\u00e8res recyclables et compostables : placez vos poubelles et bacs, bien identifi\u00e9s avec votre \u00e0 l'emplacement habituel. Les contenants qui ne sont pas accessibles aux \u00e9boueurs seront d\u00e9plac\u00e9s par l'entrepreneur.</p>",
                "noiseVibrationDustOdour": null,
                "mitigationMeasure": "<p>Pour chaque projet, une \u00e9quipe d\u2019experts d\u00e9termine, au besoin, les mesures possibles pour att\u00e9nuer le bruit, les vibrations, la poussi\u00e8re et les odeurs caus\u00e9s par l\u2019utilisation d\u2019outils et d\u2019autres \u00e9quipements n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des travaux.</p>"
            },
            "contactDetails": {
                "contactOptions": [
                    {
                        "identity": null,
                        "phone": {
                            "number": "311",
                            "extension": null,
                            "option": null,
                            "note": null
                        },
                        "email": null,
                        "mailTo": null,
                        "onlineForm": null
                    }
                ],
                "title": "Des questions?"
            },
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": {
                "title": "Travaux sur les rues De Salaberry et Marsan",
                "type": "articles",
                "url": "/articles/travaux-sur-les-rues-de-salaberry-et-marsan-70821",
                "language": "fr",
                "properties": {
                    "icon": "entretien-et-circulation"
                }
            }
        },
        {
            "dc_title": "26e Avenue (au nord de B\u00e9langer) - OP23424",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-06-18T15:49:17-0400",
                "end": "2039-06-18T15:49:17-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2404XO16143889",
                "OCC-2406ZJ09300807"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li>26e Avenue : entrave compl\u00e8te entre la rue B\u00e9langer et l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 nord de la 26e Avenue.</li></ul>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c Optimisation du r\u00e9seau d\u2019aqueduc \u2013 Construction d'une nouvelle chambre de vannes et de mesure\u200b.</li><li>Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h.</li><li>Retour \u00e0 la normale pr\u00e9vu le 26/07/2024</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Projet rue D\u00e9carie",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2023-10-30T14:47:48-0400",
                "end": "2038-10-30T14:47:48-0400"
            },
            "contractNumbers": [
                "401710"
            ],
            "permitIds": [
                "OCC-2310YZ19786273",
                "OCC-2310QA19738970"
            ],
            "affectedArea": "<p>Rue D\u00e9carie, entre les rues Tass\u00e9 et Rochon - Incluant l'intersection des rues D\u00e9carie et Rochon</p>",
            "additionalInformation": "<p><strong>Rue D\u00e9carie, entre les rues Rochon et Tass\u00e9</strong><br /><strong>\u00c0 l\u2019intersection des rues D\u00e9carie/Rochon et D\u00e9carie/Tass\u00e9</strong></p><p>Planage du resurfa\u00e7age temporaire, resurfa\u00e7age final et travaux de finition</p><p><strong>D\u00e9but pr\u00e9vu :</strong>&nbsp;semaine du 6 mai<br /><strong>Dur\u00e9e approximative :&nbsp;</strong>4 semaines</p><p dir=\"ltr\"><strong>Circulation et stationnement</strong></p><ul><li>D\u00e9carie/Rochon : fermeture compl\u00e8te de l\u2019intersection, jusqu\u2019au 1285, rue D\u00e9carie, le temps des travaux de planage du resurfa\u00e7age temporaire;</li><li>D\u00e9carie, entre Rochon et Tass\u00e9 : fermeture compl\u00e8te, le temps du resurfa\u00e7age final;</li><li>Lors de la r\u00e9ouverture du tron\u00e7on en travaux, il y aura quelques entraves partielles pour une dur\u00e9e approximative de deux semaines afin d\u2019ex\u00e9cuter des travaux de finition;</li><li>Restrictions de stationnement sur la rue Saint-Germain, entre le boulevard C\u00f4te-Vertu et la rue Rochon, pour la dur\u00e9e des travaux;</li><li>L\u2019entrepreneur a l\u2019obligation de constituer un p\u00e9rim\u00e8tre de chantier s\u00e9curitaire et peut utiliser des places de stationnement pour des mat\u00e9riaux ou de l\u2019\u00e9quipement.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": null,
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": "<p>R\u00e9sidences et autres b\u00e2timents accessibles en tout temps.</p>",
                "trashRecyclableCompostable": "<p>Les jours de collectes, placez vos poubelles et bacs, bien identifi\u00e9s avec votre adresse, \u00e0 l\u2019emplacement habituel. Les contenants qui ne sont pas accessibles aux \u00e9boueurs seront d\u00e9plac\u00e9s par l\u2019entrepreneur.</p>",
                "noiseVibrationDustOdour": "<p>Des mesures de limitation sont mises en place pour r\u00e9duire au minimum les effets caus\u00e9s par l\u2019utilisation d\u2019outils, de v\u00e9hicules et d\u2019autres \u00e9quipements de chantier.</p>",
                "mitigationMeasure": "<p>Le d\u00e9roulement des op\u00e9rations est planifi\u00e9 par une \u00e9quipe d'expert(e)s qui pr\u00e9voit les mesures \u00e0 prendre pour minimiser les aspects d\u00e9rangeants de ces travaux et leurs incidences sur votre quotidien.</p><p>Certaines op\u00e9rations peuvent \u00eatre report\u00e9es ou prolong\u00e9es en raison de conditions m\u00e9t\u00e9orologiques ou d\u2019autres situations inattendues.</p>"
            },
            "contactDetails": {
                "contactOptions": [
                    {
                        "identity": null,
                        "phone": {
                            "number": "5148723777",
                            "extension": null,
                            "option": null,
                            "note": "Du lundi au vendredi, de 8 h 30 \u00e0 20 h 30. Le samedi, le dimanche et les jours f\u00e9ri\u00e9s, de 9 h \u00e0 17 h."
                        },
                        "email": "info-travaux@montreal.ca",
                        "mailTo": {
                            "subject": "Des questions sur le projet de la rue D\u00e9carie"
                        },
                        "onlineForm": null
                    }
                ],
                "title": "Des questions?"
            },
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": {
                "title": "Travaux sur la rue D\u00e9carie : actualit\u00e9s et impacts",
                "type": "articles",
                "url": "/articles/travaux-sur-la-rue-decarie-actualites-et-impacts-48074",
                "language": "fr",
                "properties": {
                    "icon": "entretien-et-circulation"
                }
            }
        },
        {
            "dc_title": "48e Avenue (Victoria et Sherbrooke) - 510004",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-07-16T07:33:41-0400",
                "end": "2039-07-16T07:33:41-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2407ZX12616953"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li>Fermeture compl\u00e8te de :</li></ul>- la 48e Avenue, entre les rues Victoria et Sherbrooke.<ul><li>Fermeture partielle de :</li></ul>- la rue Sherbrooke, entre les 47e et 49e avenues.<br />- la rue Victoria, entre les 47e et 49e avenues.",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout;</li><li>Horaire : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;</li><li>La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 4 jours; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode de deux semaines;</li><li>D\u00e9tours pr\u00e9vus;</li><li>Stationnement non disponible durant cette p\u00e9riode \u00e0 proximit\u00e9 de la zone en travaux.\u200c</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "51e Avenue (Saint-Joseph et Ren\u00e9-Huguet) - 509905",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-07-17T09:48:43-0400",
                "end": "2039-07-17T09:48:43-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2407MX07589552"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li>Fermeture compl\u00e8te de la 51e Avenue, entre le boulevard Saint-Joseph et la rue Ren\u00e9-Huguet.</li></ul>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'eau;</li><li>Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h, le samedi, de 8 h \u00e0 19 h et le dimanche, de 9 h \u00e0 19 h;</li><li>Le chantier sera en pause du 29 juillet au 2 ao\u00fbt pendant la deuxi\u00e8me semaine des vacances de la construction. Les activit\u00e9s r\u00e9guli\u00e8res reprendront le 5 ao\u00fbt;</li><li>D\u00e9tours pr\u00e9vus;</li><li>Stationnement sur rue non disponible durant cette p\u00e9riode.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Bossuet (Sherbrooke et De Jumonville) - 510001",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-07-04T11:25:27-0400",
                "end": "2039-07-04T11:25:27-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2406AS22921973",
                "OCC-2406IY21354798"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li>Fermeture compl\u00e8te de la rue Bossuet, entre les rues Turenne et De Jumonville.</li></ul>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout;</li><li>Horaire : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;</li><li>La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 1 jour; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode d'une semaine;</li><li>D\u00e9tours pr\u00e9vus;</li><li>Stationnement non disponible durant cette p\u00e9riode \u00e0 proximit\u00e9 de la zone en travaux.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Saint-\u00c9mile (Sainte-Claire et Pierre-De Coubertin) - 510001",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-07-18T13:51:10-0400",
                "end": "2039-07-18T13:51:10-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2407NB14480653"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li>Fermeture compl\u00e8te de la rue Saint-\u00c9mile, entre la rue Sainte-Claire et l'avenue Pierre-De Coubertin.</li></ul>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison : travaux de r\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout;</li><li>Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;</li><li>La r\u00e9alisation des travaux est estim\u00e9e \u00e0 1 jour; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode d'une semaine;</li><li>D\u00e9tours pr\u00e9vus;</li><li>Stationnement sur rue non disponible durant cette p\u00e9riode \u00e0 proximit\u00e9 de la zone en travaux.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Projet de r\u00e9am\u00e9nagement du boulevard Gouin Ouest",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2023-11-01T11:37:48-0400",
                "end": "2038-11-01T11:37:48-0400"
            },
            "contractNumbers": [
                "328902"
            ],
            "permitIds": [],
            "affectedArea": "<p>Sur le boulevard Gouin Ouest, entre le boulevard Toupin et l\u2019avenue Martin</p>",
            "additionalInformation": "<p><strong>Date pr\u00e9vue :&nbsp;</strong>semaine du 29 juillet</p><p dir=\"ltr\"><span lang=\"FR-FR\"><strong>Dur\u00e9e pr\u00e9vue :&nbsp;</strong>jusqu'au 25 ao\u00fbt inclusivement</p><p dir=\"ltr\"><strong>Circulation et stationnement</strong></p><ul><li>Fermeture compl\u00e8te de Gouin O., entre Pitfield et Toupin</li><li>Acc\u00e8s \u00e0 la circulation locale entre Pitfield et Le Mesurier, et entre Joseph-Saucier et Toupin</li><li>Acc\u00e8s au Coll\u00e8ge Sainte-Marcelline et \u00e0 la r\u00e9sidence l'Amiti\u00e9 : acc\u00e8s par l'est (une voie ouverte avec circulation en alternance entre le coll\u00e8ge et Joseph-Saucier)</li></ul><p><strong>Date pr\u00e9vue : 10 juillet</strong></p><p><strong>Dur\u00e9e pr\u00e9vue : jusqu'\u00e0 la rentr\u00e9e scolaire\u200b</strong></p><p dir=\"ltr\"><strong>Circulation et stationnement</strong></p><ul><li><p lang=\"FR-FR\">Fermeture compl\u00e8te de Gouin&nbsp;O., entre Pitfield et Toupin\u200b</p></li><li><p lang=\"EN-US\">Acc\u00e8s \u00e0 la circulation locale entre Pitfield et le Mesurier, et&nbsp;entre Joseph-Saucier et Toupin\u200b</p></li><li><p lang=\"FR-FR\">Acc\u00e8s au Coll\u00e8ge Ste-Marcelline et \u00e0 la r\u00e9sidence l'Amiti\u00e9&nbsp;:\u200b</p><ul><li><p lang=\"EN-US\">Du 10 juillet \u00e0 la fin juillet, l'acc\u00e8s se fera par l'ouest (une voie ouverte avec circulation en alternance entre le Mesurier et le coll\u00e8ge)\u200b</p></li><li><p lang=\"FR-FR\">De la fin juillet au 25 ao\u00fbt, l'acc\u00e8s se fera par l'est (une voie ouverte avec circulation en alternance entre le coll\u00e8ge et Joseph-Saucier)</p></li></ul></li></ul>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": null,
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": "<p>R\u00e9sidences et autres b\u00e2timents accessibles en tout temps.</p>",
                "trashRecyclableCompostable": "<p>Les jours de collectes, placez vos poubelles et bacs, bien identifi\u00e9s avec votre adresse \u00e0 l\u2019emplacement habituel. Les contenants qui ne sont pas accessibles aux \u00e9boueurs seront d\u00e9plac\u00e9s par l\u2019entrepreneur.</p>",
                "noiseVibrationDustOdour": "<p>Des mesures de limitation sont mises en place pour r\u00e9duire au minimum les effets caus\u00e9s par l\u2019utilisation d\u2019outils, de v\u00e9hicules et d\u2019autres \u00e9quipements de chantier.</p>",
                "mitigationMeasure": "<p>Le d\u00e9roulement des op\u00e9rations est planifi\u00e9 par une \u00e9quipe d'experts qui pr\u00e9voit les mesures \u00e0 prendre pour minimiser les aspects d\u00e9rangeants de ces travaux et leurs incidences sur votre quotidien.</p><p>Certaines op\u00e9rations peuvent \u00eatre report\u00e9es ou prolong\u00e9es en raison de conditions m\u00e9t\u00e9orologiques ou d\u2019autres situations inattendues.</p>"
            },
            "contactDetails": {
                "contactOptions": [
                    {
                        "identity": null,
                        "phone": {
                            "number": "5148723777",
                            "extension": null,
                            "option": null,
                            "note": null
                        },
                        "email": "info-travaux@montreal.ca",
                        "mailTo": {
                            "subject": "Projet de r\u00e9am\u00e9nagement du boulevard Gouin Ouest"
                        },
                        "onlineForm": null
                    }
                ],
                "title": "Des questions?"
            },
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": {
                "title": "R\u00e9am\u00e9nagement du boulevard Gouin Ouest",
                "type": "articles",
                "url": "/articles/reamenagement-du-boulevard-gouin-ouest-20859",
                "language": "fr",
                "properties": {
                    "icon": "amenagement-et-construction"
                }
            }
        },
        {
            "dc_title": "Entraves sur le boulevard Dollard et les avenues McEachran et Stuart",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-07-19T08:51:40-0400",
                "end": "2039-07-19T08:51:40-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2407NW13482888"
            ],
            "affectedArea": "<p>\u00c0 \u200cpartir\u200c \u200cdu\u200c \u200c19/07/2024&nbsp;</p><p>Entraves \u00e0 la circulation sur :&nbsp;</p><ul><li>le boulevard Dollard, en direction nord, entre les avenues Lajoie et Van Horne;</li><li>l'avenue Stuart, en direction nord, entre les avenues Lajoie et Van Horne;</li><li>l'avenue McEachran, entre les avenues Van Horne et Lajoie.</li></ul>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite&nbsp;d'\u00e9gout.</li><li>Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h.</li><li>D\u00e9tours pr\u00e9vus.</li><li>Stationnement sur rue non disponible durant cette p\u00e9riode.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": null,
                "sewage": "<p>Interruption du service d\u2019\u00e9gout Une affichette de porte pr\u00e9cisant la date, l\u2019heure et tous les d\u00e9tails est distribu\u00e9e \u00e0 l\u2019avance aux gens concern\u00e9s.</p>",
                "accessToBuilding": "<p>R\u00e9sidences et autres b\u00e2timents accessibles en tout temps.</p>",
                "trashRecyclableCompostable": null,
                "noiseVibrationDustOdour": null,
                "mitigationMeasure": null
            },
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Saint-\u00c9mile (De Teck et Sherbrooke) - 510001",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-07-22T11:46:09-0400",
                "end": "2039-07-22T11:46:09-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2407HY03912509"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li>Fermeture compl\u00e8te de la :</li></ul>- rue Saint-\u00c9mile, entre les rues de Marseille et Sherbrooke Est;<br />- rue De Teck, entre la rue Li\u00e9bert et le boulevard Lapointe.",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout;</li><li>Horaire : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;</li><li>La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 2 jours; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode d'une semaine;</li><li>D\u00e9tours pr\u00e9vus;</li><li>Stationnement non disponible durant cette p\u00e9riode \u00e0 proximit\u00e9 de la zone en travaux.\u200c</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "De Cobourg (Monselet et Henri-Bourassa) 510001",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-07-22T12:17:42-0400",
                "end": "2039-07-22T12:17:42-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2407EC14537077"
            ],
            "affectedArea": "<p>Fermeture compl\u00e8te de&nbsp;l'avenue de Cobourg, entre la rue Monselet et le boulevard Henri-Bourassa.</p>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout;</li><li>Horaire : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;</li><li>La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0&nbsp;1 jour; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode d'une semaine;</li><li>D\u00e9tours pr\u00e9vus;</li><li>Stationnement non disponible durant cette p\u00e9riode \u00e0 proximit\u00e9 de la zone en travaux.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "\u00c9mard (Laurendeau et Eadie) - 509905",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-07-22T13:42:02-0400",
                "end": "2039-07-22T13:42:02-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2407VO03098124"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li>Fermeture compl\u00e8te de l'avenue \u00c9mard, entre les rues Laurendeau et Hadley.</li></ul>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite&nbsp;d'eau;</li><li>Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h, le samedi, de 8 h \u00e0 19 h et le dimanche, de 9 h \u00e0 19 h;</li><li>Le chantier sera en pause du 29 juillet au 2 ao\u00fbt pendant la deuxi\u00e8me semaine des vacances de la construction. Les activit\u00e9s r\u00e9guli\u00e8res reprendront le 5 ao\u00fbt;</li><li>D\u00e9tours pr\u00e9vus;</li><li>Stationnement sur rue non disponible durant cette p\u00e9riode.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Valiquette (Beurling et Champlain) - 509905",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-07-23T08:40:59-0400",
                "end": "2039-07-23T08:40:59-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2407NS03038333"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li>Fermeture compl\u00e8te de la :</li></ul>- rue Valiquette, entre la rue Beurling et le boulevard Champlain;<br />- rue Beurling en direction ouest, entre l'avenue Brown et la rue Rolland;<br />- boulevard Champlain en direction est, entre la rue Rolland et l'avenue Brown.",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'eau;</li><li>Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h, le samedi, de 8 h \u00e0 17 h;</li><li>D\u00e9tours pr\u00e9vus;</li><li>Stationnement sur rue non disponible durant cette p\u00e9riode.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Collecteur Mill - CP23015-174119-C",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-04-08T08:20:42-0400",
                "end": "2039-04-08T08:20:42-0400"
            },
            "contractNumbers": [
                "CP23015-174119-C"
            ],
            "permitIds": [],
            "affectedArea": "<p>Rue Mill: fermeture compl\u00e8te du c\u00f4t\u00e9 sud \u00e0 la hauteur des travaux. Maintien d'une voie ouverte \u00e0 la circulation<br />Rue Mill: fermeture compl\u00e8te du c\u00f4t\u00e9 nord entre de la Commune et Bridge<br />Rue de la Commune: entrave partielle \u00e0 l'intersection de Mill<br />Rue Riverside: entrave partielle \u00e0 l'intersection de Mill</p>",
            "additionalInformation": "<p><strong>D\u00e9but des travaux de r\u00e9habilitation d'\u00e9gout et d'aqueduc (1re phase)\u200b</strong></p><ul><li>Rues Mill et Bridge : pr\u00e9sence polici\u00e8re aux heures de pointe;\u200b</li><li>Pr\u00e9sence de signaleurs aux intersections Mill/Bridge, Riverside/Mill et de la Commune/Mill;\u200b</li><li>Merci de respecter la signalisation (d\u00e9tours, circulation locale, etc.); \u200b</li><li>Restrictions de stationnement dans la zone des travaux.</li></ul><p><strong>Horaire de travail</strong></p><ul><li>D\u00e9but des travaux de r\u00e9habilitation d'\u00e9gout et d'aqueduc (1re phase)\u200b</li><li>Horaire : du lundi au jeudi, de 7 h \u00e0 19 h;\u200b</li><li>Pendant les travaux de gainage, certaines op\u00e9rations n\u00e9cessiteront la poursuite des travaux en dehors des heures normales;\u200b</li><li>R\u00e9sidences et autres b\u00e2timents accessibles en tout temps.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Melrose (Bannantyne et de Verdun) - 510004",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-07-24T08:35:29-0400",
                "end": "2039-07-24T08:35:29-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2407CY12665715"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li>Fermeture compl\u00e8te de la rue Melrose, entre l'avenue Bannantyne et la rue de Verdun.</li></ul>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout;</li><li>Horaire : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;</li><li>La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 1 jour; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode d'une semaine;</li><li>D\u00e9tours pr\u00e9vus;</li><li>Stationnement non disponible durant cette p\u00e9riode \u00e0 proximit\u00e9 de la zone en travaux.\u200c</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Pierre-De Coubertin (Fletcher et Bilaudeau) - 510001",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-07-24T08:58:19-0400",
                "end": "2039-07-24T08:58:19-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2407TY06627127"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li>Fermeture compl\u00e8te de :</li></ul>- l'avenue Pierre-De Coubertin, entre l'avenue Fletcher et la rue De Contrec\u0153ur;<br />- l'avenue Bilaudeau, entre les rues Hochelaga et Sainte-Claire.",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout;</li><li>Horaire : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;</li><li>La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 1 jour; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode d'une semaine;</li><li>D\u00e9tours pr\u00e9vus;</li><li>Stationnement non disponible durant cette p\u00e9riode \u00e0 proximit\u00e9 de la zone en travaux.\u200c</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Construction d'une nouvelle conduite d'eau potable sous les boulevards de Pierrefonds et Jacques-Bizard",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-02-20T15:26:58-0500",
                "end": "2039-02-20T15:26:58-0500"
            },
            "contractNumbers": [
                "F1114"
            ],
            "permitIds": [],
            "affectedArea": "<p>Boulevard de Pierrefonds, entre la&nbsp;rue Sainte-Anne et le boulevard&nbsp;Saint-Jean\u200b<br />\u200b<br />Boulevard Jacques-Bizard, entre les&nbsp;boulevards Gouin O. et de&nbsp;Pierrefonds\u200b</p>",
            "additionalInformation": "<ul><li><p lang=\"FR-FR\"><span lang=\"FR-FR\">Boulevard de Pierrefonds, entre le boulevard&nbsp;Jacques-<span lang=\"FR-FR\">Bizard<span lang=\"FR-FR\">&nbsp;et&nbsp;la rue&nbsp;<span lang=\"FR-FR\">Saint-Pierre</p></li><li><p lang=\"EN-US\"><span lang=\"FR-FR\">Boulevard de Pierrefonds,&nbsp;\u00e0 l'intersection&nbsp;du boulevard Saint-Jean</p></li></ul><p><span lang=\"FR-FR\"><strong>Date pr\u00e9vue :&nbsp;</strong><span lang=\"FR-FR\">semaine du 5 ao\u00fbt</p><p><span lang=\"FR-CA\"><strong>Dur\u00e9e estim\u00e9e :&nbsp;</strong><span lang=\"FR-CA\">6 semaines</p><p dir=\"ltr\"><strong>Circulation</strong></p><ul><li><p lang=\"FR-FR\"><span lang=\"FR-FR\">Au moins une voie de circulation par direction sera maintenue en tout temps;</p></li><li><p lang=\"EN-US\"><span lang=\"FR-FR\">Boulevard de&nbsp;Pierrefonds,&nbsp;en direction est&nbsp;:</p></li><li><p lang=\"EN-US\"><span lang=\"FR-FR\">Fermeture de la bretelle de virage&nbsp;\u00e0 droite vers le boulevard&nbsp;Saint-Jean&nbsp;en direction sud<span lang=\"FR-FR\">;</p></li><li><p lang=\"FR-FR\"><span lang=\"FR-FR\">Interdiction de virage \u00e0&nbsp;gauche vers le nord.</p></li><li><p lang=\"EN-US\"><span lang=\"FR-FR\">La signalisation sur place indiquera les directives \u00e0 respecter pendant les travaux&nbsp;(d\u00e9tours, limite de&nbsp;<span lang=\"FR-FR\">vitesse, circulation locale, etc.).</p></li><li><p lang=\"EN-US\"><span lang=\"FR-FR\">Les travaux&nbsp;\u00e0 l'intersection de la rue Sainte-Anne,&nbsp;<span lang=\"FR-FR\">et entre&nbsp;la rue Harry-Worth et&nbsp;le boulevard&nbsp;Saint-<span lang=\"FR-FR\">Jean se poursuivent \u00e9galement.</p></li></ul><p><strong>Le chantier</strong></p><ul><li><strong>Horaire&nbsp;</strong>:<ul><li>Lundi au vendredi&nbsp;de&nbsp;7 h \u00e0 19 h;&nbsp;</li><li>Samedi et dimanche,&nbsp;de&nbsp;9 h \u00e0 19 h, au besoin seulement</li></ul></li></ul><p><strong>Interruptions temporaires&nbsp;de&nbsp;l'alimentation en eau</strong></p><p>Les interventions pr\u00e9vues seront&nbsp;de&nbsp;courte dur\u00e9e (8 h ou moins). Une affichette&nbsp;de&nbsp;porte, pr\u00e9cisant la date, l\u2019heure et tous les d\u00e9tails, sera distribu\u00e9e \u00e0 l\u2019avance aux r\u00e9sidentes et r\u00e9sidents touch\u00e9s, et une coordination sera assur\u00e9e avec les diff\u00e9rents commerces pour limiter les impacts sur leurs activit\u00e9s.&nbsp;</p><p><br /><strong>Date pr\u00e9vue : 18 juillet</strong></p><p><strong>Dur\u00e9e estim\u00e9e : 3 semaines&nbsp;</strong></p><p dir=\"ltr\"><strong>Circulation</strong></p><p><strong>Boulevard de Pierrefonds, en direction est</strong></p><ul><li>Fermeture de la bretelle de virage \u00e0 droite vers le boulevard Saint-Jean en direction sud</li><li>Interdiction de virage \u00e0 gauche vers le nord</li></ul><p><strong>Le chantier</strong></p><ul><li><strong>Horaire&nbsp;</strong>:<ul><li>Lundi au vendredi&nbsp;de&nbsp;7 h \u00e0 19 h;&nbsp;</li><li>Samedi et dimanche,&nbsp;de&nbsp;9 h \u00e0 19 h, au besoin seulement</li></ul></li></ul><p><strong>Date pr\u00e9vue : semaine du 8 juillet&nbsp;</strong></p><p><strong>Dur\u00e9e estim\u00e9e : 3 semaines</strong>&nbsp;</p><p dir=\"ltr\"><strong>Circulation</strong></p><p lang=\"FR-FR\"><strong>Boulevard de&nbsp;Pierrefonds,&nbsp;en direction est\u200b:</strong></p><ul><li lang=\"FR-FR\">Fermeture de la bretelle de virage&nbsp;\u00e0 droite vers le boulevard&nbsp;Saint-Jean&nbsp;en direction sud\u200b</li><li lang=\"EN\">Interdiction de virage \u00e0&nbsp;gauche vers le nord</li></ul><p><strong>Date pr\u00e9vue : semaine du 10 juin&nbsp;</strong></p><p><strong>Dur\u00e9e estim\u00e9e : 6 semaines</strong>&nbsp;</p><p dir=\"ltr\"><strong>Circulation</strong></p><p><strong>Entre la rue Harry-Worth et le boulevard Saint-Jean :</strong><br />\u25cf Le chantier se d\u00e9placera sur le boulevard de Pierrefonds en direction est;<br />\u25cf Au moins une voie de circulation par direction sera maintenue en tout temps;<br />\u25cf La signalisation sur place indiquera les directives \u00e0 respecter pendant les travaux (d\u00e9tours, limite de&nbsp;vitesse, circulation locale, etc.).</p><p lang=\"FR-FR\"><strong>Intersection de la rue Sainte-Anne :\u200b</strong></p><ul><li lang=\"EN\">Un minimum d'une voie de circulation par direction sera maintenu en tout temps sur le boulevard de Pierrefonds;\u200b</li><li lang=\"EN-US\">La rue Sainte-Anne deviendra un cul-de-sac au sud du boulevard de Pierrefonds.</li></ul><p><br />Les travaux entre la rue Paiement et le boulevard Jacques-Bizard se poursuivent \u00e9galement.</p><p><strong>Le chantier</strong></p><ul><li><strong>Horaire&nbsp;</strong>:<ul><li>Lundi au vendredi de 7 h \u00e0 19 h;&nbsp;</li><li>Samedi et dimanche, de 9 h \u00e0 19 h, au besoin seulement</li></ul></li></ul><p><strong>Boulevard de Pierrefonds, entre la rue Harry-Worth et<br />le boulevard Saint-Jean</strong></p><p><strong>Date pr\u00e9vue : 9 juillet, en soir\u00e9e</strong></p><p><strong>Dur\u00e9e estim\u00e9e : 24 h</strong></p><p>Construction&nbsp;de&nbsp;nouvelles conduites principales d'eau potable</p><p dir=\"ltr\"><strong>Circulation</strong></p><p dir=\"ltr\"><strong>Boulevard de Pierrefonds, entre la rue Harry-Worth et le boulevard Saint-Jean</strong></p><ul><li>Une seule voie de circulation en direction est, sur une distance d'environ 20 m\u00e8tres, au niveau de l'\u00e9cole Saint-G\u00e9rard. En direction ouest, la voie de circulation sera d\u00e9vi\u00e9e sur la piste cyclable;</li><li>Les cyclistes devront descendre de leur v\u00e9lo et emprunter le trottoir \u00e0 pied;</li><li>Des signaleurs seront sur place pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 de tous;</li><li>Horaire de l'entrave : mardi le 9 juillet, en soir\u00e9e, \u00e0 mercredi 10 juillet, en soir\u00e9e.</li></ul><p><strong>Le chantier</strong></p><ul><li><strong>Horaire&nbsp;</strong>:<ul><li>Lundi au vendredi&nbsp;de&nbsp;7 h \u00e0 19 h;&nbsp;</li><li>Samedi et dimanche,&nbsp;de&nbsp;9 h \u00e0 19 h, au besoin seulement</li></ul></li></ul>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": "<p>Interruptions temporaires de l'alimentation en eau :&nbsp;Les interventions pr\u00e9vues&nbsp;seront de courte dur\u00e9e (8 h ou moins). Une affichette de porte, pr\u00e9cisant la date,&nbsp;l\u2019heure et tous les d\u00e9tails, sera distribu\u00e9e \u00e0 l\u2019avance aux&nbsp;r\u00e9sidentes et r\u00e9sidents&nbsp;touch\u00e9s, et une coordination sera assur\u00e9e avec les diff\u00e9rents commerces pour&nbsp;limiter les impacts sur leurs activit\u00e9s.</p>",
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": "<p>R\u00e9sidences et autres b\u00e2timents accessibles en tout temps.</p>",
                "trashRecyclableCompostable": "<p>Les jours des collectes des d\u00e9chets, mati\u00e8res recyclables et compostables, placez&nbsp;vos&nbsp;poubelles et bacs, bien identifi\u00e9s avec votre adresse \u00e0 l\u2019emplacement&nbsp;habituel. Les&nbsp;contenants qui ne sont pas accessibles aux \u00e9boueurs seront&nbsp;d\u00e9plac\u00e9s par l\u2019entrepreneur.</p>",
                "noiseVibrationDustOdour": null,
                "mitigationMeasure": "<p>Une \u00e9quipe d'experts planifie les travaux et d\u00e9termine&nbsp;les&nbsp;mesures \u00e0 prendre pour minimiser les aspects d\u00e9rangeants du chantier&nbsp;(odeurs, poussi\u00e8re, bruit, vibrations, etc.) caus\u00e9s par l\u2019utilisation d\u2019outils et d\u2019autres&nbsp;\u00e9quipements.</p>"
            },
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Projet rue Grand Trunk",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2023-10-30T15:18:49-0400",
                "end": "2038-10-30T15:18:49-0400"
            },
            "contractNumbers": [
                "18A26"
            ],
            "permitIds": [
                "OCC-2310FC10912063"
            ],
            "affectedArea": "<p>Rue Grand Trunk, entre la rue D\u2019Argenson et le square Tansey</p>",
            "additionalInformation": "<p><span lang=\"FR-CA\"><strong>Travaux d'asphaltage</strong><br /><br /><span lang=\"FR-FR\">Rue Grand <span lang=\"FR-FR\">Trunk<span lang=\"FR-FR\">, entre les rues Charlevoix et de Laprairie</p><p dir=\"ltr\"><span lang=\"FR-FR\"><strong>Date pr\u00e9vue :&nbsp;</strong><span lang=\"FR-FR\">semaine&nbsp;du 5 ao\u00fbt<br /><span lang=\"FR-CA\"><strong>Dur\u00e9e estim\u00e9e :&nbsp;</strong><span lang=\"FR-CA\">environ 1&nbsp;semaine</p><p lang=\"EN-US\"><strong>Circulation</strong></p><ul><li><span lang=\"FR-FR\">Rue&nbsp;Grand&nbsp;<span lang=\"FR-FR\">Trunk<span lang=\"FR-FR\">&nbsp;: fermeture compl\u00e8te entre&nbsp;les rues Charlevoix et de Laprairie;</li><li><span lang=\"FR-CA\">Pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 et optimiser la fluidit\u00e9 des d\u00e9placements pendant les travaux,&nbsp;<span lang=\"FR-CA\">merci de respecter la signalisation (d\u00e9tours, circulation locale, etc.);&nbsp;</li><li><span lang=\"FR-CA\">Stationnement&nbsp;interdit&nbsp;dans la zone des travaux;</li><li>R\u00e9sidences et autres b\u00e2timents accessibles en tout temps.</li></ul><p dir=\"ltr\"><strong><span lang=\"FR-FR\">Informations sur le chantier</strong></p><ul><li><p lang=\"EN-US\"><span lang=\"FR-FR\">Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;</p></li></ul><p dir=\"ltr\"><strong><span lang=\"FR-FR\">\u00c0 note</strong></p><ul><li><p lang=\"EN-US\"><span lang=\"FR-CA\">Ces&nbsp;interventions&nbsp;pourraient&nbsp;\u00eatre&nbsp;d\u00e9cal\u00e9es&nbsp;ou&nbsp;leur&nbsp;dur\u00e9e&nbsp;prolong\u00e9e&nbsp;en&nbsp;raison&nbsp;des&nbsp;<span lang=\"FR-CA\">conditions&nbsp;m\u00e9t\u00e9orologiques&nbsp;ou&nbsp;d\u2019autres&nbsp;contraintes.</p></li></ul><p><span lang=\"FR-CA\"><strong><span lang=\"FR-CA\"><strong>Informations sur le chantier</strong></strong></p><ul><li><p lang=\"EN-US\"><span lang=\"FR-FR\">Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h</p></li></ul><p dir=\"ltr\"><strong><span lang=\"FR-FR\">Circulation&nbsp;et&nbsp;stationnement</strong></p><ul><li><p lang=\"FR-CA\">Stationnement&nbsp;interdit&nbsp;dans la zone des travaux, merci de respecter la signalisation.</p></li></ul>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": "<p>Interruption temporaire de l\u2019alimentation en eau pr\u00e9vue. Une affichette de porte, distribu\u00e9e 48 h \u00e0 l\u2019avance, indiquera la date, l\u2019heure et la dur\u00e9e de l\u2019interruption aux gens concern\u00e9s.</p>",
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": "<p>Trottoirs g\u00e9n\u00e9ralement accessibles. Lorsqu\u2019ils devront \u00eatre entrav\u00e9s, des passages seront am\u00e9nag\u00e9s pour permettre l\u2019acc\u00e8s aux b\u00e2timents en tout temps.</p>",
                "trashRecyclableCompostable": "<p>Les jours de collectes, placez vos poubelles et bacs, bien identifi\u00e9s avec votre adresse, \u00e0 l\u2019emplacement habituel. Les contenants qui ne sont pas accessibles aux \u00e9boueurs seront d\u00e9plac\u00e9s par l\u2019entrepreneur.</p>",
                "noiseVibrationDustOdour": "<p>Des mesures de limitation sont mises en place pour r\u00e9duire au minimum les effets caus\u00e9s par l\u2019utilisation d\u2019outils, de v\u00e9hicules et d\u2019autres \u00e9quipements de chantier.</p>",
                "mitigationMeasure": "<p>Le d\u00e9roulement des op\u00e9rations est planifi\u00e9 par une \u00e9quipe d'expert(e)s qui pr\u00e9voit les mesures \u00e0 prendre pour minimiser les aspects d\u00e9rangeants de ces travaux et leurs incidences sur votre quotidien.</p><p>Certaines op\u00e9rations peuvent \u00eatre report\u00e9es ou prolong\u00e9es en raison de conditions m\u00e9t\u00e9orologiques ou d\u2019autres situations inattendues.</p>"
            },
            "contactDetails": {
                "contactOptions": [
                    {
                        "identity": null,
                        "phone": {
                            "number": "5148723777",
                            "extension": null,
                            "option": null,
                            "note": "Du lundi au vendredi, de 8 h 30 \u00e0 20 h 30. Le samedi, le dimanche et les jours f\u00e9ri\u00e9s, de 9 h \u00e0 17 h."
                        },
                        "email": "info-travaux@montreal.ca",
                        "mailTo": {
                            "subject": "Question sur le projet de la rue Grand Trunk"
                        },
                        "onlineForm": null
                    }
                ],
                "title": "Des questions?"
            },
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": {
                "title": "Travaux rue Grand Trunk : actualit\u00e9s et impacts",
                "type": "articles",
                "url": "/articles/travaux-rue-grand-trunk-actualites-et-impacts-12799",
                "language": "fr",
                "properties": {
                    "icon": "entretien-et-circulation"
                }
            }
        },
        {
            "dc_title": "De Br\u00e9beuf (Rachel et Marie-Anne) - 464510",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-06-25T14:46:43-0400",
                "end": "2039-06-25T14:46:43-0400"
            },
            "contractNumbers": [
                "464510"
            ],
            "permitIds": [],
            "affectedArea": "<p>Ce chantier vise \u00e0 r\u00e9habiliter des infrastructures souterraines (conduites d\u2019\u00e9gout et d'eau datant respectivement de la fin du 19e si\u00e8cle et du d\u00e9but du 20e si\u00e8cle), ainsi que des travaux de voirie, d\u2019\u00e9clairage et de feux de circulation sur la rue De Br\u00e9beuf.</p>",
            "additionalInformation": "<p>Travaux de conduites d\u2019eau, d\u2019\u00e9gout, de voirie, d\u2019\u00e9clairage, de feux de circulation, de bordures de b\u00e9ton<br />Entraves \u00e0 pr\u00e9voir\u200b :</p><ul><li>Rue De Br\u00e9beuf : fermeture compl\u00e8te entre les rues Rachel et Marie-Anne Est. Maintien de la circulation locale;\u200b</li><li>Rue Rachel : fermeture compl\u00e8te entre l\u2019avenue du Parc-La Fontaine et l\u2019avenue Papineau;\u200b</li><li>Fermeture de la piste cyclable sur la rue de Br\u00e9beuf entre les rues Marie-Anne et Rachel;\u200b</li><li>Maintien d\u2019un corridor cycliste \u00e0 double sens sur la rue Rachel.</li></ul><p>Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;\u200b<br />Possibilit\u00e9 de travaux la fin de semaine :\u200b<br />Samedi, de 10 h \u00e0 18 h\u200b<br />Dimanche, de 12 h \u00e0 18 h</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Boulevard Marcel-Laurin",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-05-06T10:49:57-0400",
                "end": "2039-05-06T10:49:57-0400"
            },
            "contractNumbers": [
                "408410"
            ],
            "permitIds": [
                "OCC-2405BY01497293"
            ],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": "<p>Horaire de travail</p><ul><li><p lang=\"EN-US\">Lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 20 h;\u200b</p></li><li><p lang=\"EN-US\">Samedi et dimanche de 7 h \u00e0 17 h;\u200b</p></li></ul><p lang=\"FR-FR\">\u200bL'\u00e9quipe de projet est consciente des d\u00e9sagr\u00e9ments que ce changement peut causer, et portera&nbsp;une attention particuli\u00e8re au bruit t\u00f4t le matin et en soir\u00e9e.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": {
                "title": "Boulevard Marcel-Laurin: reconstruction du passage sous le chemin de fer du CN",
                "type": "articles",
                "url": "/articles/boulevard-marcel-laurin-reconstruction-du-passage-sous-le-chemin-de-fer-du-cn-28188",
                "language": "fr",
                "properties": {
                    "icon": "entretien-et-circulation"
                }
            }
        },
        {
            "dc_title": "463010 - Christophe-Colomb et des Carri\u00e8res",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-08-05T13:17:42-0400",
                "end": "2039-08-05T13:17:42-0400"
            },
            "contractNumbers": [
                "463010 - Christophe-Colomb et des Carri\u00e8res"
            ],
            "permitIds": [
                "OCC-2402YF17008796",
                "OCC-2408YV01354040",
                "OCC-2402IL21584908",
                "OCC-2402RG17006506"
            ],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": "<p><strong>Circulation</strong></p><p lang=\"EN-US\">Du 5 ao\u00fbt au&nbsp;2 septembre 2024&nbsp;:\u200b</p><ul><li lang=\"EN-US\">Avenue Christophe-Colomb : ferm\u00e9e entre le boulevard Rosemont et rue Saint-Gr\u00e9goire;\u200b</li><li lang=\"EN-US\">La fermeture compl\u00e8te de la rue des Carri\u00e8res, entre les rues Boyer et de la Roche, est maintenue;\u200b</li><li lang=\"EN-US\">D\u00e9tours pour les pi\u00e9tons, les cyclistes et les automobilistes propos\u00e9s par l'avenue Papineau ou la rue Saint-Hubert;\u200b</li><li><p lang=\"EN-US\">La signalisation sur place indiquera le d\u00e9tour \u00e0 suivre;</p></li></ul><p lang=\"EN-US\"><strong>Horaire</strong></p><ul><li lang=\"EN-US\">Du lundi au vendredi : de 7h \u00e0 19h;\u200b</li><li lang=\"EN-US\">Samedi : de 8h \u00e0 16h30;\u200b</li><li><p lang=\"EN-US\">Possibilit\u00e9 de travaux le dimanche, de 8h \u00e0 16h30.</p></li></ul><p lang=\"EN-US\"><strong>Un blitz de travaux&nbsp;essentiel pour la r\u00e9alisation du projet\u200b</strong></p><p lang=\"EN-US\">Ce blitz de travaux s'av\u00e8re n\u00e9cessaire afin d'effectuer des interventions&nbsp;qui doivent&nbsp;\u00eatre r\u00e9alis\u00e9es simultan\u00e9ment.&nbsp;En fermant le boulevard temporairement,&nbsp;certaines phases de travaux pourront aussi \u00eatre combin\u00e9es&nbsp;afin d'acc\u00e9l\u00e9rer la r\u00e9alisation des travaux.</p><p lang=\"EN-US\"><strong>O\u00f9 est l\u2019\u00e9quipe de chantier?\u200b</strong></p><p lang=\"EN-US\">La gestion du personnel de chantier fait partie int\u00e9grante de la planification d\u2019un projet. Pendant les \u00e9tapes qui n\u00e9cessitent un temps de pause (s\u00e9chage de peinture, durcissement de b\u00e9ton, refroidissement d\u2019asphalte, etc.), ou qui ne sont pas r\u00e9alis\u00e9es sur le terrain (r\u00e9paration d\u2019une pi\u00e8ce, tests d\u2019eau potable, etc.), le personnel est temporairement affect\u00e9 \u00e0 un autre projet.&nbsp;</p><p lang=\"EN-US\">Ces travaux peuvent \u00eatre report\u00e9s ou prolong\u00e9s en raison d'impr\u00e9vus ou de conditions m\u00e9t\u00e9orologiques d\u00e9favorables. D'autres communications seront transmises au besoin.</p>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": null,
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": "<ul><li lang=\"FR-FR\">Les commerces et les r\u00e9sidences situ\u00e9s entre&nbsp;le boulevard Rosemont et la rue Saint-Gr\u00e9goire, seront accessibles pendant cette phase des travaux via le boulevard Rosemont.\u200b</li><li lang=\"EN-US\">L'acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9cocentre sera maintenu&nbsp;en tout temps, via la rue des&nbsp;Carri\u00e8res,&nbsp;\u00e0 l'est de l'avenue&nbsp;Christophe-Colomb. L'horaire de l'\u00e9cocentre est sujet \u00e0 changement.&nbsp;V\u00e9rifier les heures d'ouverture avant de vous y rendre.\u200b</li><li lang=\"EN-US\">L\u2019entrepreneur a l\u2019obligation de constituer un p\u00e9rim\u00e8tre de chantier s\u00e9curitaire et peut utiliser des places de stationnement pour des mat\u00e9riaux ou de l\u2019\u00e9quipement.\u200b</li><li><p lang=\"FR-FR\">Pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 et optimiser la fluidit\u00e9 des d\u00e9placements pendant les travaux, merci de respecter la signalisation (d\u00e9tours, circulation locale, etc.).</p></li></ul>",
                "trashRecyclableCompostable": "<p>Placez vos poubelles et bacs, bien identifi\u00e9s, \u00e0 l'emplacement habituel. Les contenants qui ne sont pas accessibles aux \u00e9boueurs seront d\u00e9plac\u00e9s par l'entrepreneur</p>",
                "noiseVibrationDustOdour": "<p>Il se&nbsp;peut que ces interventions&nbsp;g\u00e9n\u00e8rent des niveaux de bruit et de poussi\u00e8re plus \u00e9lev\u00e9s que la&nbsp;normale.&nbsp;Soyez assur\u00e9s que l'entrepreneur mettra en place toutes les mesures possibles pour att\u00e9nuer les r\u00e9percussions&nbsp;caus\u00e9es par l'utilisation d'outils et d'autres \u00e9quipements n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation de travaux.</p>",
                "mitigationMeasure": "<p>Si vous avez des enjeux de mobilit\u00e9, pr\u00e9voyez d\u00e9m\u00e9nager, effectuer des travaux sur votre terrain, ou pour toute autre situation pour laquelle il serait pertinent d'informer les responsables du chantier, composez le 514 872-3777.</p>"
            },
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Projet Henri-Bourassa (Sartelon et Brabant-Marineau)",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-06-12T09:50:39-0400",
                "end": "2039-06-12T09:50:39-0400"
            },
            "contractNumbers": [
                "327401"
            ],
            "permitIds": [
                "OCC-2406QL05250693",
                "OCC-2406JD08218710",
                "OCC-2406HG05245917",
                "OCC-2405BF04240550"
            ],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": "<p><strong>Circulation et stationnement</strong></p><ul><li lang=\"EN-US\">Boulevard Henri-Bourassa Ouest :<span class=\"nbsp\">&nbsp;fermeture partielle de la chauss\u00e9e du c\u00f4t\u00e9 nord du terre-plein central, entre la rue Brabant-Marineau et le boulevard Thimens.</li><li lang=\"EN-US\">De 10 juin au 1er juillet&nbsp;: une voie ouverte en direction ouest de 7 h \u00e0 15 h 30, et deux voies en direction ouest de 15 h 30 \u00e0 7 h. Trois voies ouvertes en direction est, en tout temps;\u200b</li><li lang=\"EN-US\">\u00c0 partir du 1er juillet&nbsp;: une voie ouverte en direction ouest et trois en direction est, en tout temps.\u200b</li><li lang=\"EN-US\">Maintien&nbsp;des entraves sur le boulevard Henri-Bourassa Ouest, entre la rue Sartelon et le boulevard Thimens;</li><li lang=\"EN-US\">Restrictions de stationnement en vigueur aux abords des travaux;\u200b</li><li><p lang=\"EN-US\">Am\u00e9nagements pr\u00e9vus pour la circulation pi\u00e9tonne en tout temps.</p></li></ul><p lang=\"EN-US\"><strong>Horaire</strong></p><ul><li lang=\"EN-US\">Du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;\u200b</li><li lang=\"EN-US\">Le samedi et&nbsp;dimanche de&nbsp;9 h&nbsp;\u00e0 17 h,&nbsp;si n\u00e9cessaire;</li><li lang=\"FR-FR\">Possibilit\u00e9 de travaux le soir et la nuit, \u00e0 l\u2019ouest du boulevard Thimens\u200b.</li></ul><p lang=\"EN-US\">Ces&nbsp;interventions pourraient \u00eatre d\u00e9cal\u00e9es ou leur&nbsp;dur\u00e9e&nbsp;prolong\u00e9e en raison des conditions m\u00e9t\u00e9orologiques&nbsp;ou&nbsp;d\u2019autres contraintes.\u200b</p>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": "<p>Des interruptions temporaires sont pr\u00e9vues. Les personnes&nbsp;concern\u00e9es recevront une affichette de porte 48 heures \u00e0&nbsp;l\u2019avance. Les commerces et institutions seront aussi&nbsp;contact\u00e9s par l'agent de liaison.</p>",
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": "<p>R\u00e9sidences, industries et commerces accessibles en tout temps. Au besoin, des am\u00e9nagements temporaires pour les pi\u00e9tons ou les v\u00e9hicules seront mis en place pour permettre l\u2019acc\u00e8s aux b\u00e2timents.</p>",
                "trashRecyclableCompostable": "<p>D\u00e9chets, mati\u00e8res recyclables&nbsp;et&nbsp;compostables&nbsp;:&nbsp;horaires&nbsp;des&nbsp;collectes maintenus;</p>",
                "noiseVibrationDustOdour": "<p>L\u2019utilisation&nbsp;d\u2019outils&nbsp;et&nbsp;autres&nbsp;\u00e9quipements&nbsp;n\u00e9cessaires&nbsp;\u00e0 l\u2019ex\u00e9cution&nbsp;de&nbsp;ces&nbsp;travaux&nbsp;peut&nbsp;causer de la poussi\u00e8re,&nbsp;du&nbsp;bruit et des&nbsp;vibrations.</p>",
                "mitigationMeasure": null
            },
            "contactDetails": {
                "contactOptions": [
                    {
                        "identity": null,
                        "phone": {
                            "number": "5148723777",
                            "extension": null,
                            "option": null,
                            "note": null
                        },
                        "email": null,
                        "mailTo": null,
                        "onlineForm": null
                    }
                ],
                "title": "Des questions?"
            },
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": {
                "title": "Projet Henri-Bourassa",
                "type": "articles",
                "url": "/articles/projet-henri-bourassa-28944",
                "language": "fr",
                "properties": {
                    "icon": "entretien-et-circulation"
                }
            }
        },
        {
            "dc_title": "466713 - Travaux de nuit",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-07-23T08:50:45-0400",
                "end": "2039-07-23T08:50:45-0400"
            },
            "contractNumbers": [
                "466713 - Travaux de nuit"
            ],
            "permitIds": [
                "OCC-2407WQ22256168",
                "OCC-2407PY22290977",
                "OCC-2408PS04082923"
            ],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": "<p><strong>Circulation et stationnement</strong></p><ul><li lang=\"EN-US\">Rue Saint-Antoine :&nbsp;fermeture compl\u00e8te&nbsp;dans les nuits du 23 au 26 juillet, de 21 h \u00e0 5 h. D\u00e9tour pr\u00e9vu en direction&nbsp;ouest par le boulevard Georges-Vanier et la rue Notre-Dame.</li><li>Rue Saint-Jacques :&nbsp;fermetures compl\u00e8tes dans les nuits du 28 juillet au 2 ao\u00fbt, et du&nbsp;4 au 9 ao\u00fbt, de 21 h \u00e0 5 h. D\u00e9tour pr\u00e9vu en direction est par&nbsp;la rue Notre-Dame.</li><li lang=\"FR-FR\">Signaleurs : pr\u00e9sents tout au long des travaux. Veuillez suivre leurs indications pour vous diriger.\u200b\u200b</li><li lang=\"EN-US\">Trottoirs : am\u00e9nagements&nbsp;alternatifs&nbsp;pour la circulation&nbsp;pi\u00e9tonne,&nbsp;au&nbsp;besoin.\u200b</li><li><p lang=\"EN-US\">Stationnement : restrictions en vigueur dans les zones en travaux.</p></li></ul><p lang=\"EN-US\"><strong>Horaire</strong></p><p lang=\"EN-US\">Du dimanche soir au samedi matin, de 21 h \u00e0 5 h.&nbsp;</p>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": null,
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": "<p>Acc\u00e8s aux r\u00e9sidences, commerces et institutions \u00e0 pied uniquement dans les zones en travaux.&nbsp;Toutefois, les b\u00e2timents demeurent accessibles pour les&nbsp;v\u00e9hicules d'urgence en tout temps.</p>",
                "trashRecyclableCompostable": null,
                "noiseVibrationDustOdour": "<p>L\u2019utilisation&nbsp;d\u2019outils&nbsp;et&nbsp;autres&nbsp;\u00e9quipements&nbsp;n\u00e9cessaires&nbsp;\u00e0&nbsp;l\u2019ex\u00e9cution&nbsp;de&nbsp;ces&nbsp;travaux&nbsp;peut causer de la&nbsp;poussi\u00e8re, du bruit et des vibrations.</p>",
                "mitigationMeasure": null
            },
            "contactDetails": {
                "contactOptions": [
                    {
                        "identity": null,
                        "phone": {
                            "number": "5148723777",
                            "extension": null,
                            "option": null,
                            "note": null
                        },
                        "email": null,
                        "mailTo": null,
                        "onlineForm": null
                    }
                ],
                "title": "Des questions?"
            },
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": {
                "title": "REV : des pistes cyclables bonifi\u00e9es sur Saint-Antoine et Saint-Jacques",
                "type": "articles",
                "url": "/articles/rev-des-pistes-cyclables-bonifiees-sur-saint-antoine-et-saint-jacques-67646",
                "language": "fr",
                "properties": {
                    "icon": "entretien-et-circulation"
                }
            }
        },
        {
            "dc_title": "466713 - Intersection Atwater et Saint-Jacques",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-08-06T10:30:02-0400",
                "end": "2039-08-06T10:30:02-0400"
            },
            "contractNumbers": [
                "466713 - Intersection Atwater et Saint-Jacques"
            ],
            "permitIds": [
                "OCC-2407AU21434348"
            ],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": "<p><strong>Circulation et stationnement</strong></p><ul><li lang=\"EN-US\">Rue Saint-Jacques : Deux voies ouvertes \u00e0 l\u2019ouest de l\u2019avenue Atwater. Une voie ouverte \u00e0 l\u2019est de l\u2019avenue Atwater.\u200b</li></ul><p>Avenue Atwater\u200b</p><ul><li lang=\"EN-US\">Direction nord : Trois voies au nord de la rue Saint-Jacques. Deux voies au sud de la rue Saint-Jacques.\u200b</li><li lang=\"EN-US\">Direction sud : Trois voies au nord et au sud de la rue Saint-Jacques.\u200b</li><li lang=\"FR-FR\">Signaleurs : pr\u00e9sents tout au long des travaux. Veuillez suivre leurs indications pour vous diriger.\u200b\u200b</li><li lang=\"EN-US\">Trottoirs : am\u00e9nagements&nbsp;alternatifs&nbsp;pour la circulation&nbsp;pi\u00e9tonne.\u200b</li><li><p lang=\"EN-US\">Stationnement : restrictions en vigueur dans les zones en travaux.</p></li></ul><p lang=\"EN-US\"><strong>Horaire de travail</strong></p><ul><li lang=\"EN-US\">du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h.\u200b</li><li lang=\"EN-US\">la fin de semaine, si n\u00e9cessaire&nbsp;\u200b</li><li><p lang=\"EN-US\">la nuit, de 21 h \u00e0 5 h, si n\u00e9cessaire.</p></li></ul>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": null,
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": "<p>Acc\u00e8s aux r\u00e9sidences, commerces et institutions maintenus.</p>",
                "trashRecyclableCompostable": null,
                "noiseVibrationDustOdour": "<p>L\u2019utilisation&nbsp;d\u2019outils&nbsp;et&nbsp;autres&nbsp;\u00e9quipements&nbsp;n\u00e9cessaires&nbsp;\u00e0&nbsp;l\u2019ex\u00e9cution&nbsp;de&nbsp;ces&nbsp;travaux&nbsp;peut causer de la&nbsp;poussi\u00e8re, du bruit et des vibrations.</p>",
                "mitigationMeasure": null
            },
            "contactDetails": {
                "contactOptions": [
                    {
                        "identity": null,
                        "phone": {
                            "number": "5148723777",
                            "extension": null,
                            "option": null,
                            "note": null
                        },
                        "email": null,
                        "mailTo": null,
                        "onlineForm": null
                    }
                ],
                "title": "Des questions?"
            },
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": {
                "title": "REV : des pistes cyclables bonifi\u00e9es sur Saint-Antoine et Saint-Jacques",
                "type": "articles",
                "url": "/articles/rev-des-pistes-cyclables-bonifiees-sur-saint-antoine-et-saint-jacques-67646",
                "language": "fr",
                "properties": {
                    "icon": "entretien-et-circulation"
                }
            }
        },
        {
            "dc_title": "466713 - R\u00e9am\u00e9nagement",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-08-06T10:36:29-0400",
                "end": "2039-08-06T10:36:29-0400"
            },
            "contractNumbers": [
                "466713 - R\u00e9am\u00e9nagement"
            ],
            "permitIds": [
                "OCC-2407IO24921201",
                "OCC-2407UM24921601",
                "OCC-2407AH25669000"
            ],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": "<p><strong>Circulation et stationnement</strong>&nbsp;</p><ul><li>Rue Saint-Antoine : maintien de deux voies de circulation automobiles en direction ouest, entre les rues Vinet et Guy et d'une seule voie entre l'avenue Atwater et la rue Vinet. D\u00e9tour cycliste sur la rue Saint-Jacques \u00e0 partir de la rue Guy.</li><li>Rue Saint-Jacques : maintien d\u2019une voie de circulation automobile en direction est, entre l'avenue Atwater et la rue Guy. D\u00e9tour cycliste sur la rue Saint-Antoine \u00e0 partir de la rue Vinet.</li><li>Fermetures compl\u00e8tes de nuit pr\u00e9vues sur les rues Saint-Antoine et Saint-Jacques pendant les travaux d\u2019asphaltage. D\u2019autre communications seront transmises pour vous informer.</li><li>Trottoirs : am\u00e9nagements alternatifs pour la circulation pi\u00e9tonne, au besoin.</li><li>Stationnement : autoris\u00e9 entre les aires de travail.</li></ul><p><strong>Horaire de travail</strong></p><ul><li>du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h</li><li>du dimanche au jeudi, de 20 h 30 \u00e0 5 h pendant les travaux d\u2019asphaltage.</li><li>la fin de semaine, si n\u00e9cessaire</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": null,
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": "<p>Acc\u00e8s aux b\u00e2timents : r\u00e9sidences, commerces et institutions accessibles en tout temps</p>",
                "trashRecyclableCompostable": "<p>Horaires des collectes maintenus. Les jours de collectes, placez vos poubelles et bacs, bien identifi\u00e9s avec votre adresse \u00e0 l\u2019emplacement habituel. Les contenants qui ne sont pas accessibles aux \u00e9boueurs seront d\u00e9plac\u00e9s par l\u2019entrepreneur</p>",
                "noiseVibrationDustOdour": "<p>L\u2019utilisation d\u2019outils et autres \u00e9quipements n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019ex\u00e9cution de ces travaux peut causer de la poussi\u00e8re, du bruit et des vibrations</p>",
                "mitigationMeasure": "<p>Si vous pr\u00e9voyez d\u00e9m\u00e9nager, faire des travaux sur votre terrain, ou toute autre situation pour laquelle il serait pertinent d'informer le responsable du chantier, composez le 514 872-3777.</p>"
            },
            "contactDetails": {
                "contactOptions": [
                    {
                        "identity": null,
                        "phone": {
                            "number": "5148723777",
                            "extension": null,
                            "option": null,
                            "note": null
                        },
                        "email": null,
                        "mailTo": null,
                        "onlineForm": null
                    }
                ],
                "title": "Des questions?"
            },
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": {
                "title": "REV : des pistes cyclables bonifi\u00e9es sur Saint-Antoine et Saint-Jacques",
                "type": "articles",
                "url": "/articles/rev-des-pistes-cyclables-bonifiees-sur-saint-antoine-et-saint-jacques-67646",
                "language": "fr",
                "properties": {
                    "icon": "entretien-et-circulation"
                }
            }
        },
        {
            "dc_title": "503401 - Christophe-Colomb",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-06-27T11:14:16-0400",
                "end": "2039-06-27T11:14:16-0400"
            },
            "contractNumbers": [
                "503401"
            ],
            "permitIds": [],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": "<p>Ce chantier de Villeray\u2014Saint-Michel\u2014Parc-Extension vise la reconstruction et la r\u00e9habilitation de conduites d\u2019eau et d\u2019\u00e9gout. Des travaux pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 des pi\u00e9tons, mettre \u00e0 jour le mobilier d\u2019\u00e9clairage et am\u00e9liorer le syst\u00e8me de feux de circulation sont \u00e9galement pr\u00e9vus.</p><p dir=\"ltr\"><strong>D\u00e8s la semaine du 5 ao\u00fbt</strong></p><ul><li>Christophe-Colomb : Fermeture de la direction nord entre Villeray et Jean-Talon.</li><li>\u00c9cole Marie-Favery : d\u00e9barcad\u00e8re pour personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite maintenu en tout temps.</li><li>D\u00e9tours pr\u00e9vus pour les automobilistes, cyclistes et la STM. V\u00e9rifiez la signalisation.</li></ul><p><strong>Travaux d'aqueduc, d'\u00e9gout et construction d'un \u00eelot de b\u00e9ton<br />\u00c0 l'intersection de l'avenue Christophe-Colomb et de la rue Jean-Talon</strong></p><p>Date pr\u00e9vue : semaine du 5 ao\u00fbt<br />Dur\u00e9e estim\u00e9e : 5 semaines</p><ul><li>Fermeture compl\u00e8te de l'intersection Christophe-Colomb et Jean-Talon;</li><li>Fermeture compl\u00e8te de Christophe-Colomb entre Jarry et B\u00e9langer, avec circulation locale seulement;</li><li>Maintien de la fermeture compl\u00e8te de Jean-Talon entre Papineau et Saint-Hubert, avec circulation locale seulement;</li><li>Interdiction de stationner dans la zone des travaux. S.V.P. suivre la signalisation;</li><li>Piste cyclable Christophe-Colomb : ferm\u00e9e entre Jarry et B\u00e9langer.&nbsp;D\u00e9tour sur la piste cyclable Boyer;</li><li>Piste cyclable Villeray : ferm\u00e9e \u00e0 la hauteur des zones en travaux. D\u00e9tour sur Everett.</li><li>Maintien des corridors pi\u00e9tons et pr\u00e9sence de signaleurs.</li><li>R\u00e9sidences et autres b\u00e2timents accessibles en tout temps.</li></ul><p>Pour voir les avis de travaux en cours, cliquer sur \"Consulter le projet\" dans la colonne de droite.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": {
                "title": "Travaux sur Christophe-Colomb, entre Jarry et Jean-Talon",
                "type": "articles",
                "url": "/articles/travaux-sur-christophe-colomb-entre-jarry-et-jean-talon-71612",
                "language": "fr",
                "properties": {
                    "icon": "entretien-et-circulation"
                }
            }
        },
        {
            "dc_title": "Chemin de la C\u00f4te-de-Liesse pr\u00e8s de Isabey",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-08-07T09:18:47-0400",
                "end": "2039-08-07T09:18:47-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2406ZP22105254"
            ],
            "affectedArea": "<p>\u00c0 partir du 08/08/2024 au 17/10/2024, de 5 h \u00e0 21 h :<br />Fermeture partielle du chemin de la C\u00f4te-de-Liesse, entre Isabey et Migneron.<br /><br />Entre le 11/08/2024 et le 18/08/2024,&nbsp;<strong>travaux de nuit de 21 h \u00e0 5 h :</strong><br />Fermeture compl\u00e8te du chemin de la C\u00f4te-de-Liesse, entre Isabey et Migneron. D\u00e9tours pr\u00e9vus.</p>",
            "additionalInformation": "<p>Raison : travaux de r\u00e9habilitation de conduite d'eau<br />Retour \u00e0 la normale pr\u00e9vu le 17/10/2024<br />Stationnement sur rue non disponible durant cette p\u00e9riode.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "OCC-2307RM03137166 - Rue Mazurette",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2023-08-03T15:31:58-0400",
                "end": "2038-08-03T15:31:58-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2307RM03137166"
            ],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": "<p><strong>Heures d'activit\u00e9</strong></p><p>Semaine de 7 h 00 \u00e0 19 h 00<br />Samedi de 9 h 00 \u00e0 17 h 00<br />Dimanche de 9 h 00 \u00e0 17 h 00</p><p><strong>Circulation</strong></p><p>Maintient d'une seule voie pour la circulation automobile.</p>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": "<p>Coupures d'eau pr\u00e9vues.</p>",
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": "<p>R\u00e9sidences et autres b\u00e2timents accessibles en tout temps.</p>",
                "trashRecyclableCompostable": null,
                "noiseVibrationDustOdour": "<p>Des mesures de limitation sont mises en place pour r\u00e9duire au minimum les effets caus\u00e9s par l\u2019utilisation d\u2019outils, de v\u00e9hicules et d\u2019autres \u00e9quipements de chantier.</p>",
                "mitigationMeasure": "<p>Le d\u00e9roulement des op\u00e9rations est planifi\u00e9 par une \u00e9quipe d'experts qui pr\u00e9voit les mesures \u00e0 prendre pour minimiser les aspects d\u00e9rangeants de ces travaux et leurs incidences sur votre quotidien.</p>"
            },
            "contactDetails": {
                "contactOptions": [
                    {
                        "identity": null,
                        "phone": {
                            "number": "311",
                            "extension": null,
                            "option": null,
                            "note": null
                        },
                        "email": null,
                        "mailTo": null,
                        "onlineForm": null
                    }
                ],
                "title": "Des questions?",
                "description": "Pour plus d'informations communiquez avec nous."
            },
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": {
                "title": "Travaux de r\u00e9habilitation : prolonger la vie des conduites d\u2019eau et d'\u00e9gout",
                "type": "articles",
                "url": "/articles/travaux-de-rehabilitation-prolonger-la-vie-des-conduites-deau-et-degout-14430",
                "language": "fr",
                "properties": {
                    "icon": "entretien-et-circulation"
                }
            }
        },
        {
            "dc_title": "Boul. LaSalle (Lyette et du Mus\u00e9e) - OP23424",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-08-01T15:36:03-0400",
                "end": "2039-08-01T15:36:03-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2407XH26475925",
                "OCC-2408ZQ03925395"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li>Chemin du Mus\u00e9e : entrave partielle \u00e0 l'intersection du boulevard LaSalle et de la rue Lyette;\u200b</li><li>Circulation en alternance avec installation de feux de circulation temporaires.</li></ul>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison : Optimisation du r\u00e9seau d\u2019aqueduc \u2013 Mise \u00e0 niveau d\u2019une&nbsp;chambre existante de vannes et de mesure\u200b</li><li>Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h.</li><li>Retour \u00e0 la normale pr\u00e9vu le 09/08/2024</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Albanel (Belherbe et de Coutanes) - 20A06",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-08-06T14:52:09-0400",
                "end": "2039-08-06T14:52:09-0400"
            },
            "contractNumbers": [
                "20A06"
            ],
            "permitIds": [
                "OCC-2408XK06719485",
                "OCC-2408XJ06735194"
            ],
            "affectedArea": "<p>Ce chantier vise \u00e0 reconstruire une conduite d\u2019eau afin d'optimiser le r\u00e9seau d\u2019aqueduc et de rendre le service plus efficace.</p>",
            "additionalInformation": "<p><strong>Installation du r\u00e9seau d'aqueduc temporaire - du 12 au 16 ao\u00fbt\u200b</strong></p><ul><li>Entrave partielle d'Albanel, entre de Coutances et Belherbe;\u200b</li><li>Entrave partielle \u00e0 l\u2019intersection de de Coutances;\u200b</li><li>Trottoirs accessibles en tout temps. Si entrav\u00e9s, pr\u00e9sence d'un signaleur;\u200b</li><li>Stationnement interdit dans les zones en travaux. S.V.P., respectez la signalisation.</li></ul><p><strong>\u00c0 partir du 19 ao\u00fbt - Circulation et stationnement\u200b</strong></p><ul><li>Fermeture compl\u00e8te d'Albanel, entre de Louvois et Belherbe, avec circulation locale seulement;\u200b</li><li>Fermeture compl\u00e8te de de Coutances, entre Albanel et Chantenay, avec circulation locale entre Chantenay et Chaminade; \u200b</li><li>Fermeture compl\u00e8te de Belherbe en dir. est, entre de Seigne et du Val-Marie; \u200b</li><li>Maintien d'une voie de circulation en dir. ouest sur Belherbe, \u00e0 l'intersection d'Albanel;\u200b</li><li>Pr\u00e9sence de signaleurs pour la gestion des pi\u00e9tonnes et des pi\u00e9tons \u00e0 l\u2019approche des excavations; \u200b</li><li>Chemins de d\u00e9tour pr\u00e9vus et stationnement interdit dans les zones en travaux.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "434710 - Saint-Urbain (MIL Montr\u00e9al)",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2023-11-07T11:32:50-0500",
                "end": "2038-11-07T11:32:50-0500"
            },
            "contractNumbers": [
                "434710"
            ],
            "permitIds": [],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": "<p>Ces travaux sont r\u00e9alis\u00e9s dans le cadre de MIL Montr\u00e9al.</p><p>MIL Montr\u00e9al est un ensemble de projets d'am\u00e9nagement urbain visant \u00e0 transformer en nouveau milieu de vie mixte et durable l'ancienne friche situ\u00e9e aux abords de la ligne de chemin de fer du Canadian Pacific&nbsp;(CP) et traversant quatre arrondissements (Outremont, Rosemont\u2013La Petite-Patrie, Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension, Plateau-Mont-Royal).</p><p>Pour voir les avis de travaux en cours, cliquer sur \"Consulter le projet\" dans la colonne de droite.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": {
                "contactOptions": [
                    {
                        "identity": null,
                        "phone": null,
                        "email": "info.mil@montreal.ca",
                        "mailTo": {
                            "subject": "Question sur le projet Saint-Urbain"
                        },
                        "onlineForm": null
                    }
                ],
                "title": "Des questions?"
            },
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": {
                "title": "Travaux du MIL Montr\u00e9al",
                "type": "articles",
                "url": "/articles/travaux-du-mil-montreal-12975",
                "language": "fr",
                "properties": {
                    "icon": "amenagement-et-construction"
                }
            }
        },
        {
            "dc_title": "434810 - Parc des Gorilles (MIL Montr\u00e9al)",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2023-11-07T15:42:27-0500",
                "end": "2038-11-07T15:42:27-0500"
            },
            "contractNumbers": [
                "434810"
            ],
            "permitIds": [],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": "<p>Ces entraves sont li\u00e9es \u00e0 l'am\u00e9nagement du parc des Gorilles, r\u00e9alis\u00e9 dans le cadre de MIL Montr\u00e9al.</p><p>MIL Montr\u00e9al est un ensemble de projets d'am\u00e9nagement urbain visant \u00e0 transformer en nouveau milieu de vie mixte et durable l'ancienne friche situ\u00e9e aux abords de la ligne de chemin de fer du Canadian Pacific&nbsp;(CP) et traversant quatre arrondissements (Outremont, Rosemont\u2013La Petite-Patrie, Villeray\u2013Saint-Michel\u2013Parc-Extension, Plateau-Mont-Royal).</p><p>Pour voir les avis de travaux en cours, cliquer sur \"Consulter le projet\" dans la colonne de droite.</p>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": null,
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": "<p>R\u00e9sidences et autres b\u00e2timents accessibles en tout temps.</p>",
                "trashRecyclableCompostable": "<p>Les collectes ont lieu selon l\u2019horaire habituel.</p><p>Pour les b\u00e2timents situ\u00e9s sur les tron\u00e7ons des rues entrav\u00e9es : veuillez placer vos poubelles et bacs, bien identifi\u00e9s avec votre adresse \u00e0 l'emplacement habituel. Les contenants qui ne sont pas accessibles aux \u00e9boueurs seront d\u00e9plac\u00e9s par l'entrepreneur.</p>",
                "noiseVibrationDustOdour": "<p>Des mesures de limitation sont mises en place pour r\u00e9duire au minimum les effets caus\u00e9s par l\u2019utilisation d\u2019outils, de v\u00e9hicules et d\u2019autres \u00e9quipements de chantier.</p>",
                "mitigationMeasure": "<p>Le d\u00e9roulement des op\u00e9rations est planifi\u00e9 par une \u00e9quipe d'experts qui pr\u00e9voit les mesures \u00e0 prendre pour minimiser les aspects d\u00e9rangeants de ces travaux et leurs incidences sur votre quotidien.</p><p>Certaines op\u00e9rations peuvent \u00eatre report\u00e9es ou prolong\u00e9es en raison de conditions m\u00e9t\u00e9orologiques ou d\u2019autres situations inattendues.</p>"
            },
            "contactDetails": {
                "contactOptions": [
                    {
                        "identity": null,
                        "phone": null,
                        "email": "info.mil@montreal.ca",
                        "mailTo": {
                            "subject": "Question concernant le Parc des Gorilles"
                        },
                        "onlineForm": null
                    }
                ],
                "title": "Des questions?"
            },
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": {
                "title": "Travaux du MIL Montr\u00e9al",
                "type": "articles",
                "url": "/articles/travaux-du-mil-montreal-12975",
                "language": "fr",
                "properties": {
                    "icon": "amenagement-et-construction"
                }
            }
        },
        {
            "dc_title": "C\u00f4te-des-Neiges (Cedar et des Pins Ouest) - 509904",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-08-12T09:30:32-0400",
                "end": "2039-08-12T09:30:32-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2407WC26530123"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li>Fermeture partielle du chemin de la C\u00f4te-des-Neiges en direction ouest, entre les avenues Cedar et des Pins Ouest.</li></ul>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison : travaux de r\u00e9habilitation de conduite d'eau.</li><li>Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h.</li><li>Stationnement sur rue non disponible durant cette p\u00e9riode.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Rue Holy Cross (Eadie et Briand) - 510006",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-08-12T10:54:10-0400",
                "end": "2039-08-12T10:54:10-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2408MR06646248"
            ],
            "affectedArea": "<p>\u00c0 \u200cpartir\u200c \u200cdu\u200c \u200c13/08/2024 :</p><p>\u2022&nbsp;Fermeture partielle de :<br />- la rue Holy Cross, entre les rues Eadie et Briand, puis entre les rues Laurendeau et Hadley;<br />- la rue Hadley, entre la rue Jolicoeur et le boulevard Desmarchais.</p>",
            "additionalInformation": "<p>\u2022&nbsp;Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout;<br />\u2022&nbsp;Horaire : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;<br />\u2022&nbsp;La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 4 jours; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode de deux semaines;<br />\u2022&nbsp;D\u00e9tours pr\u00e9vus;<br />\u2022&nbsp;Retour \u00e0 la normale pr\u00e9vu le 27/08/2024;<br />\u2022&nbsp;Stationnement non disponible durant cette p\u00e9riode \u00e0 proximit\u00e9 de la zone en travaux.\u200c</p>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": null,
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": "<p>R\u00e9sidences et autres b\u00e2timents accessibles en tout temps.</p>",
                "trashRecyclableCompostable": null,
                "noiseVibrationDustOdour": null,
                "mitigationMeasure": null
            },
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Rue Holy Cross (Laurendeau et Hadley) - 510006",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-08-12T11:07:02-0400",
                "end": "2039-08-12T11:07:02-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2408NJ06628229"
            ],
            "affectedArea": "<p>\u00c0 partir du 14/08/2024 :</p><p>\u2022&nbsp;Fermeture partielle de :<br />- la rue Holy Cross, entre les rues Laurendeau et Hadley.</p>",
            "additionalInformation": "<p>\u2022&nbsp;Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout;<br />\u2022&nbsp;Horaire : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;<br />\u2022&nbsp;La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 4 jours; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode de deux semaines;<br />\u2022&nbsp;D\u00e9tours pr\u00e9vus;<br />\u2022&nbsp;Retour \u00e0 la normale pr\u00e9vu le 27/08/2024;<br />\u2022&nbsp;Stationnement non disponible durant cette p\u00e9riode \u00e0 proximit\u00e9 de la zone en travaux.\u200c</p>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": null,
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": "<p>R\u00e9sidences et autres b\u00e2timents accessibles en tout temps.</p>",
                "trashRecyclableCompostable": null,
                "noiseVibrationDustOdour": null,
                "mitigationMeasure": null
            },
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "512501",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-08-12T11:35:27-0400",
                "end": "2039-08-12T11:35:27-0400"
            },
            "contractNumbers": [
                "512501"
            ],
            "permitIds": [
                "OCC-2407DE09345283",
                "OCC-2408OT01452431"
            ],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": "<p><strong>Circulation sur l'avenue Laurier Est\u200b</strong></p><p lang=\"EN-US\">Dans le cadre des travaux r\u00e9alis\u00e9s sur la rue Boyer, l'avenue Laurier Est sera barr\u00e9e entre la rue de Mentana et l'avenue Christophe-Colomb \u00e0&nbsp;partir de la semaine du 12 ao\u00fbt. \u200b</p><p lang=\"EN-US\">La circulation pi\u00e9tonne et cycliste sera maintenue sur l'axe. Au besoin, un am\u00e9nagement alternatif pour la circulation pi\u00e9tonne assurera l\u2019acc\u00e8s aux r\u00e9sidences et autres b\u00e2timents en tout temps via l'avenue Christophe-Colomb. \u200b</p><p lang=\"EN-US\">Apr\u00e8s cette phase, une voie de circulation sera \u00e0 nouveau ouverte en direction ouest. \u200b</p><p lang=\"EN-US\">\u00c0 noter que des interventions peuvent \u00eatre report\u00e9es ou prolong\u00e9es en raison d\u2019impr\u00e9vus ou de conditions m\u00e9t\u00e9orologiques d\u00e9favorables.</p><p lang=\"EN-US\"><strong>Circulation dans le secteur et stationnement\u200b</strong></p><ul><li lang=\"EN-US\">La rue Boyer demeure ferm\u00e9e entre le boulevard Saint-Joseph et l\u2019avenue Laurier. La circulation locale est permise \u00e0 partir de l'avenue Christophe-Colomb et la rue Laurier jusqu\u2019\u00e0 la zone de travaux;\u200b</li><li lang=\"FR-FR\">Pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 et optimiser la fluidit\u00e9 des d\u00e9placements pendant les travaux, merci de respecter la signalisation (d\u00e9tours, circulation locale, etc.);&nbsp;\u200b</li><li><p lang=\"FR-CA\">L\u2019entrepreneur a l\u2019obligation de constituer un p\u00e9rim\u00e8tre de chantier s\u00e9curitaire et peut utiliser des places de stationnement pour des mat\u00e9riaux ou de l\u2019\u00e9quipement.</p></li></ul><p lang=\"FR-CA\"><strong>Horaire</strong></p><p lang=\"FR-CA\">Du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h et le samedi au besoin.</p><p lang=\"FR-CA\">Si vous pr\u00e9voyez un d\u00e9m\u00e9nagement, des travaux sur votre terrain, ou toute autre situation pour laquelle il serait pertinent d'informer le responsable du chantier, composez le 311 pour parler \u00e0 un agent.</p>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": null,
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": null,
                "trashRecyclableCompostable": "<p>Placez vos poubelles et bacs, bien identifi\u00e9s avec votre adresse, \u00e0 l'emplacement habituel. Les contenants qui ne sont pas accessibles aux \u00e9boueurs seront d\u00e9plac\u00e9s par l'entrepreneur.</p>",
                "noiseVibrationDustOdour": null,
                "mitigationMeasure": null
            },
            "contactDetails": {
                "contactOptions": [
                    {
                        "identity": null,
                        "phone": {
                            "number": "311",
                            "extension": null,
                            "option": null,
                            "note": null
                        },
                        "email": null,
                        "mailTo": null,
                        "onlineForm": null
                    }
                ],
                "title": "Des questions?"
            },
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "510103 - Remplacement des entr\u00e9es d'eau en plomb",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-06-25T10:40:38-0400",
                "end": "2039-06-25T10:40:38-0400"
            },
            "contractNumbers": [
                "510103"
            ],
            "permitIds": [
                "OCC-2406KY16259513",
                "OCC-2406FO21443191",
                "OCC-2406ND21333790",
                "OCC-2407CJ21470884"
            ],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": "<p><strong>Circulation et stationnement</strong></p><ul><li lang=\"EN-US\">Circulation locale seulement;</li><li lang=\"EN-US\">Entraves au niveau des trottoirs \u00e0 pr\u00e9voir;\u200b</li><li lang=\"FR-CA\">Pr\u00e9sence de&nbsp;signaleurs;\u200b</li><li lang=\"FR-FR\">Restrictions au niveau du stationnement en&nbsp;vigueur&nbsp;pr\u00e8s&nbsp;du&nbsp;chantier. Merci de respecter la&nbsp;signalisation.</li></ul><p><strong>Horaire des travaux</strong></p><ul><li lang=\"FR-FR\">Du&nbsp;lundi&nbsp;au&nbsp;vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;\u200b</li><li lang=\"FR-FR\">Le&nbsp;samedi&nbsp;et le&nbsp;dimanche, de 9 h \u00e0 17 h, si&nbsp;n\u00e9cessaire.</li></ul><p>Ces&nbsp;interventions&nbsp;pourraient&nbsp;\u00eatre&nbsp;d\u00e9cal\u00e9es&nbsp;ou&nbsp;leur&nbsp;dur\u00e9e&nbsp;prolong\u00e9e&nbsp;en&nbsp;raison&nbsp;des conditions&nbsp;m\u00e9t\u00e9orologiques&nbsp;ou&nbsp;d\u2019autres&nbsp;contraintes.</p>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": "<p>Les&nbsp;personnes&nbsp;concern\u00e9es&nbsp;recevront&nbsp;une&nbsp;affichette&nbsp;de&nbsp;porte&nbsp;48&nbsp;heures&nbsp;\u00e0&nbsp;l\u2019avance.</p>",
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": "<p>En&nbsp;cas&nbsp;de trottoirs&nbsp;entrav\u00e9s, des passages&nbsp;temporaires&nbsp;permettront&nbsp;l\u2019acc\u00e8s&nbsp;aux&nbsp;r\u00e9sidences&nbsp;et&nbsp;autres&nbsp;\u00e9tablissements.&nbsp;\u200b</p>",
                "trashRecyclableCompostable": "<p>Les&nbsp;collectes&nbsp;auront&nbsp;lieu&nbsp;selon&nbsp;l\u2019horaire&nbsp;habituel. Les&nbsp;poubelles&nbsp;et bacs qui ne&nbsp;sont&nbsp;pas&nbsp;accessibles&nbsp;aux&nbsp;\u00e9boueurs&nbsp;seront&nbsp;d\u00e9plac\u00e9s&nbsp;par&nbsp;l\u2019entreprise&nbsp;r\u00e9alisant&nbsp;les travaux.&nbsp;Chaque&nbsp;contenant&nbsp;doit&nbsp;\u00eatre&nbsp;bien&nbsp;identifi\u00e9&nbsp;avec&nbsp;votre&nbsp;adresse&nbsp;pour&nbsp;\u00eatre&nbsp;retourn\u00e9&nbsp;au bon&nbsp;endroit.</p>",
                "noiseVibrationDustOdour": null,
                "mitigationMeasure": null
            },
            "contactDetails": {
                "contactOptions": [
                    {
                        "identity": null,
                        "phone": {
                            "number": "5148723777",
                            "extension": null,
                            "option": null,
                            "note": null
                        },
                        "email": null,
                        "mailTo": null,
                        "onlineForm": null
                    }
                ],
                "title": "Des questions?"
            },
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": {
                "title": "Pourquoi remplacer les entr\u00e9es d\u2019eau en plomb?",
                "type": "articles",
                "url": "/articles/pourquoi-remplacer-les-entrees-deau-en-plomb-14431",
                "language": "fr",
                "properties": {
                    "icon": "entretien-et-circulation"
                }
            }
        },
        {
            "dc_title": "Saint-Urbain (Prince-Arthur et des Pins) - 5070301",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-08-13T09:37:08-0400",
                "end": "2039-08-13T09:37:08-0400"
            },
            "contractNumbers": [
                "507301"
            ],
            "permitIds": [],
            "affectedArea": "<p>Travaux de reconstruction de conduites d\u2019eau et d\u2019\u00e9gout sur la rue St-Urbain, entre des Pins et Prince-Arthur.</p><p>Des travaux pour la s\u00e9curit\u00e9 des pi\u00e9tons, des cyclistes et des automobilistes, ainsi que la construction d'une station d'autobus avec accessibilit\u00e9 universelle sur St-Urbain, sont pr\u00e9vus.</p>",
            "additionalInformation": "<p><strong>Travaux pr\u00e9paratoires en vue du chantier \u00e0 venir sur la rue Saint-Urbain, entre la rue Prince-Arthur et l'avenue des Pins\u200b</strong></p><ul><li>Rue Prince-Arthur : fermeture compl\u00e8te entre les rues Sainte-Famille et Clark;\u200b</li><li>Intersection des rues Prince-Arthur et Saint-Urbain ouverte \u00e0 la circulation;\u200b</li><li>Aucune entrave sur la rue Saint-Urbain;\u200b</li><li>Pistes cyclables sur les rues Saint-Urbain et Prince-Arthur accessibles tout au long des travaux;\u200b</li><li>B\u00e2timents et trottoirs accessibles en tout temps;\u200b</li><li>Pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 et optimiser la fluidit\u00e9 des d\u00e9placements pendant les travaux, merci de respecter la signalisation (d\u00e9tours, circulation locale, etc.); \u200b</li><li>L\u2019entrepreneur a l\u2019obligation de constituer un p\u00e9rim\u00e8tre de chantier s\u00e9curitaire et peut utiliser des places de stationnement pour des mat\u00e9riaux ou de l\u2019\u00e9quipement.</li><li>Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;\u200b</li><li>Ces interventions pourraient \u00eatre d\u00e9cal\u00e9es ou leur dur\u00e9e prolong\u00e9e en raison des conditions m\u00e9t\u00e9orologiques ou d\u2019autres contraintes.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Labatt (Airlie et Newman) - 510004",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-08-13T10:26:08-0400",
                "end": "2039-08-13T10:26:08-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2408ZS04008494"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li>Avenue Labatt : fermeture compl\u00e8te de la voie en direction sud, entre le boulevard Newman et la rue Airlie. Circulation \u00e0 contresens sur l\u2019avenue Labatt en direction nord.\u200b</li><li>Rue Airlie : fermeture partielle de la voie en direction ouest, entre la 90e Avenue et l\u2019avenue Labatt.\u200b</li><li>D\u00e9tours pr\u00e9vus;</li></ul>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison : travaux pr\u00e9paratoires de r\u00e9habilitation de conduites d\u2019\u00e9gout\u200b</li><li>Stationnement sur rue non disponible durant la dur\u00e9e des travaux;\u200b</li><li>Pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 et optimiser la fluidit\u00e9 des d\u00e9placements pendant les travaux, merci de respecter la signalisation (d\u00e9tours, circulation locale, etc.).</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Bloomfield (Fairmount-Laurier) - 510006",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-08-14T10:37:43-0400",
                "end": "2039-08-14T10:37:43-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2407VD26540140"
            ],
            "affectedArea": "<p>\u00c0 \u200cpartir\u200c \u200cdu\u200c \u200c14/08/2024 :<br />\u2022&nbsp;Fermeture compl\u00e8te :<br />- Avenue Bloomfield, entre les avenues Fairmount et Laurier</p>",
            "additionalInformation": "<p>\u2022&nbsp;Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout;<br />\u2022&nbsp;Horaire : lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;<br />\u2022&nbsp;La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 une journ\u00e9e; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode d'une semaine;<br />\u2022&nbsp;D\u00e9tours pr\u00e9vus;<br />\u2022&nbsp;Retour \u00e0 la normale pr\u00e9vu le 21/08/2024;<br />\u2022&nbsp;Stationnement non disponible durant cette p\u00e9riode \u00e0 proximit\u00e9 de la zone en travaux.\u200c</p>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": null,
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": null,
                "trashRecyclableCompostable": null,
                "noiseVibrationDustOdour": "<p>Des mesures de limitation sont mises en place pour r\u00e9duire au minimum les effets caus\u00e9s par l\u2019utilisation d\u2019outils, de v\u00e9hicules et d\u2019autres \u00e9quipements de chantier.</p>",
                "mitigationMeasure": null
            },
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Collecteur Ontario (Sanguinet et De Buillon)",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-07-19T11:43:27-0400",
                "end": "2039-07-19T11:43:27-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2406LP08243389",
                "OCC-2406RB03985321"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li>Fermeture compl\u00e8te de la rue Ontario, entre l'avenue de l'H\u00f4tel-de-Ville et la rue&nbsp;Sanguinet;</li><li>Fermeture partielle des rues transversales, \u00e0 l'intersection de la rue Ontario.</li></ul>",
            "additionalInformation": "<p><strong>Travaux de reconstruction du collecteur d\u2019\u00e9gout et de construction de regards d\u2019\u00e9gout</strong></p><ul><li>Circulation et stationnementLa rue Ontario sera ferm\u00e9e entre la rue Sanguinet et l'avenue de l'H\u00f4tel-de-Ville avec maintien des acc\u00e8s au stationnement du C\u00e9gep du Vieux Montr\u00e9al et de La Maison Th\u00e9\u00e2tre;</li><li>Les pistes cyclables seront ouvertes aux cyclistes;Les trottoirs seront ouverts aux pi\u00e9tonnes et aux pi\u00e9tons;</li><li>Pour la s\u00e9curit\u00e9 des pi\u00e9tonnes, des pi\u00e9tons, des cyclistes et des automobilistes, toutes les excavations seront prot\u00e9g\u00e9es et l'acc\u00e8s sera restreint dans ce tron\u00e7on;</li><li>Stationnement sur rue limit\u00e9 ou interdit dans la zone du chantier. Merci de respecter la signalisation.</li><li>Horaire de travail :du lundi au vendredi de 7 h \u00e0 19 h;</li><li>Possibilit\u00e9 de travaux la nuit et la fin de semaine.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Collecteur Ontario (Sanguinet, entre De Maisonneuve et Ontario)",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-08-15T14:00:48-0400",
                "end": "2039-08-15T14:00:48-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2407LI10007784"
            ],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": "<p>Notez que tous les espaces de stationnement sur le c\u00f4t\u00e9 ouest de la rue Sanguinet, entre le boulevard De Maisonneuve et la rue Ontario, sont inaccessibles.</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Rue Guy entre William et Barr\u00e9",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-07-11T08:49:20-0400",
                "end": "2039-07-11T08:49:20-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2407XD07598482"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li>Fermeture de la rue Guy en direction nord entre William et Barr\u00e9;</li><li>Circulation maintenue sur le rue Guy vers le nord entre&nbsp;Barr\u00e9 et Notre-Dame;</li><li>Circulation locale permise pour les livraisons;</li></ul><p>Sur Ottawa, la voie est sera ouverte pour rejoindre la rue de la Montagne, afin de prendre la direction nord.</p>",
            "additionalInformation": "<p>Un corridor pi\u00e9ton et une voie cyclable seront maintenus sur la rue Guy;</p><p>Si vous avez des enjeux de mobilit\u00e9, pr\u00e9voyez d\u00e9m\u00e9nager, faire des travaux sur votre terrain, ou toute autre situation pour laquelle il serait pertinent d'informer le responsable du chantier, composez le 514 872-3777 pour parler \u00e0 un agent.</p><p><strong>Horaire du chantier</strong></p><p>\u2022 Du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 16 h 30 (jusqu\u2019\u00e0 19 h, au besoin);</p><p>\u2022 Possibilit\u00e9 de travaux la fin de semaine, de 8 h \u00e0 16 h 30;</p>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": "<p>Interruption temporaire de l\u2019alimentation en eau pr\u00e9vue. Une affichette de porte, distribu\u00e9e 48 h \u00e0 l\u2019avance, indiquera la date, l\u2019heure et la dur\u00e9e de l\u2019interruption aux gens concern\u00e9.</p>",
                "sewage": "<p>Travaux de r\u00e9fection et raccordement d'\u00e9gouts et d'aqueduc.</p>",
                "accessToBuilding": "<p>R\u00e9sidences et autres b\u00e2timents accessibles en tout temps.</p>",
                "trashRecyclableCompostable": "<p>Les jours de collectes, placez vos poubelles et bacs, bien identifi\u00e9s avec votre adresse \u00e0 l\u2019emplacement habituel. Les contenants qui ne sont pas accessibles aux \u00e9boueurs seront d\u00e9plac\u00e9s par l\u2019entrepreneur.</p>",
                "noiseVibrationDustOdour": "<p>Des mesures de limitation sont mises en place pour r\u00e9duire au minimum les effets caus\u00e9s par l\u2019utilisation d\u2019outils, de v\u00e9hicules et d\u2019autres \u00e9quipements de chantier.</p>",
                "mitigationMeasure": null
            },
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": {
                "title": "Griffintown : travaux en cours",
                "type": "articles",
                "url": "/articles/griffintown-travaux-en-cours-12996",
                "language": "fr",
                "properties": {
                    "icon": "amenagement-et-construction"
                }
            }
        },
        {
            "dc_title": "472910 - REV Jean-Talon",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-07-19T11:49:49-0400",
                "end": "2039-07-19T11:49:49-0400"
            },
            "contractNumbers": [
                "472910 - REV Jean-Talon"
            ],
            "permitIds": [
                "OCC-2406TK23871133",
                "OCC-2407TO16229264",
                "OCC-2407ZF18850107",
                "OCC-2407QG09303453",
                "OCC-2407RK08293516",
                "OCC-2407SP25522495",
                "OCC-2407IK10188523"
            ],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": "<p><strong>Circulation et stationnement</strong></p><ul><li lang=\"EN-US\">Rue Jean-Talon, entre Boyer et Christophe Colombe, ainsi qu'entre Papineau et 1re avenue : fermeture compl\u00e8te de la direction est avec maintien d\u2019une voie de circulation en direction ouest dans les zones en travaux;\u200b</li><li lang=\"EN-US\">Rue Jean-Talon, entre Christophe-Colomb et Papineau : fermeture compl\u00e8te par tron\u00e7on dans les deux directions. Circulation locale possible jusqu\u2019\u00e0 la limite des travaux;</li><li lang=\"EN-US\">D\u00e9tour pr\u00e9vu en direction est \u00e0 partir de la rue Saint-Hubert. La signalisation sur place indiquera l\u2019itin\u00e9raire \u00e0 emprunter; \u200b</li><li lang=\"EN-US\">Fermetures de certaines intersections du c\u00f4t\u00e9 sud de la chauss\u00e9e. Des rues transversales seront am\u00e9nag\u00e9es \u00e0 double sens entre les rues B\u00e9langer et Jean-Talon pour permettre la circulation locale.</li><li lang=\"EN-US\">Restrictions de stationnement en vigueur dans la zone des travaux et aux abords du chantier;\u200b</li><li lang=\"EN-US\">D\u00e9tours ou am\u00e9nagements&nbsp;alternatifs&nbsp;pr\u00e9vus&nbsp;pour la circulation&nbsp;pi\u00e9tonne et cycliste,&nbsp;au&nbsp;besoin;\u200b</li><li lang=\"FR-FR\">Transport en commun : service maintenu. Des trajets, des horaires et des arr\u00eats pourraient \u00eatre modifi\u00e9s. Renseignements : STM-INFO (514 786-4636)&nbsp;ou&nbsp;<a href=\"http://www.stm.info/\" target=\"_blank\">stm.info</a>.</li></ul><p lang=\"FR-FR\"><strong>Horaire</strong></p><ul><li lang=\"EN-US\">du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h\u200b;\u200b</li><li lang=\"EN-US\">Possibilit\u00e9 de travaux la fin de semaine, si n\u00e9cessaire.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": null,
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": "<ul><li lang=\"EN-US\">R\u00e9sidences, commerces et institutions accessibles \u00e0 pied en&nbsp;tout temps;\u200b</li><li lang=\"FR-FR\">Si vous utilisez un type d'aide \u00e0 la mobilit\u00e9 (poussette, b\u00e9quilles, triporteur, etc.) contactez le 514 872-3777;</li><li lang=\"FR-FR\">Si vous pr\u00e9voyez d\u00e9m\u00e9nager, faire des travaux sur votre terrain, ou toute autre situation pour laquelle il serait pertinent d'informer le responsable du chantier, composez le 514 872-3777 pour parler \u00e0 un agent.\u200b</li><li>Zones de livraison et&nbsp;d\u00e9barcad\u00e8res&nbsp;temporaires&nbsp;am\u00e9nag\u00e9s, au&nbsp;besoin;\u200b</li><li lang=\"EN-US\">Une agente de liaison assurera le suivi aupr\u00e8s des commerces et institutions afin de minimiser les impacts sur leurs activit\u00e9s;</li><li><p lang=\"EN-US\">L\u2019h\u00f4pital Jean-Talon demeure accessible en tout temps pour les patients, visiteurs et services d\u2019urgence.</p></li></ul>",
                "trashRecyclableCompostable": "<p>D\u00e9chets, mati\u00e8res recyclables et&nbsp;compostables&nbsp;dans la zone des travaux&nbsp;\u200b: les jours de collectes, placez vos poubelles et bacs,&nbsp;bien identifi\u00e9s avec votre adresse \u00e0 l\u2019emplacement&nbsp;habituel. Les contenants qui ne sont pas accessibles&nbsp;aux \u00e9boueurs seront d\u00e9plac\u00e9s par l\u2019entrepreneur.</p>",
                "noiseVibrationDustOdour": "<p>L\u2019utilisation&nbsp;d\u2019outils&nbsp;et&nbsp;autres&nbsp;\u00e9quipements&nbsp;n\u00e9cessaires&nbsp;\u00e0&nbsp;l\u2019ex\u00e9cution&nbsp;de&nbsp;ces&nbsp;travaux&nbsp;peut causer de la&nbsp;poussi\u00e8re, du bruit et des vibrations.\u200b</p>",
                "mitigationMeasure": "<p>Le d\u00e9roulement des op\u00e9rations est planifi\u00e9 par une \u00e9quipe d'experts qui pr\u00e9voit les mesures \u00e0 prendre pour minimiser les aspects d\u00e9rangeants de ces travaux et leurs incidences sur votre quotidien.</p><p>Certaines op\u00e9rations peuvent \u00eatre report\u00e9es ou prolong\u00e9es en raison de conditions m\u00e9t\u00e9orologiques ou d\u2019autres situations inattendues.</p>"
            },
            "contactDetails": {
                "contactOptions": [
                    {
                        "identity": null,
                        "phone": {
                            "number": "5148723777",
                            "extension": null,
                            "option": null,
                            "note": null
                        },
                        "email": null,
                        "mailTo": null,
                        "onlineForm": null
                    }
                ],
                "title": "Des questions?"
            },
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": {
                "title": "REV Jean-Talon/B\u00e9langer : d\u00e9but des travaux d\u2019am\u00e9nagement",
                "type": "articles",
                "url": "/articles/rev-jean-talonbelanger-debut-des-travaux-damenagement-67122",
                "language": "fr",
                "properties": {
                    "icon": "amenagement-et-construction"
                }
            }
        },
        {
            "dc_title": "6e avenue (Laurier Est et Masson)",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-08-19T09:02:56-0400",
                "end": "2039-08-19T09:02:56-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2407ZE13488389"
            ],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": "<p>Circulation et stationnement</p><ul><li lang=\"FR-FR\">6e avenue: fermeture compl\u00e8te entre l\u2019avenue Laurier Est et la rue Masson. Circulation locale seulement;\u200b</li><li lang=\"EN-US\">Stationnement sur rue non disponible durant les travaux;\u200b</li><li lang=\"FR-FR\">Chemins de d\u00e9tour pr\u00e9vus;\u200b</li><li lang=\"EN-US\">Pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 et optimiser la fluidit\u00e9 des d\u00e9placements pendant les travaux, merci de respecter la signalisation (d\u00e9tours, circulation locale, etc.);</li><li><p lang=\"EN-US\">Si vous avez des enjeux de mobilit\u00e9, pr\u00e9voyez d\u00e9m\u00e9nager, faire des travaux sur votre terrain, ou toute autre situation pour laquelle il serait pertinent d'informer le responsable du chantier, composez le 311 pour parler \u00e0 un agent.</p></li></ul><p lang=\"EN-US\">Horaire</p><ul><li lang=\"EN-US\">Du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h. Possibilit\u00e9 de travaux le soir et les fins de semaine;</li><li><p lang=\"EN-US\">Des interventions peuvent \u00eatre report\u00e9es en raison d\u2019impr\u00e9vus ou de conditions m\u00e9t\u00e9orologiques d\u00e9favorables;\u200b</p></li></ul>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": "<p>Aucune interruption du service de l\u2019alimentation en eau potable et du service d\u2019\u00e9gout n\u2019est pr\u00e9vue durant la phase de travaux d'excavation.</p>",
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": null,
                "trashRecyclableCompostable": "<ul><li lang=\"EN-US\">Les collectes sont maintenues selon l\u2019horaire habituel.\u200b</li><li><p lang=\"FR-FR\">Secteur entrav\u00e9 : placez vos poubelles et bacs, bien identifi\u00e9s avec votre adresse \u00e0&nbsp;l\u2019emplacement habituel. Les contenants qui ne sont pas accessibles aux \u00e9boueurs&nbsp;seront d\u00e9plac\u00e9s par l\u2019entrepreneur.\u200b</p></li></ul>",
                "noiseVibrationDustOdour": null,
                "mitigationMeasure": "<ul><li><p lang=\"FR-FR\">Pour chaque projet, une \u00e9quipe d\u2019experts pr\u00e9voit des mesures pour att\u00e9nuer le bruit, les vibrations, la poussi\u00e8re et les odeurs caus\u00e9s par l\u2019utilisation d\u2019outils et d\u2019autres \u00e9quipements n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des&nbsp;travaux.</p></li></ul>"
            },
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "d'Orl\u00e9ans (Dandurand et Rosemont) - 500005",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-08-19T08:50:53-0400",
                "end": "2039-08-19T08:50:53-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2407OL13477920"
            ],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": "<p><strong>Circulation et stationnement</strong></p><ul><li lang=\"FR-FR\">Avenue d\u2019Orl\u00e9ans : fermeture compl\u00e8te entre la rue Dandurand et le boulevard Rosemont. Circulation locale seulement;\u200b</li><li lang=\"EN-US\">Stationnement sur rue non disponible durant les travaux;\u200b</li><li lang=\"FR-FR\">Chemins de d\u00e9tour pr\u00e9vus;\u200b</li><li lang=\"EN-US\">Pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 et optimiser la fluidit\u00e9 des d\u00e9placements pendant les travaux, merci de respecter la signalisation (d\u00e9tours, circulation locale, etc.);</li><li><p lang=\"EN-US\">Si vous avez des enjeux de mobilit\u00e9, pr\u00e9voyez d\u00e9m\u00e9nager, faire des travaux sur votre terrain, ou toute autre situation pour laquelle il serait pertinent d'informer le responsable du chantier, composez le 311 pour parler \u00e0 un agent.</p></li></ul><p lang=\"EN-US\"><strong>Horaire</strong></p><ul><li lang=\"EN-US\">Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h. Possibilit\u00e9 de travaux le soir et les fins de semaine;\u200b</li><li><p lang=\"EN-US\">Des interventions peuvent \u00eatre report\u00e9es en raison d\u2019impr\u00e9vus ou de conditions m\u00e9t\u00e9orologiques d\u00e9favorables;</p></li></ul>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": "<p>Aucune interruption du service de l\u2019alimentation en eau potable et du service d\u2019\u00e9gout n\u2019est pr\u00e9vue durant la phase de travaux d'excavation.\u200b</p>",
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": null,
                "trashRecyclableCompostable": "<p>Les collectes sont maintenues selon l\u2019horaire habituel.\u200b</p><p lang=\"FR-FR\">Secteur entrav\u00e9 : placez vos poubelles et bacs, bien identifi\u00e9s avec votre adresse \u00e0&nbsp;l\u2019emplacement habituel. Les contenants qui ne sont pas accessibles aux \u00e9boueurs&nbsp;seront d\u00e9plac\u00e9s par l\u2019entrepreneur.\u200b\u200b</p><p lang=\"FR-FR\">\u200b</p>",
                "noiseVibrationDustOdour": null,
                "mitigationMeasure": "<p>Pour chaque projet, une \u00e9quipe d\u2019experts pr\u00e9voit des mesures pour att\u00e9nuer le bruit, les vibrations, la poussi\u00e8re et les odeurs caus\u00e9s par l\u2019utilisation d\u2019outils et d\u2019autres \u00e9quipements n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des&nbsp;travaux.</p><p lang=\"FR-CA\">Si vous avez des enjeux de mobilit\u00e9, pr\u00e9voyez d\u00e9m\u00e9nager, faire des travaux sur votre terrain, ou toute autre situation pour laquelle il serait pertinent d'informer le responsable du chantier, composez le 311 pour parler \u00e0 un agent. \u200b</p>"
            },
            "contactDetails": {
                "contactOptions": [
                    {
                        "identity": null,
                        "phone": {
                            "number": "311",
                            "extension": null,
                            "option": null,
                            "note": null
                        },
                        "email": null,
                        "mailTo": null,
                        "onlineForm": null
                    }
                ],
                "title": "Des questions?"
            },
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Cartier (Dandurand et des Carri\u00e8res) - 500005",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-08-19T08:48:13-0400",
                "end": "2039-08-19T08:48:13-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2407GO13493122"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li>Rue Cartier: fermeture compl\u00e8te entres les rues Dandurand et des Carri\u00e8res;</li><li>Rue Dandurand: fermeture partielle, entres les rues de Bordeaux et Cartier;</li><li>D\u00e9tours pr\u00e9vus.</li></ul>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison : travaux pr\u00e9paratoires de r\u00e9habilitation de conduites d\u2019\u00e9gout\u200b;</li><li>Horaire: lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;</li><li>Stationnement sur rue non disponible durant la dur\u00e9e des travaux;\u200b</li><li>Pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 et optimiser la fluidit\u00e9 des d\u00e9placements pendant les travaux, merci de respecter la signalisation (d\u00e9tours, circulation locale, etc.).</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Lafond (Masson et Dandurand) - 500005",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-08-19T09:12:37-0400",
                "end": "2039-08-19T09:12:37-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2408FR04050832"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li><p lang=\"FR-FR\">Rue Lafond : fermeture compl\u00e8te entre les rues Masson et Dandurand. Circulation locale seulement;</p></li><li><p lang=\"FR-FR\">Stationnement sur rue non disponible durant les travaux;\u200b</p></li><li><p lang=\"FR-FR\">Chemins de d\u00e9tour pr\u00e9vus;.</p></li></ul>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison : travaux pr\u00e9paratoires de r\u00e9habilitation de conduites d\u2019\u00e9gout\u200b;</li><li>Horaire : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;</li><li>Stationnement sur rue non disponible durant la dur\u00e9e des travaux;\u200b</li><li>Pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 et optimiser la fluidit\u00e9 des d\u00e9placements pendant les travaux, merci de respecter la signalisation (d\u00e9tours, circulation locale, etc.).</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "13e Avenue (Masson et Dandurand)",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-08-19T09:43:17-0400",
                "end": "2039-08-19T09:43:17-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2408SY03970095"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li><p lang=\"FR-FR\">13e Avenue : fermeture compl\u00e8te entre les rues Masson et Dandurand. Circulation locale seulement;\u200b</p></li><li><p lang=\"EN-US\">Stationnement sur rue non disponible durant les travaux;\u200b</p></li><li><p lang=\"FR-FR\">Chemins de d\u00e9tour pr\u00e9vus;.</p></li></ul>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison : travaux pr\u00e9paratoires de r\u00e9habilitation de conduites d\u2019\u00e9gout\u200b;</li><li>Horaire: lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;</li><li>Stationnement sur rue non disponible durant la dur\u00e9e des travaux;\u200b</li><li>Pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 et optimiser la fluidit\u00e9 des d\u00e9placements pendant les travaux, merci de respecter la signalisation (d\u00e9tours, circulation locale, etc.).</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "510104 - Remplacement des entr\u00e9es d'eau en plomb",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-07-15T15:11:12-0400",
                "end": "2039-07-15T15:11:12-0400"
            },
            "contractNumbers": [
                "510104"
            ],
            "permitIds": [
                "OCC-2407HF09305509",
                "OCC-2407IQ24650681",
                "OCC-2407WZ22172843"
            ],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": "<p><strong>Circulation et stationnement</strong></p><ul><li>Circulation locale seulement;</li><li lang=\"FR-FR\">Acc\u00e8s \u00e0 la ruelle maintenue;\u200b</li><li lang=\"FR-CA\">Entraves sur les trottoirs \u00e0 pr\u00e9voir;\u200b</li><li lang=\"FR-CA\">Pr\u00e9sence de&nbsp;signaleurs;\u200b</li><li><p lang=\"FR-FR\">Restrictions au niveau du stationnement en&nbsp;vigueur&nbsp;pr\u00e8s&nbsp;du&nbsp;chantier. Merci de respecter la&nbsp;signalisation.\u200b</p></li></ul><p lang=\"FR-FR\"><strong>Horaire</strong></p><ul><li lang=\"EN-US\">Du&nbsp;lundi&nbsp;au&nbsp;vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;\u200b</li><li lang=\"EN-US\">Le&nbsp;samedi, de 8 h \u00e0 19 h&nbsp;si&nbsp;n\u00e9cessaire;\u200b</li><li><p lang=\"FR-FR\">Le dimanche, de 10 h \u00e0 19 h si n\u00e9cessaire.</p></li></ul><p lang=\"FR-FR\"><strong>Transport en commun</strong></p><p lang=\"FR-FR\">Service&nbsp;maintenu.&nbsp;Renseignements&nbsp;: STM-INFO (514 786-4636)&nbsp;ou&nbsp;<a href=\"http://www.stm.info/\" target=\"_blank\">www.stm.info</a>;</p><p><strong>Personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite</strong></p><p>Composez&nbsp;le 514 872-3777 (Ligne Info-travaux).&nbsp;\u200b</p><p lang=\"FR-FR\">Ces&nbsp;interventions&nbsp;pourraient&nbsp;\u00eatre&nbsp;d\u00e9cal\u00e9es&nbsp;ou&nbsp;leur&nbsp;dur\u00e9e&nbsp;prolong\u00e9e&nbsp;en&nbsp;raison&nbsp;des conditions&nbsp;m\u00e9t\u00e9orologiques&nbsp;ou&nbsp;d\u2019autres&nbsp;contraintes.</p>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": "<p>Interruption temporaire de l\u2019alimentation en eau pr\u00e9vue. Les&nbsp;personnes&nbsp;concern\u00e9es&nbsp;recevront&nbsp;une&nbsp;affichette&nbsp;de&nbsp;porte&nbsp;48&nbsp;heures&nbsp;\u00e0&nbsp;l\u2019avance.\u200b</p>",
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": "<p>En&nbsp;cas&nbsp;de trottoirs&nbsp;entrav\u00e9s, des passages&nbsp;temporaires&nbsp;permettront&nbsp;l\u2019acc\u00e8s&nbsp;aux&nbsp;r\u00e9sidences&nbsp;et&nbsp;autres&nbsp;\u00e9tablissements.&nbsp;\u200b</p>",
                "trashRecyclableCompostable": "<p>Les&nbsp;collectes&nbsp;auront&nbsp;lieu&nbsp;selon&nbsp;l\u2019horaire&nbsp;habituel. Les&nbsp;poubelles&nbsp;et bacs qui ne&nbsp;sont&nbsp;pas&nbsp;accessibles&nbsp;aux&nbsp;\u00e9boueurs&nbsp;seront&nbsp;d\u00e9plac\u00e9s&nbsp;par&nbsp;l\u2019entreprise&nbsp;r\u00e9alisant&nbsp;les travaux.&nbsp;Chaque&nbsp;contenant&nbsp;doit&nbsp;\u00eatre&nbsp;bien&nbsp;identifi\u00e9&nbsp;avec&nbsp;votre&nbsp;adresse&nbsp;pour&nbsp;\u00eatre&nbsp;retourn\u00e9&nbsp;au bon&nbsp;endroit.\u200b</p>",
                "noiseVibrationDustOdour": null,
                "mitigationMeasure": null
            },
            "contactDetails": {
                "contactOptions": [
                    {
                        "identity": null,
                        "phone": {
                            "number": "5148723777",
                            "extension": null,
                            "option": null,
                            "note": null
                        },
                        "email": null,
                        "mailTo": null,
                        "onlineForm": null
                    }
                ],
                "title": "Des questions?"
            },
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": {
                "title": "Pourquoi remplacer les entr\u00e9es d\u2019eau en plomb?",
                "type": "articles",
                "url": "/articles/pourquoi-remplacer-les-entrees-deau-en-plomb-14431",
                "language": "fr",
                "properties": {
                    "icon": "entretien-et-circulation"
                }
            }
        },
        {
            "dc_title": "472910 - Corridor Henri-Bourassa",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-06-14T10:13:58-0400",
                "end": "2039-06-14T10:13:58-0400"
            },
            "contractNumbers": [
                "472910 - Corridor Henri-Bourassa"
            ],
            "permitIds": [
                "OCC-2407JX13620385",
                "OCC-2407HU13618585",
                "OCC-2407VH15431473",
                "OCC-2407DI13629670",
                "OCC-2407EV15261480",
                "OCC-2407FJ14365394",
                "OCC-2407FC14309267",
                "OCC-2407XI15256458",
                "OCC-2407IP18676628",
                "OCC-2407RP18674314",
                "OCC-2407NM24891863"
            ],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": "<p><strong>Circulation et stationnement</strong></p><p><strong>Boulevard Henri-Bourassa&nbsp;\u200b</strong></p><p lang=\"FR-CA\">Boulevard Henri-Bourassa \u200b</p><p lang=\"FR-CA\">Entre l\u2019avenue Marcelin-Wilson et la rue Tanguay du 22 ao\u00fbt \u00e0 septembre : \u200b</p><ul><li lang=\"FR-CA\">une voie ouverte en direction ouest et maintien de deux voies en direction est;\u200b</li><li><p lang=\"EN-US\">virage \u00e0 gauche interdit sur les avenues du Bois-de-Boulogne et Marcelin-Wilson \u00e0 partir du boulevard Henri-Bourassa en direction ouest. La signalisation indiquera les d\u00e9tours \u00e0 emprunter.\u200b</p></li></ul><p lang=\"EN-US\">Entre la rue Tanguay et le boulevard Saint-Laurent : \u200b</p><ul><li lang=\"EN-US\">dans la semaine du 19 ao\u00fbt : deux voies ouvertes par direction;&nbsp;\u200b</li><li><p lang=\"EN-US\">du 26 ao\u00fbt \u00e0 septembre : une voie ouverte par direction en tout temps.\u200b</p></li></ul><p>Entre le boulevard Saint-Laurent et la rue Lajeunesse :</p><ul><li>Deux voies ouvertes par direction.&nbsp;</li></ul><p>Rues transversales \u200b</p><p lang=\"FR-CA\">Fermetures pr\u00e9vues de diverses intersections&nbsp;du boulevard Henri-Bourassa dans les zones en travaux. Au besoin, des d\u00e9tours ou une circulation \u00e0 double sens sont am\u00e9nag\u00e9s pour permettre la circulation locale.</p><ul><li lang=\"FR-CA\">Stationnement : nouvelles restrictions en vigueur aux abords du chantier et dans les zones en travaux;\u200b</li><li lang=\"FR-CA\">Service de transport en commun maintenu, mais des arr\u00eats et des horaires seront modifi\u00e9s. Renseignements : STM-INFO (514 786-4636)&nbsp;ou&nbsp;<a href=\"http://www.stm.info/\" target=\"_blank\">stm.info</a>;\u200b</li><li><p lang=\"FR-FR\">D\u00e9tours ou am\u00e9nagements&nbsp;alternatifs&nbsp;pr\u00e9vus&nbsp;pour la circulation&nbsp;pi\u00e9tonne et cycliste&nbsp;au&nbsp;besoin.</p></li></ul><p><strong>Horaire</strong></p><ul><li lang=\"EN-US\">du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h\u200b;&nbsp;\u200b</li><li lang=\"EN-US\">occasionnellement le samedi, de 8 h \u00e0 19 h et le dimanche, de 9 h \u00e0 19 h;\u200b</li><li lang=\"EN-US\">travaux de nuit pr\u00e9vus \u00e0 l\u2019automne pendant les travaux d\u2019asphaltage, de 21 h \u00e0 6 h.</li></ul><p>\u00c0 noter : certaines interventions pourraient \u00eatre d\u00e9cal\u00e9es ou leur dur\u00e9e prolong\u00e9e en raison des conditions&nbsp;m\u00e9t\u00e9orologiques&nbsp;ou&nbsp;d\u2019autres&nbsp;contraintes.</p>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": null,
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": "<ul><li lang=\"EN-US\">R\u00e9sidences, commerces et institutions accessibles \u00e0 pied en&nbsp;tout temps;\u200b</li><li lang=\"FR-FR\">Si vous utilisez un type d'aide \u00e0 la mobilit\u00e9 (poussette, b\u00e9quilles, triporteur, etc.) contactez le 514 872-3777;</li><li lang=\"FR-FR\">Si vous pr\u00e9voyez d\u00e9m\u00e9nager, faire des travaux sur votre terrain, ou toute autre situation pour laquelle il serait pertinent d'informer le responsable du chantier, composez le 514 872-3777 pour parler \u00e0 un agent.\u200b</li><li>Zones de livraison et&nbsp;d\u00e9barcad\u00e8res&nbsp;temporaires&nbsp;am\u00e9nag\u00e9s, au&nbsp;besoin;\u200b</li><li lang=\"EN-US\">Une agente de liaison assurera le suivi aupr\u00e8s des commerces et institutions afin de minimiser les impacts sur leurs activit\u00e9s.</li></ul>",
                "trashRecyclableCompostable": "<p>D\u00e9chets, mati\u00e8res recyclables et&nbsp;compostables&nbsp;dans la zone des travaux&nbsp;\u200b: les jours de collectes, placez vos poubelles et bacs,&nbsp;bien identifi\u00e9s avec votre adresse \u00e0 l\u2019emplacement&nbsp;habituel. Les contenants qui ne sont pas accessibles&nbsp;aux \u00e9boueurs seront d\u00e9plac\u00e9s par l\u2019entrepreneur.</p>",
                "noiseVibrationDustOdour": "<p>L\u2019utilisation&nbsp;d\u2019outils&nbsp;et&nbsp;autres&nbsp;\u00e9quipements&nbsp;n\u00e9cessaires&nbsp;\u00e0&nbsp;l\u2019ex\u00e9cution&nbsp;de&nbsp;ces&nbsp;travaux&nbsp;peut causer de la&nbsp;poussi\u00e8re, du bruit et des vibrations.\u200b</p>",
                "mitigationMeasure": null
            },
            "contactDetails": {
                "contactOptions": [
                    {
                        "identity": null,
                        "phone": {
                            "number": "5148723777",
                            "extension": null,
                            "option": null,
                            "note": null
                        },
                        "email": null,
                        "mailTo": null,
                        "onlineForm": null
                    }
                ],
                "title": "Des questions?"
            },
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": {
                "title": "Le boulevard Henri-Bourassa : un corridor de mobilit\u00e9 durable",
                "type": "articles",
                "url": "/articles/le-boulevard-henri-bourassa-un-corridor-de-mobilite-durable-69003",
                "language": "fr",
                "properties": {
                    "icon": "amenagement-et-construction"
                }
            }
        },
        {
            "dc_title": "De La Commune Est (Place Jacques-Cartier) - 23A14-OT-42",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-08-19T11:46:33-0400",
                "end": "2039-08-19T11:46:33-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2408DS11044384"
            ],
            "affectedArea": "<ul><li>Rue De La Commune Est : entrave partielle de la voie en direction est, \u00e0 la hauteur de la place Jacques-Cartier;</li><li>Stationnement sur rue non disponible durant la dur\u00e9e des travaux.</li></ul>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Raison : entretien du r\u00e9seau principal d'eau potable;</li><li>Horaire: lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;</li><li>Stationnement sur rue non disponible durant la dur\u00e9e des travaux;\u200b</li><li>Pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 et optimiser la fluidit\u00e9 des d\u00e9placements pendant les travaux, merci de respecter la signalisation (d\u00e9tours, circulation locale, etc.).</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": "<p>Interruption temporaire de l\u2019alimentation en eau pr\u00e9vue. Une affichette de porte, distribu\u00e9e 48 h \u00e0 l\u2019avance, indiquera la date, l\u2019heure et la dur\u00e9e de l\u2019interruption aux gens concern\u00e9.</p>",
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": null,
                "trashRecyclableCompostable": null,
                "noiseVibrationDustOdour": null,
                "mitigationMeasure": null
            },
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Davaar (Van Horne et Ducharme) - 510006",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-08-19T14:10:57-0400",
                "end": "2039-08-19T14:10:57-0400"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2408VM13453191"
            ],
            "affectedArea": "<p>\u00c0 partir du 20 ao\u00fbt 2024 :</p><ul><li>Avenue Davaar : fermeture compl\u00e8te, entre les avenues Van Horne&nbsp;et Ducharme;</li><li>Avenue Ducharme : fermeture partielle, entre les avenues Davaar et Rockland (en direction est).</li></ul>",
            "additionalInformation": "<p>\u2022 Raison\u200c \u200c:\u200c \u200ctravaux\u200c \u200cde\u200c \u200cr\u00e9habilitation de conduite d'\u00e9gout<br />\u2022 Horaire : 24 h / 24<br />\u2022 La r\u00e9alisation de ces travaux est estim\u00e9e \u00e0 une journ\u00e9e; celle-ci pourrait s'\u00e9chelonner sur une p\u00e9riode d'une semaine.&nbsp;<br />\u2022 D\u00e9tours pr\u00e9vus<br />\u2022&nbsp;Stationnement non disponible durant cette p\u00e9riode \u00e0 proximit\u00e9 de la zone en travaux.\u200c</p>",
            "impactOnDailyLife": null,
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": null
        },
        {
            "dc_title": "Collecteur Ontario",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-03-11T09:28:43-0400",
                "end": "2039-03-11T09:28:43-0500"
            },
            "contractNumbers": [],
            "permitIds": [
                "OCC-2403NA06580913",
                "OCC-2403KJ06614713",
                "OCC-2403PC17109318",
                "OCC-2403XK09305899"
            ],
            "affectedArea": "<p><strong>S\u00e9quence des travaux</strong>\u200b</p><ul><li>En cours : travaux pr\u00e9paratoires.\u200b</li><li>\u00c0 partir du 2 avril : travaux de r\u00e9habilitation et de construction de regards d\u2019\u00e9gout.\u200b</li></ul>*&nbsp;Un regard d\u2019\u00e9gout est un puits qui permet d\u2019acc\u00e9der au r\u00e9seau d\u2019\u00e9gout, incluant les collecteurs.\u200b",
            "additionalInformation": "<p><strong>Travaux pr\u00e9paratoires : \u200b</strong><br />- Entraves partielles, temporaires et mobiles avec le maintien d\u2019une voie dans les deux directions, sur la rue Ontario;\u200b<br />- Fermeture partielle des rues transversales, \u00e0 l\u2019intersection de la rue Ontario.\u200b</p><p><strong>Travaux de r\u00e9habilitation : \u200b</strong><br />- Rue Ontario : fermeture compl\u00e8te, entre les rues Saint-Urbain et Clark;\u200b<br />- Rue Ontario, en direction ouest : fermeture compl\u00e8te entre les rues Clark et De Bullion; La voie en direction est demeure ouverte;\u200b<br />- Rue Saint-Dominique : fermeture compl\u00e8te entre la rue Ontario et le boulevard De Maisonneuve;\u200b<br />- Les pistes cyclables seront accessibles en tout temps pendant toute cette phase.\u200b</p><p><strong>Horaire de travail</strong><br />- Du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h.<br />- Possibilit\u00e9 de travaux la nuit et la fin de semaine.\u200b</p>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": null,
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": "<p>En cas de trottoirs entrav\u00e9s, des passages temporaires permettront l\u2019acc\u00e8s auxr\u00e9sidences et autres \u00e9tablissements.</p>",
                "trashRecyclableCompostable": null,
                "noiseVibrationDustOdour": null,
                "mitigationMeasure": null
            },
            "contactDetails": null,
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": {
                "title": "R\u00e9habilitation du collecteur d\u2019\u00e9gout Ontario, entre Saint-Urbain et Sanguinet",
                "type": "articles",
                "url": "/articles/rehabilitation-du-collecteur-degout-ontario-entre-saint-urbain-et-sanguinet-65788",
                "language": "fr",
                "properties": {
                    "icon": "entretien-et-circulation"
                }
            }
        },
        {
            "dc_title": "Collecteur d\u2019\u00e9gout Ontario, entre Sanguinet et Clark",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-03-12T16:41:49-0400",
                "end": "2039-03-12T16:41:49-0500"
            },
            "contractNumbers": [
                "CP23014-182308-C"
            ],
            "permitIds": [],
            "affectedArea": "<p>Ce chantier, dans l\u2019arrondissement de Ville-Marie, vise la r\u00e9habilitation d\u2019un collecteur d\u2019\u00e9gout centenaire.</p>",
            "additionalInformation": "<p><strong>Circulation automobile&nbsp;</strong></p><p lang=\"FR-FR\">Ces informations pourraient \u00e9voluer tout au long du chantier, veuillez vous r\u00e9f\u00e9rer aux avis de travaux envoy\u00e9s en amont de chaque intervention et \u00e0 la signalisation install\u00e9e \u00e0 proximit\u00e9 et dans les zones de travaux.&nbsp;</p><p>Phase 1&nbsp;- entre Clark et De Bullion&nbsp;</p><ul><li lang=\"FR-FR\">Travaux pr\u00e9paratoires&nbsp;:&nbsp;</li><li lang=\"FR-FR\">Entraves partielles, temporaires et mobiles \u00e0 mesure que le camion se d\u00e9place de regard en regard;&nbsp;</li><li lang=\"FR-FR\">Fermeture partielle des rues transversales, \u00e0 l\u2019intersection de la rue Ontario.&nbsp;</li><li lang=\"FR-FR\">Travaux de r\u00e9habilitation&nbsp;:&nbsp;</li><li lang=\"FR-FR\">Fermeture compl\u00e8te du c\u00f4t\u00e9 sud de la rue Ontario, entre les rues Saint-Urbain et De Bullion;&nbsp;</li><li lang=\"FR-FR\">Entrave partielle du c\u00f4t\u00e9 nord de la rue Ontario, entre les rues Clark et De Bullion;&nbsp;</li><li lang=\"FR-FR\">Fermeture compl\u00e8te de la rue Saint-Dominique, entre la rue Ontario et le boulevard De Maisonneuve.&nbsp;</li></ul><p lang=\"FR-FR\">Phase 2&nbsp;- entre De Bullion et Sanguinet&nbsp;</p><ul><li lang=\"FR-FR\">Travaux pr\u00e9paratoires&nbsp;:&nbsp;</li><li lang=\"FR-FR\">Entraves partielles, temporaires et mobiles \u00e0 mesure que le camion se d\u00e9place de regard en regard;&nbsp;</li><li lang=\"FR-FR\">Fermeture partielle des rues transversales, \u00e0 l\u2019intersection de la rue Ontario.&nbsp;</li><li lang=\"FR-FR\">Travaux de r\u00e9habilitation&nbsp;:&nbsp;</li><li lang=\"FR-FR\">Fermeture compl\u00e8te de la rue Ontario, entre la rue Berri et le boulevard Saint-Laurent ainsi qu\u2019entre l\u2019avenue de l\u2019H\u00f4tel-de-Ville et la rue Sanguinet;&nbsp;</li><li lang=\"FR-FR\">Maintien d\u2019une voie de circulation sur la rue Ontario, en direction ouest, entre l\u2019avenue de l\u2019H\u00f4tel-de-Ville et le boulevard Saint-Laurent;&nbsp;</li><li lang=\"FR-FR\">Fermeture partielle des rues transversales, \u00e0 l\u2019intersection de la rue Ontario.&nbsp;<br />&nbsp;</li></ul><p lang=\"FR-FR\"><strong>\u00c0 pied et \u00e0 v\u00e9lo&nbsp;</strong></p><p lang=\"FR-FR\">Aucune entrave n\u2019est \u00e0 pr\u00e9voir sur les trottoirs. Des entraves ponctuelles auront lieu sur des tron\u00e7ons de la piste cyclable sur les rues Ontario et Saint-Dominique. Des responsables de la signalisation seront pr\u00e9sents afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 des personnes pi\u00e9tonnes et des cyclistes ainsi que la fluidit\u00e9 de la circulation</p>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": null,
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": "<p>R\u00e9sidences et autres b\u00e2timents accessibles en tout temps.</p>",
                "trashRecyclableCompostable": "<p>Les jours de collectes, placez vos poubelles et bacs, bien identifi\u00e9s avec votre adresse \u00e0 l\u2019emplacement habituel. Les contenants qui ne sont pas accessibles aux \u00e9boueurs seront d\u00e9plac\u00e9s par l\u2019entrepreneur.</p>",
                "noiseVibrationDustOdour": "<p>Des mesures de limitation sont mises en place pour r\u00e9duire au minimum les effets caus\u00e9s par l\u2019utilisation d\u2019outils, de v\u00e9hicules et d\u2019autres \u00e9quipements de chantier.</p>",
                "mitigationMeasure": "<p>Le d\u00e9roulement des op\u00e9rations est planifi\u00e9 par une \u00e9quipe d'experts qui pr\u00e9voit les mesures \u00e0 prendre pour minimiser les aspects d\u00e9rangeants de ces travaux et leurs incidences sur votre quotidien.</p><p>Certaines op\u00e9rations peuvent \u00eatre report\u00e9es ou prolong\u00e9es en raison de conditions m\u00e9t\u00e9orologiques ou d\u2019autres situations inattendues.</p>"
            },
            "contactDetails": {
                "contactOptions": [
                    {
                        "identity": null,
                        "phone": {
                            "number": "311",
                            "extension": null,
                            "option": null,
                            "note": null
                        },
                        "email": null,
                        "mailTo": null,
                        "onlineForm": null
                    }
                ],
                "title": "Des questions?"
            },
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": {
                "title": "R\u00e9habilitation du collecteur d\u2019\u00e9gout Ontario, entre Saint-Urbain et Sanguinet",
                "type": "articles",
                "url": "/articles/rehabilitation-du-collecteur-degout-ontario-entre-saint-urbain-et-sanguinet-65788",
                "language": "fr",
                "properties": {
                    "icon": "entretien-et-circulation"
                }
            }
        },
        {
            "dc_title": "B\u00e9langer (Louis-H\u00e9mon et des \u00c9cores) - 1056274",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-06-04T15:32:52-0400",
                "end": "2039-06-04T15:32:52-0400"
            },
            "contractNumbers": [
                "1056274"
            ],
            "permitIds": [
                "OCC-2405PK26623838"
            ],
            "affectedArea": "<p>Rue B\u00e9langer, entre les rues Sagard et des \u00c9cores</p>",
            "additionalInformation": "<ul><li>Fermeture compl\u00e8te de la rue B\u00e9langer, entre les rues Sagard et des \u00c9cores</li><li>Circulation locale sur la rue B\u00e9langer, entre l'avenue De Lorimier et la rue Sagard et entre les rues des \u00c9cores et D'Iberville</li><li>Horaire de travail : du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h</li><li>Possibilit\u00e9 de travaux la nuit et la fin de semaine, si n\u00e9cessaire</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": "<p>Interruption temporaire de l\u2019alimentation en eau pr\u00e9vue. Une affichette de porte, distribu\u00e9e 48 h \u00e0 l\u2019avance, indiquera la date, l\u2019heure et la dur\u00e9e de l\u2019interruption aux gens concern\u00e9.</p>",
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": "<p>R\u00e9sidences et autres b\u00e2timents accessibles en tout temps.</p>",
                "trashRecyclableCompostable": "<p>Les jours de collectes, placez vos poubelles et bacs, bien identifi\u00e9s avec votre adresse \u00e0 l\u2019emplacement habituel. Les contenants qui ne sont pas accessibles aux \u00e9boueurs seront d\u00e9plac\u00e9s par l\u2019entrepreneur.</p>",
                "noiseVibrationDustOdour": "<p>Des mesures de limitation sont mises en place pour r\u00e9duire au minimum les effets caus\u00e9s par l\u2019utilisation d\u2019outils, de v\u00e9hicules et d\u2019autres \u00e9quipements de chantier.</p>",
                "mitigationMeasure": "<p>Le d\u00e9roulement des op\u00e9rations est planifi\u00e9 par une \u00e9quipe d'experts qui pr\u00e9voit les mesures \u00e0 prendre pour minimiser les aspects d\u00e9rangeants de ces travaux et leurs incidences sur votre quotidien.</p><p>Certaines op\u00e9rations peuvent \u00eatre report\u00e9es ou prolong\u00e9es en raison de conditions m\u00e9t\u00e9orologiques ou d\u2019autres situations inattendues.</p>"
            },
            "contactDetails": {
                "contactOptions": [
                    {
                        "identity": {
                            "person": {
                                "firstName": "Delphine",
                                "lastName": "Durand Roy"
                            },
                            "jobTitle": "Agente de liaison"
                        },
                        "phone": {
                            "number": "4385076321",
                            "extension": null,
                            "option": null,
                            "note": "Du lundi au vendredi, entre 9 h et 17 h"
                        },
                        "email": "ddroy@intervia.ca",
                        "mailTo": {
                            "subject": "R\u00e9am\u00e9nagement du carr\u00e9 Augier"
                        },
                        "onlineForm": null
                    }
                ],
                "title": "Des questions?",
                "description": "Communiquez avec l'agente de liaison"
            },
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": {
                "title": "R\u00e9am\u00e9nagement du carr\u00e9 Augier",
                "type": "articles",
                "url": "/articles/reamenagement-du-carre-augier-36719",
                "language": "fr",
                "properties": {
                    "icon": "organisation-municipale"
                }
            }
        },
        {
            "dc_title": "R\u00e9am\u00e9nagement des rues Saint-Antoine et Saint-Jacques",
            "dc_valid": {
                "name": "Publish period",
                "start": "2024-05-21T15:24:13-0400",
                "end": "2039-05-21T15:24:13-0400"
            },
            "contractNumbers": [
                "472110"
            ],
            "permitIds": [
                "OCC-2405BD14461667"
            ],
            "affectedArea": null,
            "additionalInformation": "<p><strong>Horaire de travail</strong></p><ul><li>du lundi au vendredi, de 7 h \u00e0 19 h;</li><li>travaux possibles le samedi et le dimanche, de 8 h \u00e0 19 h.</li></ul>",
            "impactOnDailyLife": {
                "drinkingWater": "<p><strong>Alimentation en eau</strong></p><p>Des interruptions temporaires sont pr\u00e9vues. Les personnes concern\u00e9es recevront une affichette de porte 48 heures \u00e0 l\u2019avance. Les commerces et institutions seront aussi contact\u00e9s par un agent de liaison.</p><p><strong>Remplacement d\u2019entr\u00e9es d\u2019eau en plomb </strong></p><ul><li>Pendant les travaux, la Ville remplacera les entr\u00e9es d\u2019eau en plomb dans votre rue.</li><li>Si la partie priv\u00e9e d\u2019une entr\u00e9e d\u2019eau est toujours en plomb ou compos\u00e9e d\u2019un mat\u00e9riau non conforme, elle sera \u00e9galement remplac\u00e9e, tel qu\u2019exig\u00e9 par le r\u00e8glement 20-030. Les propri\u00e9taires concern\u00e9(e)s ont d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u des communications \u00e0 ce sujet. L\u2019entrepreneur les contactera avant les travaux, si n\u00e9cessaire.</li></ul>",
                "sewage": null,
                "accessToBuilding": "<p>R\u00e9sidences, commerces et instituions accessibles en tout temps.</p>",
                "trashRecyclableCompostable": "<p>Les jours de collectes, placez vos poubelles et bacs, bien identifi\u00e9s avec votre adresse \u00e0 l\u2019emplacement habituel. Les contenants qui ne sont pas accessibles aux \u00e9boueurs seront d\u00e9plac\u00e9s par l\u2019entrepreneur.</p>",
                "noiseVibrationDustOdour": null,
                "mitigationMeasure": null
            },
            "contactDetails": {
                "contactOptions": [
                    {
                        "identity": null,
                        "phone": {
                            "number": "5148723777",
                            "extension": null,
                            "option": null,
                            "note": null
                        },
                        "email": null,
                        "mailTo": null,
                        "onlineForm": null
                    }
                ],
                "title": "Des questions?"
            },
            "featuredCallToAction": null,
            "thingsToKnow": {
                "title": "R\u00e9am\u00e9nagement des rues Saint-Antoine et Saint-Jacques",
                "type": "articles",
                "url": "/articles/reamenagement-des-rues-saint-antoine-et-saint-jacques-67522",
                "language": "fr",
                "properties": {
                    "icon": "entretien-et-circulation"
                }
            }
        }
    ]
}